# edX translation file.
# Copyright (C) 2026 EdX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# EdX Team <info@edx.org>, 2026.
# 
# Translators:
# Transifex Bot <>, 2026
# edx_transifex_bot <i18n-working-group+edx-transifex-bot@edx.org>, 2026
# Omar Al-Ithawi <i@omardo.com>, 2026
# Brian Smith, 2026
# Gerardo Núñez, 2026
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 0.1a\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: openedx-translation@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-13 08:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-11-20 11:35+0000\n"
"Last-Translator: Gerardo Núñez, 2026\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/open-edx/teams/6205/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: cms/djangoapps/api/v1/serializers/course_runs.py:49
msgid "Course team user does not exist"
msgstr "코스팀 사용자가 존재하지 않습니다"

#: cms/djangoapps/contentstore/admin.py:47
#, python-brace-format
msgid ""
"Number of course outline regenerations successfully requested: {regenerates}"
msgstr "성공적으로 요청된 과정 개요 재생성 수: {regenerates}"

#: cms/djangoapps/contentstore/admin.py:51
msgid "Regenerate selected course outlines"
msgstr "선택한 과정 개요를 다시 생성합니다"

#: cms/djangoapps/contentstore/admin.py:59
msgid "All course outline regenerations successfully requested."
msgstr "모든 과정 개요 재생성이 성공적으로 요청되었습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/admin.py:60
msgid "Regenerate *all* course outlines"
msgstr "*모든* 과정 개요를 다시 생성합니다"

#: cms/djangoapps/contentstore/asset_storage_handlers.py:535
msgid "Upload completed"
msgstr "업로드 완료"

#: cms/djangoapps/contentstore/asset_storage_handlers.py:579
#, python-brace-format
msgid ""
"File {filename} exceeds maximum size of {maximum_size_in_megabytes} MB."
msgstr "파일 {filename} 최대 크기인 {maximum_size_in_megabytes} 를 초과했습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/course_group_config.py:27
msgid ""
"The groups in this configuration can be mapped to cohorts in the Instructor "
"Dashboard."
msgstr "이 구성의 그룹은 강사 대시보드의 코호트에 매핑될 수 있습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/course_group_config.py:30
msgid "Content Groups"
msgstr "콘텐츠 그룹"

#: cms/djangoapps/contentstore/course_group_config.py:65
#: cms/djangoapps/contentstore/views/certificate_manager.py:92
msgid "invalid JSON"
msgstr "잘못된 JSON"

#: cms/djangoapps/contentstore/course_group_config.py:74
msgid "must have name of the configuration"
msgstr "구성의 이름이 있어야 합니다"

#: cms/djangoapps/contentstore/course_group_config.py:76
msgid "must have at least one group"
msgstr "최소한 하나의 그룹이 있어야 합니다"

#: cms/djangoapps/contentstore/course_group_config.py:114
msgid "unable to load this type of group configuration"
msgstr "이 유형의 그룹 구성을 로드할 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/course_info_model.py:74
#: cms/djangoapps/contentstore/course_info_model.py:159
msgid "Invalid course update id."
msgstr "잘못된 과정 업데이트 ID입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/course_info_model.py:126
msgid "Course update not found."
msgstr "과정 업데이트를 찾을 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/courseware_index.py:246
msgid "Could not index item: {}"
msgstr "항목을 인덱싱할 수 없습니다: {}"

#: cms/djangoapps/contentstore/courseware_index.py:269
msgid "General indexing error occurred"
msgstr "일반 인덱싱 오류가 발생했습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/courseware_index.py:352
msgid "(Unnamed)"
msgstr "(이름 없음)"

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:6
msgid "Aborting import because a course with this id: {} already exists."
msgstr "이미 id가 {}인 과정이 존재하므로 가져오기를 중단합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:7
msgid "Permission denied. You do not have write access to this course."
msgstr "권한이 거부되었습니다. 이 과정에 대한 쓰기 권한이 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:8
#, python-brace-format
msgid "Could not find the {0} file in the package."
msgstr "패키지에서 {0} 파일을 찾을 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:9
msgid "Uploaded Tar file not found. Try again."
msgstr "업로드된 Tar 파일을 찾을 수 없습니다. 다시 시도하세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:10
msgid "We only support uploading a .tar.gz file."
msgstr ".tar.gz 파일만 업로드할 수 있습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:11
msgid "Aborting import since a library with this id already exists."
msgstr "이 ID를 가진 라이브러리가 이미 존재하므로 가져오기를 중단합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:12
msgid "Course olx validation failed. Please check your email."
msgstr "과정 olx 검증에 실패했습니다. 이메일을 확인하세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:13
msgid "Permission denied"
msgstr "허가 거부됨"

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:14
msgid "Unknown error while importing course."
msgstr "코스를 가져오는 동안 알 수 없는 오류가 발생했습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:15
msgid "An Unknown error occurred during the unpacking step."
msgstr "압축 해제 단계 중에 알 수 없는 오류가 발생했습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:16
#, python-brace-format
msgid "Unknown User ID: {0}"
msgstr "알 수 없는 사용자 ID: {0}"

#: cms/djangoapps/contentstore/errors.py:18
msgid "User permission denied."
msgstr "사용자 권한이 거부되었습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:36
#, python-brace-format
msgid ""
"GIT_REPO_EXPORT_DIR not set or path {0} doesn't exist, please create it, or "
"configure a different path with GIT_REPO_EXPORT_DIR"
msgstr ""
"GIT_REPO_EXPORT_DIR이 설정되지 않았거나 경로 {0} 존재하지 않습니다. 해당 경로를 생성하거나 "
"GIT_REPO_EXPORT_DIR로 다른 경로를 구성하세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:39
msgid ""
"Non writable git url provided. Expecting something like: "
"git@github.com:openedx/openedx-demo-course.git"
msgstr ""
"쓰기 불가능한 git url이 제공되었습니다. 다음과 같은 것을 기대합니다: git@github.com:openedx/openedx-"
"demo-course.git"

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:41
msgid ""
"If using http urls, you must provide the username and password in the url. "
"Similar to https://user:pass@github.com/user/course."
msgstr ""
"http url을 사용하는 경우 url에 사용자 이름과 비밀번호를 제공해야 합니다. "
"https://user:pass@github.com/user/course와 유사합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:44
msgid "Unable to determine branch, repo in detached HEAD mode"
msgstr "분리된 HEAD 모드에서 브랜치, 리포를 결정할 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:45
msgid "Unable to update or clone git repository."
msgstr "Git 저장소를 업데이트하거나 복제할 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:46
msgid "Unable to export course to xml."
msgstr "과정을 xml로 내보낼 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:47
msgid "Unable to configure git username and password"
msgstr "git 사용자 이름과 비밀번호를 구성할 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:48
msgid ""
"Unable to commit changes. This is usually because there are no changes to be"
" committed"
msgstr "변경 사항을 커밋할 수 없습니다. 이는 일반적으로 커밋할 변경 사항이 없기 때문입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:50
msgid ""
"Unable to push changes.  This is usually because the remote repository "
"cannot be contacted"
msgstr "변경 사항을 푸시할 수 없습니다. 이는 일반적으로 원격 저장소에 연결할 수 없기 때문입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:52
msgid "Bad course location provided"
msgstr "제공된 코스 위치가 좋지 않습니다"

#: cms/djangoapps/contentstore/git_export_utils.py:53
msgid "Missing branch on fresh clone"
msgstr "새로운 복제본에서 브랜치가 누락되었습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/helpers.py:210
msgid "Vertical"
msgstr "수직의"

#: cms/djangoapps/contentstore/helpers.py:214
msgid "Section"
msgstr "부분"

#: cms/djangoapps/contentstore/helpers.py:216
msgid "Subsection"
msgstr "일부"

#: cms/djangoapps/contentstore/helpers.py:218
#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:241
#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:253 xmodule/unit_block.py:41
msgid "Unit"
msgstr "단위"

#: cms/djangoapps/contentstore/helpers.py:225
#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:283
msgid "Problem"
msgstr "문제"

#: cms/djangoapps/contentstore/helpers.py:227
#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:287
msgid "Library Content"
msgstr "도서관 콘텐츠"

#: cms/djangoapps/contentstore/helpers.py:229
#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:288
msgid "Problem Bank"
msgstr "문제은행"

#: cms/djangoapps/contentstore/management/commands/git_export.py:33
msgid ""
"Take the specified course and attempt to export it to a git repository\n"
". Course directory must already be a git repository. Usage:  git_export <course_loc> <git_url>"
msgstr ""
"지정된 과정을 수강하고 git 저장소로 내보내보세요\n"
". 코스 디렉토리는 이미 git 저장소여야 합니다. 사용법: git_export <course_loc> <git_url>"

#: cms/djangoapps/contentstore/management/commands/recreate_upstream_links.py:46
msgid "COURSE_KEY"
msgstr "COURSE_KEY"

#: cms/djangoapps/contentstore/management/commands/recreate_upstream_links.py:48
msgid ""
"Recreate links for xblocks under given course keys. For eg. "
"course-v1:edX+DemoX.1+2014"
msgstr ""
"주어진 코스 키 아래에 있는 xblocks에 대한 링크를 다시 만듭니다. 예를 들어, course-v1:edX+DemoX.1+2014"

#: cms/djangoapps/contentstore/management/commands/recreate_upstream_links.py:55
msgid ""
"Recreate links for xblocks under all courses. NOTE: this can take long time "
"depending on number of course and xblocks"
msgstr ""
"모든 코스에서 xblocks에 대한 링크를 다시 만듭니다. 참고: 코스와 xblocks 수에 따라 시간이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/management/commands/recreate_upstream_links.py:62
msgid "Recreate links even for completely processed courses."
msgstr "완전히 처리된 과정에 대해서도 링크를 다시 만듭니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/management/commands/recreate_upstream_links.py:67
msgid "Delete all and create links for given course(s)."
msgstr "모든 항목을 삭제하고 해당 과정에 대한 링크를 만듭니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:95
msgid "Upstream context key i.e., learning_package/library key"
msgstr "업스트림 컨텍스트 키 즉, learning_package/library 키"

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:157
msgid ""
"Upstream block usage key, this value cannot be null and useful to track "
"upstream library blocks that do not exist yet"
msgstr ""
"업스트림 블록 사용 키, 이 값은 null일 수 없으며 아직 존재하지 않는 업스트림 라이브러리 블록을 추적하는 데 유용합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:163
msgid "Component Link"
msgstr "구성 요소 링크"

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:164
msgid "Component Links"
msgstr "구성 요소 링크"

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:190
msgid "The component must be published to access `published_at`"
msgstr "구성 요소는 `published_at`에 접근하기 위해 게시되어야 합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:329
msgid ""
"Upstream block key (e.g. lct:...), this value cannot be null and is useful "
"to track upstream library blocks that do not exist yet or were deleted."
msgstr ""
"업스트림 블록 키(예: lct:...), 이 값은 null일 수 없으며 아직 존재하지 않거나 삭제된 업스트림 라이브러리 블록을 추적하는 "
"데 유용합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:336
msgid "Container Link"
msgstr "컨테이너 링크"

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:337
msgid "Container Links"
msgstr "컨테이너 링크"

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:363
msgid "The container must be published to access `published_at`"
msgstr "컨테이너는 `published_at`에 접근하기 위해 게시되어야 합니다."

#. Translators: This is listed as the duration for a video that has not
#. yet reached the point in its processing by the servers where its
#. duration is determined.
#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:555
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:532
#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py:42
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:556
msgid "Processing"
msgstr "처리 중"

#. Translators: This is the status for a video that the servers have failed to
#. process
#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:557
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:126
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:558
msgid "Completed"
msgstr "완료"

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:570
msgid "Linking status for course context key"
msgstr "코스 컨텍스트 키에 대한 연결 상태"

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:575
msgid "Status of links in given learning context/course."
msgstr "주어진 학습 맥락/과정에서 링크의 상태입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:581
#: cms/djangoapps/contentstore/models.py:582
msgid "Learning Context Links status"
msgstr "학습 컨텍스트 링크 상태"

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/advanced_settings.py:47
msgid "Marks a field as deprecated."
msgstr "필드를 사용 중지된 것으로 표시합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/advanced_settings.py:48
msgid "User-friendly display name for the field"
msgstr "필드에 대한 사용자 친화적인 표시 이름"

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/advanced_settings.py:49
msgid "Help text that describes the setting."
msgstr "설정을 설명하는 도움말 텍스트입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:14
msgid "Tab type"
msgstr "탭 유형"

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:15
msgid "Default name for the tab displayed to users"
msgstr "사용자에게 표시되는 탭의 기본 이름"

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:18
msgid "True if it's possible to hide the tab for a course"
msgstr "코스 탭을 숨길 수 있는 경우 True인 경우입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:21
msgid "True the tab is hidden for the course"
msgstr "사실 코스에 대해 탭을 숨겼습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:25
msgid "True if it's possible to reorder the tab in the list of tabs"
msgstr "탭 목록에서 탭을 재정렬할 수 있는 경우 True입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:29
msgid "True if this tab should be displayed only for instructors"
msgstr "이 탭이 강사에게만 표시되어야 하는 경우 True입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:33
#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:37
msgid "Name of the tab displayed to users. Overrides title."
msgstr "사용자에게 표시되는 탭의 이름입니다. 제목을 재정의합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:41
msgid "Additional settings specific to the tab"
msgstr "탭에 대한 추가 설정"

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:74
msgid "ID of tab to update"
msgstr "업데이트할 탭의 ID"

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:75
msgid "Location (Usage Key) of tab to update"
msgstr "업데이트할 탭의 위치(사용 키)"

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:89
msgid "Need to supply either a valid tab_id or a tab_location."
msgstr "유효한 tab_id 또는 tab_location을 제공해야 합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/serializers/tabs.py:100
msgid "True to hide the tab, and False to show it."
msgstr "탭을 숨기려면 True이고, 표시하려면 False입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/rest_api/v0/views/tabs.py:112
msgid "Change the visibility of tabs in a course."
msgstr "코스에서 탭의 가시성을 변경합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/transcript_storage_handlers.py:117
msgid "The information you entered is incorrect."
msgstr "입력한 정보가 올바르지 않습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/transcript_storage_handlers.py:139
#: cms/djangoapps/contentstore/transcript_storage_handlers.py:229
#: cms/djangoapps/contentstore/transcript_storage_handlers.py:254
#: xmodule/video_block/video_handlers.py:405
#, python-brace-format
msgid "The following parameters are required: {missing}."
msgstr "다음 매개변수가 필요합니다: {missing}."

#: cms/djangoapps/contentstore/transcript_storage_handlers.py:206
#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:292
#: xmodule/video_block/video_handlers.py:497
msgid ""
"There is a problem with this transcript file. Try to upload a different "
"file."
msgstr "이 필사본 파일에 문제가 있습니다. 다른 파일을 업로드해 보세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/transcript_storage_handlers.py:234
#: xmodule/video_block/video_handlers.py:409
#, python-brace-format
msgid "A transcript with the \"{language_code}\" language code already exists."
msgstr "\"{language_code}\" 언어 자막이 이미 존재합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/transcript_storage_handlers.py:238
#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:221
#: xmodule/video_block/video_handlers.py:413
msgid "A transcript file is required."
msgstr "필사본 파일이 필요합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/utils.py:858
msgid "Deleted Group"
msgstr "삭제된 그룹"

#. Translators: This is building up a list of groups. It is marked for
#. translation because of the
#. comma, which is used as a separator between each group.
#: cms/djangoapps/contentstore/utils.py:926
#, python-brace-format
msgid "{previous_groups}, {current_group}"
msgstr "{previous_groups},{current_group}"

#: cms/djangoapps/contentstore/utils.py:1089
#: cms/djangoapps/contentstore/views/block.py:277
#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:282 xmodule/html_block.py:62
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: cms/djangoapps/contentstore/utils.py:1286
#, python-brace-format
msgid "Duplicate of {0}"
msgstr "{0} 의 복제본"

#: cms/djangoapps/contentstore/utils.py:1288
#, python-brace-format
msgid "Duplicate of '{0}'"
msgstr "\"{0}\"의 중복"

#: cms/djangoapps/contentstore/utils.py:1344
msgid "Invalid prerequisite course key"
msgstr "잘못된 필수 과목 키입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/utils.py:1923
msgid "Set Date"
msgstr "날짜 설정"

#. Translators: This is the status of an active video upload
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:118
msgid "Uploading"
msgstr "업로드 중"

#. Translators: This is the status for a video that the servers are currently
#. processing
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:120
msgid "In Progress"
msgstr "진행 중"

#. Translators: This is the status for a video that the servers have
#. successfully processed
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:122
#: openedx/core/djangoapps/content_staging/data.py:21
msgid "Ready"
msgstr "준비가 된"

#. Translators: This is the status for a video that is uploaded completely
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:124
msgid "Uploaded"
msgstr "업로드됨"

#. Translators: This is the status for a video that is cancelled during upload
#. by user
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:128
msgid "Cancelled"
msgstr "취소"

#. Translators: This is the status for a video which has failed
#. due to being flagged as a duplicate by an external or internal CMS
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:131
msgid "Failed Duplicate"
msgstr "복제 실패"

#. Translators: This is the status for a video which has duplicate token for
#. youtube
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:133
msgid "YouTube Duplicate"
msgstr "유튜브 중복"

#. Translators: This is the status for a video for which an invalid
#. processing token was provided in the course settings
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:136
msgid "Invalid Token"
msgstr "잘못된 토큰"

#. Translators: This is the status for a video that is in an unknown state
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:140
msgid "Unknown"
msgstr "알려지지 않은"

#. Translators: This is the status for a video that is having its
#. transcription in progress on servers
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:142
msgid "Transcription in Progress"
msgstr "진행 중인 필사"

#. Translators: This is the status for a video whose transcription is complete
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:144
msgid "Transcript Ready"
msgstr "대본 준비 완료"

#. Translators: This is the status for a video whose transcription job was
#. failed for some languages
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:146
msgid "Partial Failure"
msgstr "부분적 실패"

#. Translators: This is the status for a video whose transcription job has
#. failed altogether
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:148
msgid "Transcript Failed"
msgstr "필사 실패"

#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:337
msgid "An image file is required."
msgstr "이미지 파일이 필요합니다."

#. Translators: This is the header for a CSV file column
#. containing URLs for video encodings for the named profile
#. (e.g. desktop, mobile high quality, mobile low quality)
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:510
#, python-brace-format
msgid "{profile_name} URL"
msgstr "{profile_name} URL"

#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:515
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1536
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:516
msgid "Duration"
msgstr "지속"

#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:517
msgid "Date Added"
msgstr "추가된 날짜"

#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:518
#: xmodule/video_block/video_xfields.py:194
msgid "Video ID"
msgstr "비디오 ID"

#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:519
msgid "Status"
msgstr "상태"

#. Translators: This is the suggested filename when downloading the URL
#. listing for videos uploaded through Studio
#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:565
#, python-brace-format
msgid "{course}_video_urls"
msgstr "{course}_영상_urls"

#: cms/djangoapps/contentstore/video_storage_handlers.py:958
msgid "A non zero positive integer is expected"
msgstr "0이 아닌 양의 정수가 예상됩니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/video_utils.py:42
msgid "The image must have name, content type, and size information."
msgstr "이미지에는 이름, 콘텐츠 유형, 크기 정보가 있어야 합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/video_utils.py:44
#, python-brace-format
msgid ""
"This image file type is not supported. Supported file types are "
"{supported_file_formats}."
msgstr "이 이미지 파일 유형은 지원되지 않습니다. 지원되는 파일 유형은 {supported_file_formats} 입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/video_utils.py:48
#, python-brace-format
msgid "This image file must be smaller than {image_max_size}."
msgstr "이 이미지 파일은 {image_max_size} 보다 작아야 합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/video_utils.py:52
#, python-brace-format
msgid "This image file must be larger than {image_min_size}."
msgstr "이 이미지 파일은 {image_min_size} 보다 커야 합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/video_utils.py:59
#: cms/djangoapps/contentstore/video_utils.py:61
msgid ""
"There is a problem with this image file. Try to upload a different file."
msgstr "이 이미지 파일에 문제가 있습니다. 다른 파일을 업로드해 보세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/video_utils.py:64
#, python-brace-format
msgid ""
"Recommended image resolution is "
"{image_file_max_width}x{image_file_max_height}. The minimum resolution is "
"{image_file_min_width}x{image_file_min_height}."
msgstr ""
"권장 이미지 해상도는 {image_file_max_width}x{image_file_max_height}입니다. 최소 해상도는 "
"{image_file_min_width}x{image_file_min_height}입니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/video_utils.py:72
#, python-brace-format
msgid ""
"This image file must have an aspect ratio of "
"{video_image_aspect_ratio_text}."
msgstr "이 이미지 파일의 종횡비는 {video_image_aspect_ratio_text} 이어야 합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/video_utils.py:79
msgid ""
"The image file name can only contain letters, numbers, hyphens (-), and "
"underscores (_)."
msgstr "이미지 파일 이름에는 문자, 숫자, 하이픈(-), 밑줄(_)만 사용할 수 있습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/certificate_manager.py:115
msgid "must have name of the certificate"
msgstr "인증서 이름이 있어야 합니다"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/certificate_manager.py:200
#, python-brace-format
msgid "Certificate dict {0} missing value key '{1}'"
msgstr "인증서 dict {0} 값 키 &#39;{1}&#39;이(가) 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/certificates.py:148
#, python-brace-format
msgid "PermissionDenied: Failed in authenticating {user}"
msgstr "PermissionDenied: {user} 인증에 실패했습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:277
#, python-brace-format
msgid "{platform_name} Support Levels:"
msgstr "{platform_name} 지원 수준:"

#. Translators: 'Discussion' refers to the tab in the courseware that leads to
#. the discussion forums
#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:281
#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py:241
#: lms/djangoapps/discussion/plugins.py:27
#: openedx/core/djangoapps/discussions/plugins.py:23
#: openedx/core/djangoapps/notifications/email/utils.py:446
#: openedx/features/lti_course_tab/tab.py:274 xmodule/discussion_block.py:198
msgid "Discussion"
msgstr "논의"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:284
#: lms/templates/video.html:56
msgid "Video"
msgstr "동영상"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:285
msgid "Open Response"
msgstr "오픈 리스폰스"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:286
msgid "Legacy Library"
msgstr "레거시 라이브러리"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:289
msgid "Drag and Drop"
msgstr "드래그 앤 드롭"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:330
msgid "Blank"
msgstr "공백"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:333
msgid "Peer Assessment Only"
msgstr "동료 평가만"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:337
#: xmodule/capa_block.py:201
msgid "Blank Problem"
msgstr "빈 문제"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py:462
#: xmodule/video_block/video_block.py:142
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:356
msgid "Course has been successfully reindexed."
msgstr "과정이 성공적으로 재색인되었습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:889
msgid ""
"Special characters not allowed in organization, course number, and course "
"run."
msgstr "조직, 과목 번호, 과목 실행에는 특수문자를 사용할 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:925
msgid ""
"There is already a course defined with the same organization and course "
"number. Please change either organization or course number to be unique."
msgstr "동일한 조직과 과정 번호로 정의된 과정이 이미 있습니다. 조직 또는 과정 번호를 고유하게 변경하세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:930
#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:933
msgid ""
"Please change either the organization or course number so that it is unique."
msgstr "조직이나 과정번호를 고유하게 변경하세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:938
#, python-brace-format
msgid ""
"Unable to create course '{name}'.\n"
"\n"
"{err}"
msgstr ""
"과정 &#39;{name}&#39;을(를) 만들 수 없습니다.\n"
"\n"
"{err}"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:950
msgid ""
"User does not have the permission to create courses in this organization or "
"course creation is disabled"
msgstr "사용자에게 이 조직에서 코스를 생성할 권한이 없거나 코스 생성이 비활성화되었습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:967
msgid ""
"You must link this course to an organization in order to continue. "
"Organization you selected does not exist in the system, you will need to add"
" it to the system"
msgstr "계속하려면 이 과정을 조직에 연결해야 합니다. 선택한 조직이 시스템에 존재하지 않으므로 시스템에 추가해야 합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:1356
msgid "An error occurred while trying to save your tabs"
msgstr "탭을 저장하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:1357
msgid "Tabs Exception"
msgstr "탭 예외"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:1576
msgid "This group configuration is in use and cannot be deleted."
msgstr "이 그룹 구성은 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/course.py:1590
msgid "This content group is in use and cannot be deleted."
msgstr "이 콘텐츠 그룹은 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/entrance_exam.py:140
#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py:336 lms/djangoapps/courseware/tabs.py:337
msgid "Entrance Exam"
msgstr "입학 시험"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/entrance_exam.py:159
msgid "Entrance Exam - Subsection"
msgstr "입학 시험 - 하위 섹션"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/entrance_exam.py:253
msgid "Completed Course Entrance Exam"
msgstr "완료된 과정 입학 시험"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/export_git.py:47
msgid "Course successfully exported to git repository"
msgstr "코스가 git 저장소로 성공적으로 내보내졌습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/import_export.py:179
msgid "Some chunks missed during file upload. Please try again"
msgstr "파일 업로드 중에 일부 청크가 누락되었습니다. 다시 시도하세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/import_export.py:190
msgid "File upload failed. Please try again"
msgstr "파일 업로드에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/library.py:240
msgid ""
"User does not have the permission to create library in this organization or "
"course creation is disabled"
msgstr "사용자에게 이 조직에서 라이브러리를 생성할 권한이 없거나 코스 생성이 비활성화되었습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/library.py:247
#, python-brace-format
msgid "Unable to create library - missing required field '{field}'"
msgstr "라이브러리를 생성할 수 없습니다. 필수 필드 &#39;{field}&#39;가 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/library.py:252
#, python-brace-format
msgid ""
"Unable to create library '{name}'.\n"
"\n"
"{err}"
msgstr ""
"라이브러리 '{name}'을 만들 수 없습니다.\n"
"\n"
"{err}"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/library.py:258
msgid ""
"There is already a library defined with the same organization and library "
"code. Please change your library code so that it is unique within your "
"organization."
msgstr "동일한 조직 및 라이브러리 코드로 정의된 라이브러리가 이미 있습니다. 조직 내에서 고유하도록 라이브러리 코드를 변경하세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/library.py:267
#, python-brace-format
msgid "'{organization_key}' is not a valid organization identifier."
msgstr "\"{organization_key}\"는 유효한 조직 식별자가 아닙니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/preview.py:306
#, python-brace-format
msgid "Access restricted to: {list_of_groups}"
msgstr "접근이 제한됨: {list_of_groups}"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:195
#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:527
msgid "Transcripts are supported only for \"video\" blocks."
msgstr "대본은 \"비디오\" 블록에 대해서만 지원됩니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:198
msgid "Cannot find item by locator."
msgstr "로케이터로 항목을 찾을 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:219
msgid "Video locator is required."
msgstr "비디오 로케이터가 필요합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:223
msgid "This transcript file type is not supported."
msgstr "이 필사본 파일 유형은 지원되지 않습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:225
msgid "Video ID is required."
msgstr "비디오 ID가 필요합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:520
#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:561
msgid "Incoming video data is empty."
msgstr "수신 비디오 데이터가 비어 있습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:524
msgid "Can't find item by locator."
msgstr "로케이터로 항목을 찾을 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:610
#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:664
msgid "No such transcript."
msgstr "해당 사본이 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:634
msgid "There is a problem with the chosen transcript file."
msgstr "선택한 대본 파일에 문제가 있습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:689
msgid ""
"There is a problem with the existing transcript file. Please upload a "
"different file."
msgstr "기존 대본 파일에 문제가 있습니다. 다른 파일을 업로드해 주세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:710
msgid "YouTube ID is required."
msgstr "YouTube ID가 필요합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:750
msgid "There is a problem with the YouTube transcript file."
msgstr "YouTube 대본 파일에 문제가 있습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/transcripts_ajax.py:774
msgid "Transcripts are not yet supported for this type of block"
msgstr "이 유형의 블록에 대해서는 아직 대본이 지원되지 않습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/user.py:98
msgid "Insufficient permissions"
msgstr "권한이 부족합니다"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/user.py:110
#, python-brace-format
msgid "Could not find user by email address '{email}'."
msgstr "이메일 주소 &#39;{email}&#39;로 사용자를 찾을 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/user.py:149
msgid "No `role` specified."
msgstr "`역할`이 지정되지 않았습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/user.py:154
#, python-brace-format
msgid "User {email} has registered but has not yet activated their account."
msgstr "사용자 {email} 은 등록했지만 아직 계정을 활성화하지 않았습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/user.py:175
msgid "Invalid `role` specified."
msgstr "잘못된 `역할`이 지정되었습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/views/user.py:179
msgid "You may not remove the last Admin. Add another Admin first."
msgstr "마지막 관리자를 제거할 수 없습니다. 먼저 다른 관리자를 추가하세요."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/create_xblock.py:102
#: xmodule/library_content_block.py:590
msgid "Empty"
msgstr "비어 있는"

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:230
#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:682
#, python-brace-format
msgid "Libraries cannot have more than {limit} components"
msgstr "라이브러리에는 {limit} 개 이상의 구성 요소가 있을 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:436
#: openedx/core/djangoapps/xblock/rest_api/views.py:341
msgid "Invalid data"
msgstr "잘못된 데이터입니다"

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:438
#: openedx/core/djangoapps/xblock/rest_api/views.py:343
#, python-brace-format
msgid "Invalid data ({details})"
msgstr "잘못된 데이터({details})"

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:656
msgid "There was a problem pasting your component."
msgstr "구성 요소를 붙여넣는 동안 문제가 발생했습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:660
msgid "Your clipboard is empty or invalid."
msgstr "클립보드가 비어 있거나 잘못되었습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:803
#, python-brace-format
msgid "You can not move {source_type} into {target_parent_type}."
msgstr "{source_type} {target_parent_type}로 이동할 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:812
msgid "Item is already present in target location."
msgstr "해당 항목이 이미 대상 위치에 있습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:814
msgid "You can not move an item into itself."
msgstr "항목을 자기 자신으로 옮길 수는 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:816
msgid "You can not move an item into it's child."
msgstr "항목을 자식 항목으로 옮길 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:818
msgid "You can not move an item directly into content experiment."
msgstr "항목을 콘텐츠 실험으로 직접 옮길 수는 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:820
#, python-brace-format
msgid "{source_usage_key} not found in {parent_usage_key}."
msgstr "{parent_usage_key} 에서 {source_usage_key} 찾을 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:832
#, python-brace-format
msgid ""
"You can not move {source_usage_key} at an invalid index ({target_index})."
msgstr "{source_usage_key}를 잘못된 인덱스( {target_index} )에서 이동할 수 없습니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:839
#, python-brace-format
msgid "You must provide target_index ({target_index}) as an integer."
msgstr "target_index( {target_index} )를 정수로 제공해야 합니다."

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:1154
#, python-brace-format
msgid ""
"Students must score {score}{pct_sign} or higher to access course materials."
msgstr "학생들은 수업 자료에 접근하기 위해 {score} {pct_sign} 이상의 성적을 받아야 합니다."

#. Translators: This is the percent sign. It will be used to represent
#. a percent value out of 100, e.g. "58%" means "58/100".
#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:1159
msgid "%"
msgstr "%"

#: cms/djangoapps/contentstore/xblock_storage_handlers/view_handlers.py:1721
#, python-brace-format
msgid "{section_or_subsection} \"{display_name}\""
msgstr "{section_or_subsection} \"{display_name}\""

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:40
msgid "unrequested"
msgstr "요청되지 않은"

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:41
msgid "pending"
msgstr "보류 중"

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:42
msgid "granted"
msgstr "부여된"

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:43
msgid "denied"
msgstr "거부됨"

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:46
msgid "Studio user"
msgstr "스튜디오 사용자"

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:48
msgid "The date when state was last updated"
msgstr "상태가 마지막으로 업데이트된 날짜"

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:50
msgid "Current course creator state"
msgstr "현재 과정 생성자 상태"

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:51
msgid ""
"Optional notes about this user (for example, why course creation access was "
"denied)"
msgstr "이 사용자에 대한 선택 사항(예: 코스 생성 액세스가 거부된 이유)"

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:54
msgid "Organizations under which the user is allowed to create courses."
msgstr "사용자가 코스를 생성할 수 있는 조직입니다."

#: cms/djangoapps/course_creators/models.py:57
msgid "Grant the user the permission to create courses in ALL organizations"
msgstr "사용자에게 모든 조직에서 코스를 생성할 수 있는 권한을 부여합니다."

#: cms/djangoapps/models/settings/course_metadata.py:235
#, python-brace-format
msgid "Incorrect format for field '{name}'. {detailed_message}"
msgstr "필드 &#39;{name}&#39;의 형식이 잘못되었습니다. {detailed_message}"

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:52
msgid "Key of the content source (a course or a legacy library)"
msgstr "콘텐츠 소스의 키 (강좌 또는 레거시 라이브러리)"

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:59
msgid ""
"If set, the system will forward references of this source over to the target"
" of this migration"
msgstr "이 설정이 적용되면, 시스템은 이 소스의 참조를 이 마이그레이션의 대상에 전달합니다."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:92
msgid "Migrated content version, the hash of published content version"
msgstr "이동된 콘텐츠 버전, 게시된 콘텐츠 버전의 해시"

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:98
msgid ""
"Maximum hierachy level at which content should be aggregated in target "
"library"
msgstr "대상 라이브러리에서 콘텐츠를 집계할 최대 계층 수준"

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:105
msgid ""
"If a piece of content already exists in the content library, choose how to "
"handle it."
msgstr "콘텐츠 라이브러리에 이미 존재하는 콘텐츠가 있을 경우, 처리 방법을 선택하세요."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:111
msgid ""
"Should the migration preserve the location IDs of the existing blocks?If "
"not, then new, unique human-readable IDs will be generated based on the "
"block titles."
msgstr ""
"기존 블록의 위치 ID를 마이그레이션할 때 보존해야 합니까? 그렇지 않으면 블록 제목을 기반으로 새로운 고유의 사람이 읽을 수 있는 "
"ID가 생성됩니다."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:118
msgid "Content will be imported into this library"
msgstr "이 콘텐츠를 이 라이브러리에 가져옵니다."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:125
msgid ""
"Optional - Collection (within the target library) into which imported "
"content will be grouped"
msgstr "대상 라이브러리 내에서 가져온 콘텐츠가 그룹화될 선택적 컬렉션"

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:133
msgid ""
"Tracks the status of the task which is executing this migration. In a bulk "
"migration, the same task can be multiple migrations"
msgstr "작업의 상태를 추적하여 이 마이그레이션을 실행합니다. 대량 마이그레이션에서는 동일한 작업이 여러 마이그레이션일 수 있습니다."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:142
msgid ""
"Changelog entry in the target learning package which records this migration"
msgstr "대상 학습 패키지의 변경 로그 항목으로, 이 마이그레이션을 기록합니다."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:149
msgid ""
"Modulestore content is processed and staged before importing it to a "
"learning packge. We temporarily save the staged content to allow for "
"troubleshooting of failed migrations."
msgstr ""
"모듈스토어 콘텐츠는 학습 패키지로 가져오기 전에 처리 및 준비됩니다. 우리는 실패한 마이그레이션의 문제 해결을 위해 준비된 콘텐츠를 "
"임시로 저장합니다."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:161
msgid "is the migration failed?"
msgstr "마이그레이션이 실패했나요?"

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:194
msgid "Original usage key of the XBlock that has been imported."
msgstr "가져온 XBlock의 원래 사용 키입니다."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:201
msgid ""
"If set, the system will forward references of this block source over to the "
"target of this block migration"
msgstr "이 설정이 되면, 시스템은 이 블록 소스의 참조를 이 블록 마이그레이션의 대상에 전달합니다."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:235
msgid ""
"The target entity of this block migration, set to null if it fails to "
"migrate"
msgstr "이 블록 마이그레이션의 대상 엔티티는 마이그레이션에 실패할 경우 null로 설정됩니다."

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/models.py:249
msgid "Reason if the block is unsupported and target is set to null"
msgstr "블록이 지원되지 않고 대상이 null로 설정된 이유"

#: cms/djangoapps/modulestore_migrator/tasks.py:827
#, python-brace-format
msgid " It has {count} children block."
msgid_plural " It has {count} children blocks."
msgstr[0] " {count}개의 하위 블록이 있습니다."

#: cms/lib/xblock/tagging/tagging.py:21
msgid "Dictionary with the available tags"
msgstr "사용 가능한 태그가 있는 사전"

#: cms/lib/xblock/upstream_sync.py:72
msgid "Content is not linked to a Content Library."
msgstr "콘텐츠가 콘텐츠 라이브러리에 연결되어 있지 않습니다."

#: cms/lib/xblock/upstream_sync.py:255
msgid "Downstream is not an XBlock or is missing required UpstreamSyncMixin"
msgstr "Downstream이 XBlock이 아니거나 필수 UpstreamSyncMixin이 없습니다."

#: cms/lib/xblock/upstream_sync.py:259
msgid "Cannot update content because it does not belong to a course."
msgstr "과정에 속하지 않기 때문에 콘텐츠를 업데이트할 수 없습니다."

#: cms/lib/xblock/upstream_sync.py:269
msgid "Reference to linked library item is malformed"
msgstr "연결된 라이브러리 항목에 대한 참조가 잘못되었습니다."

#: cms/lib/xblock/upstream_sync.py:275
msgid ""
"Updating content with children is not yet supported unless the upstream is a"
" container."
msgstr "업스트림이 컨테이너가 아닌 한, 자식이 있는 콘텐츠를 업데이트하는 기능은 아직 지원되지 않습니다."

#: cms/lib/xblock/upstream_sync.py:281
msgid "Linked upstream library block was not found in the system"
msgstr "시스템에서 연결된 상류 라이브러리 블록을 찾을 수 없습니다."

#: cms/lib/xblock/upstream_sync.py:288
msgid "Linked upstream library container was not found in the system"
msgstr "시스템에서 연결된 상류 라이브러리 컨테이너를 찾을 수 없습니다."

#: cms/lib/xblock/upstream_sync.py:292
msgid "Linked `upstream_key` is not a valid key"
msgstr "연결된 `upstream_key`는 유효한 키가 아닙니다."

#: cms/lib/xblock/upstream_sync.py:301
#, python-brace-format
msgid ""
"Content type mismatch: {downstream_id} ({downstream_type}) cannot be linked "
"to {upstream_id}."
msgstr ""
"콘텐츠 유형 불일치: {downstream_id} ( {downstream_type} )을 {upstream_id} 에 연결할 수 "
"없습니다."

#: cms/lib/xblock/upstream_sync_block.py:108
msgid "Linked library item could not be loaded: {}"
msgstr "링크된 라이브러리 항목을 로드할 수 없습니다: {}"

#: cms/templates/admin/base_site.html:4 lms/templates/admin/base_site.html:3
msgid "Django site admin"
msgstr "Django 사이트 관리자"

#: cms/templates/admin/base_site.html:6 lms/templates/admin/base_site.html:5
msgid "Django administration"
msgstr "Django 관리"

#: cms/templates/admin/base_site.html:11 lms/templates/admin/base_site.html:10
msgid "View site"
msgstr "사이트 보기"

#: cms/templates/admin/base_site.html:16 lms/templates/admin/base_site.html:15
msgid "Documentation"
msgstr "선적 서류 비치"

#: cms/templates/admin/base_site.html:20 lms/templates/admin/base_site.html:19
msgid "Log out"
msgstr "로그아웃"

#: cms/urls.py:30
msgid "Studio Administration"
msgstr "스튜디오 관리"

#: common/djangoapps/course_modes/admin.py:40
#: common/djangoapps/course_modes/models.py:60
msgid "Mode"
msgstr "모드"

#: common/djangoapps/course_modes/admin.py:48
#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:566
msgid "Verification Deadline"
msgstr "검증 마감일"

#: common/djangoapps/course_modes/admin.py:51
msgid ""
"OPTIONAL: After this date/time, users will no longer be able to submit "
"photos for verification.  This appies ONLY to modes that require "
"verification."
msgstr ""
"선택 사항: 이 날짜/시간 이후에는 사용자가 더 이상 검증을 위해 사진을 제출할 수 없습니다. 이는 검증이 필요한 모드에만 적용됩니다."

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py:42
msgid "You're enrolled as a verified student"
msgstr "귀하는 인증된 학생으로 등록되었습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py:43
msgid "Verified"
msgstr "확인됨"

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py:45
msgid "ID Verified Ribbon/Badge"
msgstr "ID 확인 리본/배지"

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py:47
msgid "You're enrolled as an honor code student"
msgstr "당신은 명예 규정 학생으로 등록되었습니다"

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py:48
#: lms/djangoapps/branding/api.py:329 lms/djangoapps/branding/api.py:404
#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:2297
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:1009
msgid "Honor Code"
msgstr "명예 규정"

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py:50
msgid "You're enrolled as a professional education student"
msgstr "당신은 전문교육학생으로 등록되었습니다"

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py:51
msgid "Professional Ed"
msgstr "전문가 교육"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:63 xmodule/annotatable_block.py:69
#: xmodule/capa_block.py:196 xmodule/conditional_block.py:88
#: xmodule/discussion_block.py:49 xmodule/html_block.py:57
#: xmodule/html_block.py:426 xmodule/item_bank_block.py:525
#: xmodule/library_content_block.py:83 xmodule/lti_block.py:131
#: xmodule/split_test_block.py:82 xmodule/unit_block.py:38
#: xmodule/word_cloud_block.py:63 xmodule/x_module.py:214
msgid "Display Name"
msgstr "표시 이름"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:69
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:81
msgid "Upgrade Deadline"
msgstr "업그레이드 마감일"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:83
msgid ""
"OPTIONAL: After this date/time, users will no longer be able to enroll in "
"this mode. Leave this blank if users can enroll in this mode until "
"enrollment closes for the course."
msgstr ""
"선택 사항: 이 날짜/시간 이후에는 사용자가 더 이상 이 모드에 등록할 수 없습니다. 코스 등록이 마감될 때까지 사용자가 이 모드에 "
"등록할 수 있는 경우 이 항목을 비워 두십시오."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:94
msgid "Lock upgrade deadline date"
msgstr "잠금 업그레이드 마감일"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:96
msgid ""
"OPTIONAL: Set to True to lock in the explicitly defined upgrade deadline "
"date. Set to False if there is no upgrade deadline or to use the default "
"upgrade deadline."
msgstr ""
"선택 사항: True로 설정하면 명시적으로 정의된 업그레이드 마감일을 잠급니다. 업그레이드 마감일이 없거나 기본 업그레이드 마감일을 "
"사용하려면 False로 설정합니다."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:121
msgid ""
"OPTIONAL: This is the SKU (stock keeping unit) of this mode in the external "
"ecommerce service.  Leave this blank if the course has not yet been migrated"
" to the ecommerce service."
msgstr ""
"선택 사항: 이것은 외부 전자상거래 서비스에서 이 모드의 SKU(재고 관리 단위)입니다. 코스가 아직 전자상거래 서비스로 마이그레이션되지"
" 않은 경우 이 항목을 비워 두십시오."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:133
msgid ""
"OPTIONAL: This is the Android SKU registered on play store for this mode of "
"the course. Leave this blank if the course has not yet been migrated to the "
"ecommerce service."
msgstr ""
"선택 사항: 이것은 이 코스 모드에 대해 Play 스토어에 등록된 Android SKU입니다. 코스가 아직 전자상거래 서비스로 "
"마이그레이션되지 않은 경우 이 항목을 비워 두십시오."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:145
msgid ""
"OPTIONAL: This is the iOS SKU registered on app store for this mode of the "
"course.  Leave this blank if the course has not yet been migrated to the "
"ecommerce service."
msgstr ""
"선택 사항: 이것은 이 과정 모드에 대해 앱 스토어에 등록된 iOS SKU입니다. 과정이 아직 전자상거래 서비스로 마이그레이션되지 않은 "
"경우 이 항목을 비워 두십시오."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:158
msgid ""
"This is the bulk SKU (stock keeping unit) of this mode in the external "
"ecommerce service."
msgstr "이는 외부 전자상거래 서비스의 이 모드의 대량 SKU(재고 유지 단위)입니다."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:249
msgid ""
"Professional education modes are not allowed to have expiration_datetime "
"set."
msgstr "전문 교육 모드에서는 만료 날짜 및 시간을 설정할 수 없습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:258
#, python-brace-format
msgid ""
"The {course_mode} course mode has a minimum price of {min_price}. You must "
"set a price greater than or equal to {min_price}."
msgstr ""
"{course_mode} 코스 모드의 최소 가격은 {min_price} 입니다. {min_price} 이상의 가격을 설정해야 합니다."

#. Translators: This will look like '$50', where {currency_symbol} is a symbol
#. such as '$' and {price} is a
#. numerical amount in that currency. Adjust this display as needed for your
#. language.
#: common/djangoapps/course_modes/models.py:925
#, python-brace-format
msgid "{currency_symbol}{price}"
msgstr "{currency_symbol}{price}"

#. Translators: This refers to the cost of the course. In this case, the
#. course costs nothing so it is free.
#: common/djangoapps/course_modes/models.py:928
msgid "Free"
msgstr "무료"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py:983
msgid ""
"The time period before a course ends in which a course mode will expire"
msgstr "코스 모드가 만료되는 코스 종료 전 기간"

#: common/djangoapps/course_modes/views.py:268
msgid "Enrollment is closed"
msgstr "등록이 마감되었습니다"

#: common/djangoapps/course_modes/views.py:283
msgid "Enrollment mode not supported"
msgstr "등록 모드가 지원되지 않습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/views.py:314
msgid "Invalid amount selected."
msgstr "잘못된 금액을 선택했습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/views.py:323
msgid "No selected price or selected price is too low."
msgstr "선택된 가격이 없거나, 선택된 가격이 너무 낮습니다."

#: common/djangoapps/student/admin.py:319
#, python-format
msgid "Successfully reverted %(count)d selected history entry."
msgid_plural "Successfully reverted %(count)d selected history entries."
msgstr[0] "선택한 %(count)d개의 기록 항목을 성공적으로 복원했습니다."

#: common/djangoapps/student/admin.py:349
#, python-format
msgid "Successfully deleted %(count)d selected history entry."
msgid_plural "Successfully deleted %(count)d selected history entries."
msgstr[0] "선택한 기록 항목 %(count)d개를 성공적으로 삭제했습니다."

#: common/djangoapps/student/admin.py:520
msgid "User profile"
msgstr "사용자 프로필"

#: common/djangoapps/student/admin.py:527
#: common/djangoapps/student/admin.py:528
msgid "Account recovery"
msgstr "계정 복구"

#. Translators: This label appears above a field on the login form
#. meant to hold the user's password.
#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. meant to hold the user's password.
#: common/djangoapps/student/admin.py:543
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/login_form.py:117
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:609
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: common/djangoapps/student/admin.py:545
msgid ""
"Raw passwords are not stored, so there is no way to see this user's "
"password."
msgstr "원시 비밀번호는 저장되지 않으므로 이 사용자의 비밀번호를 볼 방법이 없습니다."

#: common/djangoapps/student/admin.py:657
#, python-format
msgid "%(count)d student account was unlocked."
msgid_plural "%(count)d student accounts were unlocked."
msgstr[0] "%(count)d 학생 계정이 잠금 해제되었습니다."

#: common/djangoapps/student/admin.py:714
#, python-brace-format
msgid ""
"Please add a key/value 'THIRD_PARTY_AUTH_ONLY_DOMAIN/{site_email_domain}' in"
" SiteConfiguration model's site_values field."
msgstr ""
"SiteConfiguration 모델의 site_values 필드에 "
"'THIRD_PARTY_AUTH_ONLY_DOMAIN/{site_email_domain}' 키/값을 추가하세요."

#: common/djangoapps/student/admin.py:719
#, python-brace-format
msgid "Email doesn't have {allowed_site_email_domain} domain name."
msgstr "이메일에 {allowed_site_email_domain} 도메인 이름이 없습니다."

#: common/djangoapps/student/admin.py:722
msgid "User with this email doesn't exist in system."
msgstr "이 이메일을 사용하는 사용자는 시스템에 없습니다."

#: common/djangoapps/student/helpers.py:77
#: common/djangoapps/student/helpers.py:725
#, python-brace-format
msgid "An account with the Email '{email}' already exists."
msgstr "이미 &#39;{email}&#39; 이메일을 사용하는 계정이 있습니다."

#: common/djangoapps/student/helpers.py:78
#, python-brace-format
msgid "An account with the Public Username '{username}' already exists."
msgstr "공개 사용자 이름이 &#39;{username}&#39;인 계정이 이미 있습니다."

#: common/djangoapps/student/middleware.py:32
#, python-brace-format
msgid ""
"Your account has been disabled. If you believe this was done in error, "
"please contact us at {support_email}"
msgstr ""
"귀하의 계정이 비활성화되었습니다. 이것이 오류로 인해 수행되었다고 생각되면 {support_email} 으로 문의해 주십시오."

#: common/djangoapps/student/middleware.py:38
msgid "Disabled Account"
msgstr "비활성화된 계정"

#: common/djangoapps/student/models/course_enrollment.py:1656
msgid "Namespace of enrollment attribute"
msgstr "등록 속성의 네임스페이스"

#: common/djangoapps/student/models/course_enrollment.py:1660
msgid "Name of the enrollment attribute"
msgstr "등록 속성의 이름"

#: common/djangoapps/student/models/course_enrollment.py:1664
msgid "Value of the enrollment attribute"
msgstr "등록 속성의 값"

#: common/djangoapps/student/models/course_enrollment.py:1738
msgid ""
"The window of time after enrolling during which users can be granted a "
"refund, represented in microseconds. The default is 14 days."
msgstr "등록 후 사용자에게 환불을 허용할 수 있는 시간 창으로, 마이크로초로 표현됩니다. 기본값은 14일입니다."

#: common/djangoapps/student/models/course_enrollment.py:1760
msgid ""
"It expect that the data will be provided in a csv file format with"
"                     first row being the header and columns will be as "
"follows:                     user_id, username, email, course_id, "
"is_verified, verification_date"
msgstr ""
"데이터는 첫 번째 행이 헤더이고 열이 다음과 같은 csv 파일 형식으로 제공될 것으로 예상합니다. user_id, username, "
"email, course_id, is_verified, verification_date"

#: common/djangoapps/student/models/course_enrollment.py:1774
msgid ""
"It expect that the data will be provided in a csv file format with"
"                     first row being the header and columns will be as "
"follows:                     course_id, username, mode"
msgstr ""
"데이터는 첫 번째 행이 헤더이고 열이 course_id, username, mode인 csv 파일 형식으로 제공될 것으로 예상합니다."

#: common/djangoapps/student/models/user.py:463
msgid "Male"
msgstr "남성"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:464
msgid "Female"
msgstr "여성"

#. Translators: 'Other' refers to the student's gender
#: common/djangoapps/student/models/user.py:466
msgid "Other/Prefer Not to Say"
msgstr "기타/말하고 싶지 않음"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:477
msgid "Doctorate"
msgstr "박사"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:478
msgid "Master's or professional degree"
msgstr "석사 또는 전문학위"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:479
msgid "Bachelor's degree"
msgstr "학사 학위"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:480
msgid "Associate degree"
msgstr "준학사 학위"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:481
msgid "Secondary/high school"
msgstr "중등/고등학교"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:482
msgid "Junior secondary/junior high/middle school"
msgstr "중학교/중학교/중학교"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:483
msgid "Elementary/primary school"
msgstr "초등학교/초등학교"

#. Translators: 'None' refers to the student's level of education
#: common/djangoapps/student/models/user.py:485
msgid "No formal education"
msgstr "정식 교육 없음"

#. Translators: 'Other' refers to the student's level of education
#: common/djangoapps/student/models/user.py:487
msgid "Other education"
msgstr "기타 교육"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1364
#, python-brace-format
msgid "{platform_name} Honor Code Certificate for {course_name}"
msgstr "{platform_name} {course_name} 에 대한 명예 규정 인증서"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1365
#, python-brace-format
msgid "{platform_name} Verified Certificate for {course_name}"
msgstr "{platform_name} {course_name} 에 대한 검증된 인증서"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1366
#: common/djangoapps/student/models/user.py:1367
#, python-brace-format
msgid "{platform_name} Professional Certificate for {course_name}"
msgstr "{platform_name} {course_name} 에 대한 전문가 인증서"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1373
msgid ""
"Your organization ID (if your organization has an existing page on LinkedIn)"
" e.g 1337. If not provided, will default to sending Platform Name (e.g. edX)"
" instead."
msgstr ""
"조직 ID(조직이 LinkedIn에 기존 페이지를 가지고 있는 경우) 예: 1337. 제공하지 않으면 대신 플랫폼 이름(예: edX)을 "
"전송합니다."

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1446
#, python-brace-format
msgid "{platform_name} Certificate for {course_name}"
msgstr "{platform_name} {course_name} 에 대한 인증서"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1539
#: common/djangoapps/student/models/user.py:1571
msgid "The ISO 639-1 language code for this language."
msgstr "이 언어의 ISO 639-1 언어 코드입니다."

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1602
msgid "Name of the UTM cookie"
msgstr "UTM 쿠키의 이름"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1607
msgid "Name of the affiliate cookie"
msgstr "제휴 쿠키의 이름"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1630
msgid "Name of this user attribute."
msgstr "이 사용자 속성의 이름입니다."

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1631
msgid "Value of this user attribute."
msgstr "이 사용자 속성의 값입니다."

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1696
msgid "Secondary email address"
msgstr "보조 이메일 주소"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1697
msgid "Secondary email address to recover linked account."
msgstr "연결된 계정을 복구하려면 보조 이메일 주소가 필요합니다."

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1744
msgid ""
"An employee (a user whose email has current site's domain name) whose email "
"exists in this model, can be able to login from login screen through email "
"and password. And if any employee's email doesn't exist in this model then "
"that employee can login via third party authentication backend only."
msgstr ""
"이 모델에 이메일이 있는 직원(현재 사이트의 도메인 이름을 가진 사용자)은 이메일과 비밀번호를 통해 로그인 화면에서 로그인할 수 "
"있습니다. 그리고 직원의 이메일이 이 모델에 없는 경우 해당 직원은 타사 인증 백엔드를 통해서만 로그인할 수 있습니다."

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1759
msgid ""
"It expect that the data will be provided in a csv file format with"
"                     first row being the header and columns will be as "
"follows:                     username, current_email, desired_email"
msgstr ""
"데이터는 첫 번째 행이 헤더이고 열이 다음과 같은 csv 파일 형식으로 제공될 것으로 예상합니다. 사용자 이름, 현재 이메일, 원하는 "
"이메일"

#: common/djangoapps/student/models/user.py:1941
msgid "Add a reason"
msgstr "이유를 추가하세요"

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:143
msgid " and "
msgstr " 그리고 "

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:286
msgid "Photos are mismatched"
msgstr "사진이 일치하지 않습니다"

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:287
msgid "Name missing from ID photo"
msgstr "신분증 사진에 이름이 없습니다."

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:288
msgid "ID photo not provided"
msgstr "신분증 사진 제공 안됨"

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:289
msgid "ID is invalid"
msgstr "ID가 잘못되었습니다"

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:290
msgid "Learner photo is blurry"
msgstr "학습자 사진이 흐릿합니다."

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:291
msgid "Name on ID does not match name on account"
msgstr "신분증의 이름이 계정의 이름과 일치하지 않습니다."

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:292
msgid "Learner photo not provided"
msgstr "학습자 사진이 제공되지 않았습니다."

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:293
msgid "ID photo is blurry"
msgstr "신분증 사진이 흐릿해요"

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:607
#, python-brace-format
msgid ""
"Check your {email_start}{email}{email_end} inbox for an account activation "
"link from {platform_name}. If you need help, contact "
"{link_start}{platform_name} Support{link_end}."
msgstr ""
"{email_start}{email}{email_end} 받은 편지함에서 {platform_name}의 계정 활성화 링크를 확인하세요. "
"도움이 필요하면 {link_start}{platform_name} 지원팀{link_end}에 문의하세요."

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:632
#, python-brace-format
msgid ""
"Add a recovery email to retain access when single-sign on is not available. "
"Go to {link_start}your Account Settings{link_end}."
msgstr ""
"Single Sign-On을 사용하지 못할 때 액세스를 유지하려면 복구 이메일을 추가하세요. {link_start}계정 "
"설정{link_end}으로 이동하세요."

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:643
msgid ""
"Recovery email is not activated yet. Kindly visit your email and follow the "
"instructions to activate it."
msgstr "복구 이메일이 아직 활성화되지 않았습니다. 이메일을 방문하여 지침에 따라 활성화하세요."

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:765
#, python-brace-format
msgid "The course you are looking for does not start until {date}."
msgstr "당신이 찾고 있는 강좌는 {date} 까지 시작되지 않습니다."

#: common/djangoapps/student/views/dashboard.py:769
#, python-brace-format
msgid "The course you are looking for is closed for enrollment as of {date}."
msgstr "귀하가 찾고 있는 과목은 {date} 기준으로 등록이 마감되었습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:369
msgid "Course id not specified"
msgstr "코스 ID가 지정되지 않았습니다"

#: common/djangoapps/student/views/management.py:380
msgid "Invalid course id"
msgstr "잘못된 과정 ID입니다"

#: common/djangoapps/student/views/management.py:395
msgid "Course id is invalid"
msgstr "과정 ID가 잘못되었습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:430
msgid "Could not enroll"
msgstr "등록할 수 없습니다"

#: common/djangoapps/student/views/management.py:450
msgid "Unenrollment is currently disabled"
msgstr "현재 등록 취소가 비활성화되어 있습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:454
msgid "You are not enrolled in this course"
msgstr "당신은 이 과정에 등록되지 않았습니다"

#: common/djangoapps/student/views/management.py:458
msgid "Your certificate prevents you from unenrolling from this course"
msgstr "귀하의 인증서로는 이 과정에서 등록을 취소할 수 없습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:469
msgid "Enrollment action is invalid"
msgstr "등록 동작이 잘못되었습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:512
msgid "Please enter a username"
msgstr "사용자 이름을 입력하세요"

#: common/djangoapps/student/views/management.py:517
msgid "Please choose an option"
msgstr "옵션을 선택해주세요"

#: common/djangoapps/student/views/management.py:524
msgid "User with username {} does not exist"
msgstr "사용자 이름이 {}인 사용자가 존재하지 않습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:532
msgid "Successfully disabled {}'s account"
msgstr "{}의 계정을 성공적으로 비활성화했습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:536
msgid "Successfully reenabled {}'s account"
msgstr "{}의 계정을 성공적으로 다시 활성화했습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:539
msgid "Unexpected account status"
msgstr "예상치 못한 계정 상태"

#: common/djangoapps/student/views/management.py:580
#, python-brace-format
msgid ""
"{html_start}Your {account_or_email} could not be "
"{activated_or_confirmed}{html_end}Something went wrong, please <a "
"href=\"{support_url}\">contact support</a> to resolve this issue."
msgstr ""
"{html_start} 귀하의 {account_or_email}이(가) {activated_or_confirmed}될 수 "
"없습니다.{html_end} 문제가 발생했습니다. 이 문제를 해결하려면 <a href=\"{support_url}\">지원팀에 "
"문의</a> 하세요."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:615
#, python-brace-format
msgid ""
"{html_start}This {account_or_email} has already been "
"{activated_or_confirmed}.{html_end}"
msgstr ""
"{html_start} 이 {account_or_email} 는 이미 {activated_or_confirmed} 되었습니다. "
"{html_end}"

#: common/djangoapps/student/views/management.py:627
#, python-brace-format
msgid ""
"{html_start}Success{html_end} You have {activated_or_confirmed} your "
"{account_or_email}."
msgstr ""
"{html_start}성공{html_end} 당신은 {account_or_email}에 "
"{activated_or_confirmed}되었습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:640
#, python-brace-format
msgid ""
"{html_start}Success! You have {activated_or_confirmed} your "
"{account_or_email}.{html_end}You will now receive email updates and alerts "
"from us related to the courses you are enrolled in. Sign In to continue."
msgstr ""
"{html_start}성공! {account_or_email}이 {activated_or_confirmed}되었습니다.{html_end}"
" 이제 등록한 과정과 관련된 이메일 업데이트 및 알림을 받게 됩니다. 계속하려면 로그인하세요."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:731
#: common/djangoapps/student/views/management.py:746
msgid "Valid e-mail address required."
msgstr "유효한 이메일 주소가 필요합니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:734
#: common/djangoapps/student/views/management.py:751
msgid "Old email is the same as the new email."
msgstr "이전 이메일은 새 이메일과 동일합니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:755
msgid "Cannot be same as your sign in email address."
msgstr "로그인 이메일 주소와 동일할 수 없습니다."

#: common/djangoapps/student/views/management.py:825
msgid "Unable to send email activation link. Please try again later."
msgstr "이메일 활성화 링크를 보낼 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#: common/djangoapps/third_party_auth/admin.py:73
msgid "Deleted the selected configuration(s)."
msgstr "선택한 구성을 삭제했습니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/admin.py:93
msgid "Delete the selected configuration"
msgstr "선택한 구성을 삭제합니다"

#: common/djangoapps/third_party_auth/middleware.py:45
msgid "Unable to connect with the external provider, please try again"
msgstr "외부 공급자와 연결할 수 없습니다. 다시 시도하세요."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:86
msgid "Authentication with {} is currently unavailable."
msgstr "현재 {}를 통한 인증을 사용할 수 없습니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:148
msgid ""
"Secondary providers are displayed less prominently, in a separate list of "
"\"Institution\" login providers."
msgstr "2차 공급업체는 \"기관\" 로그인 공급업체 목록에 별도로 표시되어 눈에 덜 띕니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:158
msgid ""
"optional. If this provider is an Organization, this attribute can be used "
"reference users in that Organization"
msgstr "선택 사항. 이 공급자가 조직인 경우 이 속성은 해당 조직의 참조 사용자를 위해 사용될 수 있습니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:167
msgid "The Site that this provider configuration belongs to."
msgstr "이 공급자 구성이 속한 사이트입니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:174
#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:721
msgid ""
"If this option is enabled, users that visit a \"TPA hinted\" URL for this "
"provider (e.g. a URL ending with `?tpa_hint=[provider_name]`) will be "
"forwarded directly to the login URL of the provider instead of being first "
"prompted with a login dialog."
msgstr ""
"이 옵션을 활성화하면 이 공급자의 \"TPA 힌트\" URL(예: `?tpa_hint=[provider_name]`로 끝나는 URL)을 "
"방문하는 사용자는 먼저 로그인 대화 상자가 표시되는 대신 공급자의 로그인 URL로 바로 이동하게 됩니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:182
#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:729
msgid ""
"If this option is enabled, users will not be asked to confirm their details "
"(name, email, etc.) during the registration process. Only select this option"
" for trusted providers that are known to provide accurate user information."
msgstr ""
"이 옵션을 활성화하면 사용자는 등록 과정에서 세부 정보(이름, 이메일 등)를 확인하라는 요청을 받지 않습니다. 정확한 사용자 정보를 "
"제공하는 것으로 알려진 신뢰할 수 있는 공급자에게만 이 옵션을 선택하세요."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:190
#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:737
msgid ""
"If this option is selected, users will not be required to confirm their "
"email, and their account will be activated immediately upon registration."
msgstr "이 옵션을 선택하면 사용자는 이메일을 확인할 필요가 없으며, 등록 후 계정이 즉시 활성화됩니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:197
msgid ""
"If this option is selected, users will be sent a welcome email upon "
"registration."
msgstr "이 옵션을 선택하면 등록 시 사용자에게 환영 이메일이 전송됩니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:203
msgid ""
"If this option is not selected, users will not be presented with the "
"provider as an option to authenticate with on the login screen, but manual "
"authentication using the correct link is still possible."
msgstr ""
"이 옵션을 선택하지 않으면 사용자는 로그인 화면에서 인증을 위한 옵션으로 공급자를 제공받지 않지만, 올바른 링크를 사용한 수동 인증은 "
"여전히 가능합니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:214
msgid ""
"If this option is set, then users logging in using this SSO provider will "
"have their session length limited to no longer than this value. If set to 0 "
"(zero), the session will expire upon the user closing their browser. If left"
" blank, the Django platform session default length will be used."
msgstr ""
"이 옵션을 설정하면 이 SSO 공급자를 사용하여 로그인하는 사용자는 세션 길이가 이 값을 넘지 않도록 제한됩니다. 0(영)으로 설정하면 "
"사용자가 브라우저를 닫으면 세션이 만료됩니다. 비워두면 Django 플랫폼 세션 기본 길이가 사용됩니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:223
#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:744
msgid ""
"If this option is selected, users will be directed to the registration page "
"immediately after authenticating with the third party instead of the login "
"page."
msgstr "이 옵션을 선택하면 사용자는 로그인 페이지 대신 제3자를 통해 인증한 직후 등록 페이지로 이동하게 됩니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:230
msgid ""
"Synchronize user profile data received from the identity provider with the "
"edX user account on each SSO login. The user will be notified if the email "
"address associated with their account is changed as a part of this "
"synchronization."
msgstr ""
"각 SSO 로그인에서 ID 공급자로부터 수신한 사용자 프로필 데이터를 edX 사용자 계정과 동기화합니다. 이 동기화의 일부로 계정과 "
"연결된 이메일 주소가 변경되면 사용자에게 알림이 전송됩니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:244
msgid ""
"IDPs with this set to True will be excluded from the dropdown IDP selection "
"in the EnterpriseCustomer Django Admin form."
msgstr ""
"이 설정을 True로 설정한 IDP는 EnterpriseCustomer Django 관리자 양식의 드롭다운 IDP 선택에서 제외됩니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:479
msgid "The Site that this SAML configuration belongs to."
msgstr "이 SAML 구성이 속한 사이트입니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:574
#, python-brace-format
msgid "{platform_name} Support"
msgstr "{platform_name} 지원"

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py:629
msgid "A configuration nickname."
msgstr "구성 별명."

#: common/djangoapps/third_party_auth/templates/third_party_auth/post_custom_auth_entry.html:5
msgid "Please wait"
msgstr "기다리세요"

#. Translators: the translation for "LONG_DATE_FORMAT" must be a format
#. string for formatting dates in a long form.  For example, the
#. American English form is "%A, %B %d %Y".
#. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:145
msgid "LONG_DATE_FORMAT"
msgstr "긴 날짜 형식"

#. Translators: the translation for "DATE_TIME_FORMAT" must be a format
#. string for formatting dates with times.  For example, the American
#. English form is "%b %d, %Y at %H:%M".
#. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:153
msgid "DATE_TIME_FORMAT"
msgstr "날짜_시간_형식"

#. Translators: the translation for "SHORT_DATE_FORMAT" must be a
#. format string for formatting dates in a brief form.  For example,
#. the American English form is "%b %d %Y".
#. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:189
msgid "SHORT_DATE_FORMAT"
msgstr "단축날짜형식"

#. Translators: the translation for "TIME_FORMAT" must be a format
#. string for formatting times.  For example, the American English
#. form is "%H:%M:%S". See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:201
msgid "TIME_FORMAT"
msgstr "TIME_FORMAT"

#. Translators: This is an AM/PM indicator for displaying times.  It is
#. used for the %p directive in date-time formats. See http://strftime.org
#. for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:263
msgctxt "am/pm indicator"
msgid "AM"
msgstr "오전"

#. Translators: This is an AM/PM indicator for displaying times.  It is
#. used for the %p directive in date-time formats. See http://strftime.org
#. for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:267
msgctxt "am/pm indicator"
msgid "PM"
msgstr "오후"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Monday Februrary 10, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:274
msgctxt "weekday name"
msgid "Monday"
msgstr "월요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Tuesday Februrary 11, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:278
msgctxt "weekday name"
msgid "Tuesday"
msgstr "화요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Wednesday Februrary 12, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:282
msgctxt "weekday name"
msgid "Wednesday"
msgstr "수요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Thursday Februrary 13, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:286
msgctxt "weekday name"
msgid "Thursday"
msgstr "목요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Friday Februrary 14, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:290
msgctxt "weekday name"
msgid "Friday"
msgstr "금요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Saturday Februrary 15, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:294
msgctxt "weekday name"
msgid "Saturday"
msgstr "토요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Sunday Februrary 16, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:298
msgctxt "weekday name"
msgid "Sunday"
msgstr "일요일"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Mon Feb 10, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:305
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Mon"
msgstr "월"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Tue Feb 11, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:309
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Tue"
msgstr "화"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Wed Feb 12, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:313
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Wed"
msgstr "수요일"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Thu Feb 13, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:317
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Thu"
msgstr "목"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Fri Feb 14, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:321
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Fri"
msgstr "금"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Jan 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:336
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Jan"
msgstr "1월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Feb 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:340
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Feb"
msgstr "2월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Mar 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:344
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Mar"
msgstr "3월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Apr 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:348
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Apr"
msgstr "4월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "May 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:352
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "May"
msgstr "5월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Jun 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:356
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Jun"
msgstr "6월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Jul 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:360
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Jul"
msgstr "7월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Aug 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:364
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Aug"
msgstr "8월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Sep 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:368
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Sep"
msgstr "9월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Oct 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:372
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Oct"
msgstr "10월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Nov 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:376
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Nov"
msgstr "11월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Dec 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:380
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Dec"
msgstr "12월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "January 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:387
msgctxt "month name"
msgid "January"
msgstr "1월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "February 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:391
msgctxt "month name"
msgid "February"
msgstr "2월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "March 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:395
msgctxt "month name"
msgid "March"
msgstr "3월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "April 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:399
msgctxt "month name"
msgid "April"
msgstr "4월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "May 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:403
msgctxt "month name"
msgid "May"
msgstr "5월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "June 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:407
msgctxt "month name"
msgid "June"
msgstr "6월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "July 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:411
msgctxt "month name"
msgid "July"
msgstr "칠월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "August 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:415
msgctxt "month name"
msgid "August"
msgstr "팔월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "September 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:419
msgctxt "month name"
msgid "September"
msgstr "구월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "November 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:427
msgctxt "month name"
msgid "November"
msgstr "십일월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "December 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py:431
msgctxt "month name"
msgid "December"
msgstr "12월"

#: common/djangoapps/util/file.py:67
#, python-brace-format
msgid "The file must end with the extension '{file_types}'."
msgid_plural ""
"The file must end with one of the following extensions: '{file_types}'."
msgstr[0] "파일은 다음 확장자 중 하나로 끝나야 합니다: &#39;{file_types}&#39;."

#: common/djangoapps/util/file.py:73
#, python-brace-format
msgid "Maximum upload file size is {file_size} bytes."
msgstr "최대 업로드 파일 크기는 {file_size} 바이트입니다."

#: common/djangoapps/util/milestones_helpers.py:60
#, python-brace-format
msgid "Course {course_id} requires {prerequisite_course_id}"
msgstr "과정 {course_id} {prerequisite_course_id} 이 필요합니다."

#: common/djangoapps/util/milestones_helpers.py:67
#: openedx/core/lib/gating/api.py:191
msgid "System defined milestone"
msgstr "시스템 정의 마일스톤"

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:68
#, python-brace-format
msgid ""
"Your password must contain {length_instruction}, including "
"{complexity_instructions}."
msgstr ""
"비밀번호에는 {length_instruction} 를 포함하여 {complexity_instructions} 포함되어야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:73
#, python-brace-format
msgid "Your password must contain {length_instruction}."
msgstr "비밀번호에는 {length_instruction} 포함되어야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:101
msgid "Invalid password."
msgstr "잘못된 비밀번호입니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:149
#, python-format
msgid "at least %(min_length)d character"
msgid_plural "at least %(min_length)d characters"
msgstr[0] "최소 %(min_length)d 자"

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:175
#, python-format
msgid ""
"This password is too long. It must contain no more than %(max_length)d "
"character."
msgid_plural ""
"This password is too long. It must contain no more than %(max_length)d "
"characters."
msgstr[0] "이 비밀번호는 너무 깁니다. %(max_length)d 자를 넘을 수 없습니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:185
#, python-format
msgid "Your password must contain no more than %(max_length)d character."
msgid_plural ""
"Your password must contain no more than %(max_length)d characters."
msgstr[0] "비밀번호는 %(max_length)d 자를 넘을 수 없습니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:213
#, python-format
msgid "This password must contain at least %(min_alphabetic)d letter."
msgid_plural "This password must contain at least %(min_alphabetic)d letters."
msgstr[0] "이 비밀번호는 최소 %(min_alphabetic)d 자 이상이어야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:223
#, python-format
msgid "Your password must contain at least %(min_alphabetic)d letter."
msgid_plural "Your password must contain at least %(min_alphabetic)d letters."
msgstr[0] "비밀번호는 최소 %(min_alphabetic)d 자 이상이어야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:231
#, python-format
msgid "%(num)d letter"
msgid_plural "%(num)d letters"
msgstr[0] "%(num)d 글자"

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:261
#, python-format
msgid "This password must contain at least %(min_numeric)d number."
msgid_plural "This password must contain at least %(min_numeric)d numbers."
msgstr[0] "이 비밀번호는 최소한 %(min_numeric)d 개의 숫자를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:271
#, python-format
msgid "Your password must contain at least %(min_numeric)d number."
msgid_plural "Your password must contain at least %(min_numeric)d numbers."
msgstr[0] "비밀번호는 최소 %(min_numeric)d 숫자를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:279
#, python-format
msgid "%(num)d number"
msgid_plural "%(num)d numbers"
msgstr[0] "%(num)d 숫자"

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:309
#, python-format
msgid "This password must contain at least %(min_upper)d uppercase letter."
msgid_plural ""
"This password must contain at least %(min_upper)d uppercase letters."
msgstr[0] "이 비밀번호는 최소 %(min_upper)d 개의 대문자를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:319
#, python-format
msgid "Your password must contain at least %(min_upper)d uppercase letter."
msgid_plural ""
"Your password must contain at least %(min_upper)d uppercase letters."
msgstr[0] "비밀번호는 최소 %(min_upper)d 개의 대문자를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:327
#, python-format
msgid "%(num)d uppercase letter"
msgid_plural "%(num)d uppercase letters"
msgstr[0] "%(num)d 대문자"

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:357
#, python-format
msgid "This password must contain at least %(min_lower)d lowercase letter."
msgid_plural ""
"This password must contain at least %(min_lower)d lowercase letters."
msgstr[0] "이 비밀번호는 최소 %(min_lower)d 개의 소문자를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:367
#, python-format
msgid "Your password must contain at least %(min_lower)d lowercase letter."
msgid_plural ""
"Your password must contain at least %(min_lower)d lowercase letters."
msgstr[0] "비밀번호는 최소 %(min_lower)d 개의 소문자를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:375
#, python-format
msgid "%(num)d lowercase letter"
msgid_plural "%(num)d lowercase letters"
msgstr[0] "%(num)d 소문자"

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:406
#, python-format
msgid ""
"This password must contain at least %(min_punctuation)d punctuation mark."
msgid_plural ""
"This password must contain at least %(min_punctuation)d punctuation marks."
msgstr[0] "이 비밀번호는 최소한 %(min_punctuation)d 구두점을 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:416
#, python-format
msgid ""
"Your password must contain at least %(min_punctuation)d punctuation mark."
msgid_plural ""
"Your password must contain at least %(min_punctuation)d punctuation marks."
msgstr[0] "비밀번호에는 최소한 %(min_punctuation)d 구두점이 포함되어야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:424
#, python-format
msgid "%(num)d punctuation mark"
msgid_plural "%(num)d punctuation marks"
msgstr[0] "%(num)d 구두점"

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:454
#, python-format
msgid "This password must contain at least %(min_symbol)d symbol."
msgid_plural "This password must contain at least %(min_symbol)d symbols."
msgstr[0] "이 비밀번호는 최소한 %(min_symbol)d 개의 기호를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:464
#, python-format
msgid "Your password must contain at least %(min_symbol)d symbol."
msgid_plural "Your password must contain at least %(min_symbol)d symbols."
msgstr[0] "비밀번호는 최소 %(min_symbol)d 기호를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py:472
#, python-format
msgid "%(num)d symbol"
msgid_plural "%(num)d symbols"
msgstr[0] "%(num)d 심볼"

#: common/djangoapps/xblock_django/admin.py:22
msgid ""
"To disable the XBlock and prevent rendering in the LMS, leave \"Enabled\" "
"deselected; for clarity, update XBlockStudioConfiguration support state "
"accordingly."
msgstr ""
"XBlock을 비활성화하고 LMS에서 렌더링을 방지하려면 \"활성화\"를 선택 해제한 상태로 두세요. 명확성을 위해 "
"XBlockStudioConfiguration 지원 상태를 이에 따라 업데이트하세요."

#: common/djangoapps/xblock_django/admin.py:27
msgid ""
"Only XBlocks listed in a course's Advanced Module List can be flagged as "
"deprecated. Remember to update XBlockStudioConfiguration support state "
"accordingly, as deprecated does not impact whether or not new XBlock "
"instances can be created in Studio."
msgstr ""
"코스의 고급 모듈 목록에 나열된 더 이상 사용되지 않는 XBlock만 플래그를 지정할 수 있습니다. 더 이상 사용되지 않음은 "
"Studio에서 새 XBlock 인스턴스를 만들 수 있는지 여부에 영향을 미치지 않으므로 XBlockStudioConfiguration "
"지원 상태를 적절히 업데이트하는 것을 잊지 마세요."

#: common/djangoapps/xblock_django/admin.py:45
msgid ""
"XBlock/template combinations that are disabled cannot be edited in Studio, "
"regardless of support level. Remember to also check if all instances of the "
"XBlock are disabled in XBlockConfiguration."
msgstr ""
"비활성화된 XBlock/템플릿 조합은 지원 수준에 관계없이 Studio에서 편집할 수 없습니다. XBlockConfiguration에서 "
"모든 XBlock 인스턴스가 비활성화되었는지도 확인하세요."

#: common/djangoapps/xblock_django/admin.py:52
msgid ""
"Enabled XBlock/template combinations with full or provisional support can "
"always be created in Studio. Unsupported XBlock/template combinations "
"require course author opt-in."
msgstr ""
"전체 또는 임시 지원이 있는 활성화된 XBlock/템플릿 조합은 항상 Studio에서 만들 수 있습니다. 지원되지 않는 "
"XBlock/템플릿 조합은 코스 작성자의 옵트인이 필요합니다."

#: common/djangoapps/xblock_django/models.py:27
msgid "show deprecation messaging in Studio"
msgstr "Studio에서 사용 중단 메시지 표시"

#: common/djangoapps/xblock_django/models.py:65
msgid "Fully Supported"
msgstr "완벽하게 지원됨"

#: common/djangoapps/xblock_django/models.py:66
msgid "Provisionally Supported"
msgstr "임시 지원"

#: common/djangoapps/xblock_django/models.py:67
msgid "Unsupported"
msgstr "지원되지 않음"

#: common/templates/admin/student/loginfailures/change_form_template.html:7
#: common/templates/admin/student/loginfailures/change_form_template.html:22
msgid "Unlock Account"
msgstr "계정 잠금 해제"

#: common/templates/admin/student/loginfailures/change_form_template.html:13
#: common/templates/admin/student/loginfailures/change_form_template.html:29
#: lms/templates/wiki/edit.html:47 lms/templates/wiki/history.html:203
#: lms/templates/wiki/history.html:234
#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:5
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.html:13
#, python-format
msgid ""
"This is a routed Account Activation email for %(routed_user)s "
"(%(routed_user_email)s): %(routed_profile_name)s"
msgstr ""
"이는 %(routed_user)s (%(routed_user_email)s)에 대한 라우팅된 계정 활성화 이메일입니다: "
"%(routed_profile_name)s"

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.html:23
msgid "Account activation"
msgstr "계정 활성화"

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.html:27
#, python-format
msgid ""
"You're almost there! Use the link below to activate your account to access "
"engaging, high-quality %(platform_name)s courses. Note that you will not be "
"able to log back into your account until you have activated it."
msgstr ""
"거의 다 왔어요! 아래 링크를 사용하여 계정을 활성화하여 매력적이고 고품질의 %(platform_name)s 코스에 액세스하세요. 계정을"
" 활성화하기 전까지는 다시 로그인할 수 없습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.html:33
msgid "Activate your account"
msgstr "계정을 활성화하세요"

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.html:42
#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.txt:6
#, python-format
msgid "Enjoy learning with %(platform_name)s."
msgstr "%(platform_name)s 와 함께 학습을 즐기세요."

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.html:50
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"If you need help, please use our web form at "
"{start_anchor_web}%(support_url)s{end_anchor} or email "
"{start_anchor_email}%(support_email)s{end_anchor}."
msgstr ""
"도움이 필요하면 {start_anchor_web}%(support_url)s{end_anchor}으로 웹 양식을 이용하거나 "
"{start_anchor_email}%(support_email)s{end_anchor}으로 이메일을 보내주세요."

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.html:64
#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.txt:10
#, python-format
msgid ""
"This email message was automatically sent by %(lms_url)s because someone "
"attempted to create an account on %(platform_name)s using this email "
"address."
msgstr ""
"이 이메일 메시지는 누군가 %(platform_name)s에서 이 이메일 주소를 사용하여 계정을 만들려고 시도했기 때문에 "
"%(lms_url)s에서 자동으로 보냈습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.txt:2
#, python-format
msgid ""
"You’re almost there! Use the link below to activate your account to access "
"engaging, high-quality %(platform_name)s courses. Note that you will not be "
"able to log back into your account until you have activated it."
msgstr ""
"거의 다 왔어요! 아래 링크를 사용하여 계정을 활성화하여 매력적이고 고품질의 %(platform_name)s 코스에 액세스하세요. 계정을"
" 활성화하기 전까지는 다시 로그인할 수 없습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/body.txt:8
#, python-format
msgid ""
"If you need help, please use our web form at %(support_url)s or email "
"%(support_email)s."
msgstr "도움이 필요하면 %(support_url)s 으로 웹 양식을 이용하거나 %(support_email)s 이메일을 보내주세요."

#: common/templates/student/edx_ace/accountactivation/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "Action Required: Activate your %(platform_name)s account"
msgstr "필요한 조치: %(platform_name)s 계정 활성화"

#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.html:10
#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.html:39
msgid "Create Password"
msgstr "비밀번호 생성"

#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.html:14
#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.txt:2
#, python-format
msgid ""
"You're receiving this e-mail because you requested to create a password for "
"your user account at %(platform_name)s."
msgstr ""
"귀하께서 %(platform_name)s 의 사용자 계정에 대한 비밀번호를 생성해 달라고 요청하셨기 때문에 이 이메일을 보내드립니다."

#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.html:21
#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.txt:4
#, python-format
msgid ""
"We've restored access to your %(platform_name)s account using the recovery "
"email you provided at registration."
msgstr "등록 시 제공하신 복구 이메일을 사용하여 %(platform_name)s 계정에 대한 접근 권한을 복구했습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.html:28
#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.txt:6
#, python-format
msgid ""
"Once you've created a password [below], you will be able to log in to "
"%(platform_name)s with this email (%(email)s) and your new password."
msgstr ""
"[아래] 비밀번호를 생성하면 이 이메일( %(email)s )과 새 비밀번호를 사용하여 %(platform_name)s 에 로그인할 수 "
"있습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.html:34
#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.txt:8
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/templates/user_authn/edx_ace/passwordreset/email/body.html:33
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/templates/user_authn/edx_ace/passwordreset/email/body.txt:13
msgid ""
"If you didn't request this change, you can disregard this email - we have "
"not yet reset your password."
msgstr "귀하께서 이 변경을 요청하지 않으셨다면 이 이메일을 무시하셔도 됩니다. 아직 귀하의 비밀번호가 재설정되지 않았습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.txt:12
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/templates/user_authn/edx_ace/passwordreset/email/body.txt:15
msgid "Thanks for using our site!"
msgstr "저희 사이트를 이용해주셔서 감사합니다!"

#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/body.txt:13
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/templates/user_authn/edx_ace/passwordreset/email/body.txt:17
#, python-format
msgid "The %(platform_name)s Team"
msgstr "%(platform_name)s 팀"

#: common/templates/student/edx_ace/accountrecovery/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "Password creation on %(platform_name)s"
msgstr "%(platform_name)s 에서 비밀번호 생성"

#: common/templates/student/edx_ace/emailchange/email/body.html:10
msgid "Email Change"
msgstr "이메일 변경"

#: common/templates/student/edx_ace/emailchange/email/body.html:14
#: common/templates/student/edx_ace/emailchange/email/body.txt:2
#, python-format
msgid ""
"We received a request to change the e-mail associated with your "
"%(platform_name)s account from %(old_email)s to %(new_email)s. If this is "
"correct, please confirm your new e-mail address by visiting:"
msgstr ""
"귀하의 %(platform_name)s 계정과 관련된 이메일을 %(old_email)s 에서 %(new_email)s 으로 변경해 달라는"
" 요청을 받았습니다. 이것이 맞다면, 다음을 방문하여 새 이메일 주소를 확인해 주세요:"

#: common/templates/student/edx_ace/emailchange/email/body.html:20
msgid "Confirm Email Change"
msgstr "이메일 변경 확인"

#: common/templates/student/edx_ace/emailchange/email/body.html:26
#: common/templates/student/edx_ace/emailchange/email/body.txt:6
#, python-format
msgid ""
"If you didn't request this, you don't need to do anything; you won't receive"
" any more email from us. Please do not reply to this e-mail; if you require "
"assistance, check the help section of the %(platform_name)s web site."
msgstr ""
"요청하지 않으셨다면 아무것도 할 필요가 없습니다. 더 이상 저희로부터 이메일을 받지 못할 것입니다. 이 이메일에 답장하지 마십시오. "
"도움이 필요하면 %(platform_name)s 웹사이트의 도움말 섹션을 확인하십시오."

#: common/templates/student/edx_ace/emailchange/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "Request to change %(platform_name)s account e-mail"
msgstr "%(platform_name)s 계정 이메일 변경 요청"

#: common/templates/student/edx_ace/emailchangeconfirmation/email/body.html:11
#: common/templates/student/edx_ace/emailchangeconfirmation/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "Email Change Confirmation for %(platform_name)s"
msgstr "%(platform_name)s 에 대한 이메일 변경 확인"

#: common/templates/student/edx_ace/emailchangeconfirmation/email/body.html:16
#: common/templates/student/edx_ace/emailchangeconfirmation/email/body.txt:2
#, python-format
msgid ""
"This is to confirm that you changed the e-mail associated with "
"%(platform_name)s from %(old_email)s to %(new_email)s. If you did not make "
"this request, please contact us immediately. Contact information is listed "
"at:"
msgstr ""
"이는 %(platform_name)s 와 관련된 이메일을 %(old_email)s 에서 %(new_email)s 로 변경했음을 확인하기 "
"위한 것입니다. 이 요청을 하지 않으셨다면 즉시 저희에게 연락해 주십시오. 연락처 정보는 다음에 나와 있습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/emailchangeconfirmation/email/body.html:25
#: common/templates/student/edx_ace/emailchangeconfirmation/email/body.txt:6
msgid ""
"We keep a log of old e-mails, so if this request was unintentional, we can "
"investigate."
msgstr "저희는 오래된 이메일 기록을 보관하고 있으므로 이 요청이 의도치 않은 것이라면 조사할 수 있습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    Proctoring requirements for %(course_name)s\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    \n"
"%(course_name)s 에 대한 감독 요구 사항\n"
"                "

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.html:38
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    Proctored exams are timed exams that you take while proctoring software monitors your computer's desktop, webcam video, and audio. Your course uses %(proctoring_provider)s software for proctoring.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    감독 시험은 감독 소프트웨어가 컴퓨터 데스크톱, 웹캠 비디오 및 오디오를 모니터링하는 동안 치르는 시간 제한이 있는 시험입니다. 귀하의 과정은 감독을 위해 %(proctoring_provider)s 소프트웨어를 사용합니다.\n"
"                "

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.html:46
msgid ""
"\n"
"                    Carefully review the system requirements as well as the steps to take a proctored exam in order to ensure that you are prepared.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    \n"
"감독 시험을 치르기 위한 시스템 요구 사항과 단계를 주의 깊게 검토하여 준비가 되어 있는지 확인하세요.\n"
"\n"
"                "

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.html:60
#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.txt:11
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:38
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.txt:12
msgid "Thank you,"
msgstr "감사합니다,"

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.html:63
#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.txt:12
#: lms/templates/support/edx_ace/wholecoursereset/email/body.html:34
#: lms/templates/support/edx_ace/wholecoursereset/email/body.txt:7
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.html:32
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.txt:7
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:41
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.txt:13
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.html:35
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.txt:8
#, python-format
msgid "The %(platform_name)s Team "
msgstr "%(platform_name)s 팀 "

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.txt:1
#, python-format
msgid "Hello %(full_name)s"
msgstr "안녕하세요 %(full_name)s"

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You are enrolled in %(course_name)s at %(platform_name)s. This course "
"contains proctored exams."
msgstr ""
"귀하는 %(course_name)s 에서 %(platform_name)s 에 등록되어 있습니다. 이 과정에는 감독 시험이 포함되어 "
"있습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.txt:5
#, python-format
msgid ""
"Proctored exams are timed exams that you take while proctoring software "
"monitors your computer's desktop, webcam video, and audio. Your course uses "
"%(proctoring_provider)s software for proctoring."
msgstr ""
"감독 시험은 감독 소프트웨어가 컴퓨터 데스크톱, 웹캠 비디오 및 오디오를 모니터링하는 동안 치르는 시간 제한이 있는 시험입니다. 귀하의 "
"과정은 감독을 위해 %(proctoring_provider)s 소프트웨어를 사용합니다."

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.txt:7
msgid ""
"Carefully review the system requirements as well as the steps to take a "
"proctored exam in order to ensure that you are prepared."
msgstr "감독 시험을 치르기 위한 시스템 요구 사항과 단계를 주의 깊게 검토하여 준비가 되어 있는지 확인하세요."

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.txt:9
#, python-format
msgid ""
"To view proctoring instructions and requirements, please visit: "
"%(proctoring_requirements_url)s"
msgstr "감독 지침 및 요구 사항을 보려면 %(proctoring_requirements_url)s 방문하세요."

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/body.txt:14
#, python-format
msgid ""
"This email was automatically sent from %(platform_name)s to %(full_name)s."
msgstr "이 이메일은 %(platform_name)s 에서 %(full_name)s 로 자동 전송되었습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/proctoringrequirements/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "Proctoring requirements for %(course_name)s"
msgstr "%(course_name)s 에 대한 감독 요구 사항"

#: common/templates/student/edx_ace/recoveryemailcreate/email/body.html:10
msgid "Create Recovery Email"
msgstr "복구 이메일 만들기"

#: common/templates/student/edx_ace/recoveryemailcreate/email/body.html:14
#: common/templates/student/edx_ace/recoveryemailcreate/email/body.txt:2
#, python-format
msgid "You've registered this recovery email address for %(platform_name)s."
msgstr "%(platform_name)s 에 대한 복구 이메일 주소를 등록했습니다."

#: common/templates/student/edx_ace/recoveryemailcreate/email/body.html:18
#: common/templates/student/edx_ace/recoveryemailcreate/email/body.txt:4
msgid ""
"If you set this email address, click \"confirm email.\"  If you didn't "
"request this change, you can disregard this email."
msgstr ""
"이 이메일 주소를 설정한 경우 &quot;이메일 확인&quot;을 클릭하세요. 이 변경을 요청하지 않은 경우 이 이메일을 무시할 수 "
"있습니다."

#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. meant to confirm the user's email address.
#: common/templates/student/edx_ace/recoveryemailcreate/email/body.html:24
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/api/form_fields.py:360
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:533
msgid "Confirm Email"
msgstr "이메일 확인"

#: common/templates/student/edx_ace/recoveryemailcreate/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "Confirm your recovery email for %(platform_name)s"
msgstr "%(platform_name)s 에 대한 복구 이메일을 확인하세요"

#: lms/djangoapps/badges/events/course_complete.py:43
#, python-brace-format
msgid ""
"Completed the course \"{course_name}\" ({course_mode}, {start_date} - "
"{end_date})"
msgstr ""
"\" {course_name} \" 과정을 완료했습니다( {course_mode} , {start_date} - {end_date} )"

#: lms/djangoapps/badges/events/course_complete.py:50
#, python-brace-format
msgid "Completed the course \"{course_name}\" ({course_mode})"
msgstr "\" {course_name} \" 과정을 완료했습니다( {course_mode} )"

#: lms/djangoapps/badges/models.py:15
msgid "The badge image must be square."
msgstr "배지 이미지는 정사각형이어야 합니다."

#: lms/djangoapps/badges/models.py:17
msgid "The badge image file size must be less than 250KB."
msgstr "배지 이미지 파일 크기는 250KB보다 작아야 합니다."

#: lms/djangoapps/badges/models.py:25
msgid "This value must be all lowercase."
msgstr "이 값은 모두 소문자여야 합니다."

#. Translators: This string is used across Open edX installations
#. as a callback to edX. Please do not translate `edX.org`
#: lms/djangoapps/branding/api.py:117
msgid "Take free online courses at edX.org"
msgstr "edX.org에서 무료 온라인 과정을 수강하세요"

#. Translators: 'edX' and 'Open edX' are trademarks of 'edX Inc.'.
#. Please do not translate any of these trademarks and company names.
#: lms/djangoapps/branding/api.py:131
#, python-brace-format
msgid ""
"© {org_name}.  All rights reserved except where noted.  edX, Open edX and "
"their respective logos are registered trademarks of edX Inc."
msgstr ""
"© {org_name} . 특별히 언급된 경우를 제외하고 모든 권리는 보호됩니다. edX, Open edX 및 해당 로고는 edX "
"Inc.의 등록 상표입니다."

#. Translators: 'Open edX' is a trademark, please keep this untranslated.
#. See http://openedx.org for more information.
#: lms/djangoapps/branding/api.py:147
msgid "Powered by Open edX"
msgstr "Open edX에서 제공"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:254 lms/djangoapps/branding/api.py:291
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:255
msgid "Contact Us"
msgstr "문의하기"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:256 lms/djangoapps/branding/api.py:292
msgid "Help Center"
msgstr "도움말 센터"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:257
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:261 lms/djangoapps/branding/api.py:320
msgid "Media Kit"
msgstr "미디어 키트"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:262 lms/djangoapps/branding/api.py:295
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:286 lms/djangoapps/branding/api.py:362
msgid "About"
msgstr "에 대한"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:289 lms/djangoapps/branding/api.py:365
#, python-brace-format
msgid "{platform_name} for Business"
msgstr "{platform_name} 비즈니스용"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:293
msgid "Contact"
msgstr "연락하다"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:294 lms/djangoapps/branding/api.py:373
msgid "Careers"
msgstr "경력"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:300 lms/djangoapps/branding/api.py:374
msgid "News"
msgstr "소식"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:317 lms/djangoapps/branding/api.py:391
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:187
msgid "Terms of Service & Honor Code"
msgstr "서비스 약관 및 명예 규약"

#. Translators: A 'Privacy Policy' is a legal document/statement describing a
#. website's use of personal information
#: lms/djangoapps/branding/api.py:318 lms/djangoapps/branding/api.py:392
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:190
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보 보호정책"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:319 lms/djangoapps/branding/api.py:394
msgid "Accessibility Policy"
msgstr "접근성 정책"

#. Translators: This is a legal document users must agree to
#. in order to register a new account.
#: lms/djangoapps/branding/api.py:328 lms/djangoapps/branding/api.py:403
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/api/form_fields.py:331
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:1082
msgid "Terms of Service"
msgstr "서비스 약관"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:334 lms/djangoapps/branding/api.py:409
msgid "Sitemap"
msgstr "사이트맵"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:370
msgid "Affiliates"
msgstr "제휴사"

#. Translators: 'Open edX' is a trademark, please keep this untranslated
#: lms/djangoapps/branding/api.py:372
msgid "Open edX"
msgstr "edX를 열어보세요"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:393
msgid "Cookie Policy"
msgstr "쿠키 정책"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:395
msgid "Your Privacy Choices"
msgstr "귀하의 개인정보 선택"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:408
msgid "Trademark Policy"
msgstr "상표 정책"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:439
#, python-brace-format
msgid "Download the {platform_name} mobile app from the Apple App Store"
msgstr "Apple App Store에서 {platform_name} 모바일 앱을 다운로드하세요"

#: lms/djangoapps/branding/api.py:447
#, python-brace-format
msgid "Download the {platform_name} mobile app from Google Play"
msgstr "Google Play에서 {platform_name} 모바일 앱을 다운로드하세요"

#. Translators: Bulk email from address e.g. ("Physics 101" Course Staff)
#: lms/djangoapps/bulk_email/tasks.py:399
#, python-brace-format
msgid "\"{course_title}\" Course Staff"
msgstr "「 {course_title} 」 코스 스태프"

#: lms/djangoapps/ccx/plugins.py:22
msgid "CCX Coach"
msgstr "CCX 코치"

#: lms/djangoapps/ccx/utils.py:50
msgid ""
"A CCX can only be created on this course through an external service. "
"Contact a course admin to give you access."
msgstr "CCX는 외부 서비스를 통해서만 이 코스에서 생성할 수 있습니다. 코스 관리자에게 연락하여 액세스 권한을 부여하세요."

#: lms/djangoapps/ccx/utils.py:267
#, python-brace-format
msgid "The course is full: the limit is {max_student_enrollments_allowed}"
msgstr "과정이 가득 찼습니다: 제한은 {max_student_enrollments_allowed} 입니다"

#: lms/djangoapps/ccx/views.py:97
msgid "You must be a CCX Coach to access this view."
msgstr "이 보기에 접근하려면 CCX 코치여야 합니다."

#: lms/djangoapps/ccx/views.py:102
msgid "You must be the coach for this ccx to access this view"
msgstr "이 뷰에 액세스하려면 이 ccx의 코치여야 합니다."

#: lms/djangoapps/ccx/views.py:180
msgid ""
"You cannot create a CCX from a course using a deprecated id. Please create a"
" rerun of this course in the studio to allow this action."
msgstr ""
"더 이상 사용되지 않는 ID를 사용하여 코스에서 CCX를 만들 수 없습니다. 이 작업을 허용하려면 스튜디오에서 이 코스의 재실행을 "
"생성하세요."

#. Translators: This is a past-tense verb that is used for task action
#. messages.
#: lms/djangoapps/certificates/models.py:567
msgid "regenerated"
msgstr "재생된"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/certificates/models.py:567
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:182
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:230
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:243
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:269
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:283
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:337
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:360
msgid "generated"
msgstr "생성됨"

#. Translators: This string represents task was executed for all learners.
#: lms/djangoapps/certificates/models.py:583
#: lms/djangoapps/certificates/models.py:604
msgid "All learners"
msgstr "모든 학습자"

#. Translators: This string represents task was executed for students having
#. exceptions.
#: lms/djangoapps/certificates/models.py:602
msgid "For exceptions"
msgstr "예외의 경우"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:832
msgid ""
"A human-readable description of the example certificate.  For example, "
"'verified' or 'honor' to differentiate between two types of certificates."
msgstr ""
"예시 인증서에 대한 사람이 읽을 수 있는 설명. 예를 들어, 두 가지 유형의 인증서를 구별하기 위해 ‘검증됨’ 또는 ‘존경함’."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:847
msgid ""
"A unique identifier for the example certificate.  This is used when we "
"receive a response from the queue to determine which example certificate was"
" processed."
msgstr "예시 인증서의 고유 식별자입니다. 이는 큐에서 응답을 받을 때 사용되어 어떤 예시 인증서가 처리되었는지 확인합니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:858
msgid ""
"An access key for the example certificate.  This is used when we receive a "
"response from the queue to validate that the sender is the same entity we "
"asked to generate the certificate."
msgstr ""
"예시 인증서에 대한 액세스 키입니다. 이것은 우리가 대기열에서 응답을 받을 때 사용되어 보낸 사람이 인증서를 생성하도록 요청한 것과 "
"동일한 엔터티인지 확인합니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:868
msgid "The full name that will appear on the certificate."
msgstr "인증서에 나타날 전체 이름입니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:873
msgid "The template file to use when generating the certificate."
msgstr "인증서를 생성할 때 사용할 템플릿 파일입니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:885
msgid "The status of the example certificate."
msgstr "예제 인증서의 상태입니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:891
msgid "The reason an error occurred during certificate generation."
msgstr "인증서 생성 중에 오류가 발생한 이유."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:898
msgid "The download URL for the generated certificate."
msgstr "생성된 인증서의 다운로드 URL입니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:1137
msgid "Name of template."
msgstr "템플릿의 이름."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:1143
msgid "Description and/or admin notes."
msgstr "설명 및 또는 관리자 메모."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:1146
msgid "Django template HTML."
msgstr "Django 템플릿 HTML."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:1152
msgid "Organization of template."
msgstr "템플릿의 구성."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:1166
msgid "The course mode for this template."
msgstr "이 템플릿의 코스 모드입니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:1169
msgid "On/Off switch."
msgstr "켜기/끄기 스위치."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:1216
msgid "Description of the asset."
msgstr "자산에 대한 설명."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:1221
msgid "Asset file. It could be an image or css file."
msgstr "자산 파일. 이미지나 css 파일일 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py:1227
msgid ""
"Asset's unique slug. We can reference the asset in templates using this "
"value."
msgstr "자산의 고유한 슬러그입니다. 이 값을 사용하여 템플릿에서 자산을 참조할 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:94
msgid "user is not given."
msgstr "사용자가 제공되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:100
#, python-brace-format
msgid "user '{user}' does not exist"
msgstr "사용자 '{user}'이 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:114
#, python-brace-format
msgid "Course id '{course_id}' is not valid"
msgstr "과정 ID &#39;{course_id}&#39;이 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:118
#, python-brace-format
msgid "The course does not exist against the given key '{course_key}'"
msgstr "주어진 키 &#39;{course_key}&#39;에 대한 과정이 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:144
#, python-brace-format
msgid "User {username} does not exist"
msgstr "사용자 {username} 존재하지 않습니다"

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:151
#, python-brace-format
msgid "{course_key} is not a valid course key"
msgstr "{course_key} 유효한 코스 키가 아닙니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:192
#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:257
#, python-brace-format
msgid "The course {course_key} does not exist"
msgstr "{course_key} 과정이 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:197
#, python-brace-format
msgid "User {user_id} is not enrolled in the course {course_key}"
msgstr "사용자 {user_id} {course_key} 코스에 등록되지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:218
msgid "An unexpected error occurred while regenerating certificates."
msgstr "인증서를 다시 생성하는 동안 예기치 않은 오류가 발생했습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py:262
#, python-brace-format
msgid "User {username} is not enrolled in the course {course_key}"
msgstr "사용자 {username} {course_key} 코스에 등록되지 않았습니다."

#. Translators:  This text describes the 'Honor' course certificate type.
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:72
#, python-brace-format
msgid ""
"An {cert_type} certificate signifies that a learner has agreed to abide by "
"the honor code established by {platform_name} and has completed all of the "
"required tasks for this course under its guidelines."
msgstr ""
"{cert_type} 인증서는 학습자가 {platform_name} 에 의해 제정된 명예 규정을 준수하는 데 동의했으며 해당 지침에 따라"
" 이 과정에 필요한 모든 과제를 완료했음을 의미합니다."

#. Translators:  This text describes the 'ID Verified' course certificate
#. type, which is a higher level of
#. verification offered by edX.  This type of verification is useful for
#. professional education/certifications
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:80
#, python-brace-format
msgid ""
"A {cert_type} certificate signifies that a learner has agreed to abide by "
"the honor code established by {platform_name} and has completed all of the "
"required tasks for this course under its guidelines. "
msgstr ""
"{cert_type} 인증서는 학습자가 {platform_name} 에 의해 제정된 명예 규정을 준수하는 데 동의했으며 해당 지침에 따라"
" 이 과정에 필요한 모든 과제를 완료했음을 의미합니다. "

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:86
#, python-brace-format
msgid ""
"A {cert_type} certificate also indicates that the identity of the learner "
"has been checked and is valid."
msgstr "{cert_type} 인증서는 학습자의 신원이 확인되었으며 유효하다는 것을 나타냅니다."

#. Translators:  This text describes the 'XSeries' course certificate type.
#. An XSeries is a collection of
#. courses related to each other in a meaningful way, such as a specific topic
#. or theme, or even an organization
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:93
#, python-brace-format
msgid ""
"An {cert_type} certificate demonstrates a high level of achievement in a "
"program of study, and includes verification of the student's identity."
msgstr "{cert_type} 증명서는 학업 프로그램에서 높은 수준의 성취를 입증하며, 학생의 신원 확인이 포함됩니다."

#. Translators:  This text represents the verification of the certificate
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:127
#, python-brace-format
msgid ""
"This is a valid {platform_name} certificate for {user_name}, who "
"participated in {partner_short_name} {course_number}"
msgstr ""
"이는 {partner_short_name} {course_number} 에 참여한 {user_name} 에 대한 유효한 "
"{platform_name} 인증서입니다."

#. Translators:  This text is bound to the HTML 'title' element of the page
#. and appears in the browser title bar
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:136
#, python-brace-format
msgid "{partner_short_name} {course_number} Certificate | {platform_name}"
msgstr "{partner_short_name} {course_number} 인증서 | {platform_name}"

#. Translators:  This text fragment appears after the student's name
#. (displayed in a large font) on the certificate
#. screen.  The text describes the accomplishment represented by the
#. certificate information displayed to the user
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:144
#, python-brace-format
msgid ""
"successfully completed, received a passing grade, and was awarded this "
"{platform_name} {certificate_type} Certificate of Completion in "
msgstr ""
"성공적으로 완료하고 합격점을 받았으며 이 {platform_name} {certificate_type} 완료 증명서를 받았습니다. "

#. Translators: This text describes the purpose (and therefore, value) of a
#. course certificate
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:157
#, python-brace-format
msgid ""
"{platform_name} acknowledges achievements through certificates, which are "
"awarded for course activities that {platform_name} students complete."
msgstr ""
"{platform_name} {platform_name} 학생들이 완료한 과정 활동에 대해 수여하는 인증서를 통해 성과를 인정합니다."

#. Translators:  'All rights reserved' is a legal term used in copyrighting to
#. protect published content
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:176
#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:176
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:231
#: openedx/core/djangoapps/notifications/templates/notifications/digest_footer.html:50
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:176
#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:174
msgid "All rights reserved"
msgstr "모든 권리는 보호됩니다"

#. Translators:  This text is bound to the HTML 'title' element of the page
#. and appears
#. in the browser title bar when a requested certificate is not found or
#. recognized
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:185
msgid "Invalid Certificate"
msgstr "유효하지 않은 인증서"

#. Translators: This line appears as a byline to a header image and describes
#. the purpose of the page
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:193
msgid "Certificate Validation"
msgstr "인증서 검증"

#. Translators: Accomplishments describe the awards/certifications obtained by
#. students on this platform
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:196
#, python-brace-format
msgid "About {platform_name} Accomplishments"
msgstr "{platform_name} 에 대한 업적"

#. Translators:  This line appears on the page just before the generation date
#. for the certificate
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:201
msgid "Issued On:"
msgstr "발행일:"

#. Translators:  The Certificate ID Number is an alphanumeric value unique to
#. each individual certificate
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:204
msgid "Certificate ID Number"
msgstr "인증서 ID 번호"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:206
#, python-brace-format
msgid "About {platform_name} Certificates"
msgstr "{platform_name} 인증서에 대하여"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:210
#, python-brace-format
msgid "How {platform_name} Validates Student Certificates"
msgstr "{platform_name} 학생 증명서를 검증하는 방법"

#. Translators:  This text describes the validation mechanism for a
#. certificate file (known as GPG security)
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:215
#, python-brace-format
msgid ""
"Certificates issued by {platform_name} are signed by a gpg key so that they "
"can be validated independently by anyone with the {platform_name} public "
"key. For independent verification, {platform_name} uses what is called a "
"\"detached signature\"&quot;\"."
msgstr ""
"{platform_name} 가 발급한 인증서는 gpg 키로 서명되므로 {platform_name} 공개 키를 가진 모든 사람이 "
"독립적으로 검증할 수 있습니다. 독립적인 검증을 위해 {platform_name}은 “분리된 서명”이라고 하는 것을 사용합니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:221
msgid "Validate this certificate for yourself"
msgstr "이 인증서를 직접 검증해보세요"

#. Translators:  This text describes (at a high level) the mission and charter
#. the edX platform and organization
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:224
#, python-brace-format
msgid "{platform_name} offers interactive online classes and MOOCs."
msgstr "{platform_name} 대화형 온라인 수업과 MOOC를 제공합니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:227
#, python-brace-format
msgid "About {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 에 대한 정보"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:229
#, python-brace-format
msgid "Learn more about {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 에 대해 자세히 알아보세요"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:231
#, python-brace-format
msgid "Learn with {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 와 함께 배우세요"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:233
#, python-brace-format
msgid "Work at {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 에서 일하다"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:235
#, python-brace-format
msgid "Contact {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 에게 연락하세요"

#. Translators:  This text appears near the top of the certificate and
#. describes the guarantee provided by edX
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:238
#, python-brace-format
msgid "{platform_name} acknowledges the following student accomplishment"
msgstr "{platform_name} 다음 학생의 업적을 인정합니다."

#. Translators:  This text represents the description of course
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:256
#, python-brace-format
msgid ""
"a course of study offered by {partner_short_name}, an online learning "
"initiative of {partner_long_name}."
msgstr ""
"{partner_short_name} 가 제공하는 학습 과정이며, {partner_long_name} 의 온라인 학습 이니셔티브입니다."

#. Translators:  This text represents the description of course
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:264
#, python-brace-format
msgid "a course of study offered by {partner_short_name}."
msgstr "{partner_short_name} 가 제공하는 학습 과정입니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:279
#, python-brace-format
msgid "I completed the {course_title} course on {platform_name}."
msgstr "저는 {platform_name} 에서 {course_title} 과정을 마쳤습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:287
#, python-brace-format
msgid ""
"I completed a course at {platform_name}. Take a look at my certificate."
msgstr "저는 {platform_name} 에서 코스를 마쳤습니다. 제 인증서를 살펴보세요."

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:324
#, python-brace-format
msgid "More Information About {user_name}'s Certificate:"
msgstr "{user_name} 의 인증서에 대한 자세한 정보:"

#. Translators: This line is displayed to a user who has completed a course
#. and achieved a certification
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:328
#, python-brace-format
msgid "{fullname}, you earned a certificate!"
msgstr "{fullname}, 인증서를 취득하셨습니다!"

#. Translators: This line congratulates the user and instructs them to share
#. their accomplishment on social networks
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:333
msgid ""
"Congratulations! This page summarizes what you accomplished. Show it off to "
"family, friends, and colleagues in your social and professional networks."
msgstr ""
"축하합니다! 이 페이지는 당신이 이룬 것을 요약한 것입니다. 당신의 소셜 및 직업 네트워크에서 가족, 친구, 동료에게 보여주세요."

#. Translators: This line leads the reader to understand more about the
#. certificate that a student has been awarded
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py:338
#, python-brace-format
msgid "More about {fullname}'s accomplishment"
msgstr "{fullname} 의 업적에 대한 추가 정보"

#: lms/djangoapps/commerce/api/v1/serializers.py:50
#, python-brace-format
msgid "{course_id} is not a valid course key."
msgstr "{course_id} 은 유효한 코스 키가 아닙니다."

#: lms/djangoapps/commerce/api/v1/serializers.py:57
#, python-brace-format
msgid "Course {course_id} does not exist."
msgstr "{course_id} 과목이 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/commerce/models.py:29
msgid "Use the checkout page hosted by the E-Commerce service."
msgstr "E-Commerce 서비스에서 호스팅하는 결제 페이지를 이용하세요."

#: lms/djangoapps/commerce/models.py:35
msgid "Path to course(s) checkout page hosted by the E-Commerce service."
msgstr "E-Commerce 서비스에서 호스팅하는 코스 결제 페이지로 가는 경로입니다."

#: lms/djangoapps/commerce/models.py:38
#: openedx/core/djangoapps/catalog/models.py:31
#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py:60
#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py:785
msgid "Cache Time To Live"
msgstr "캐시 수명"

#: lms/djangoapps/commerce/models.py:41
#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py:63
#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py:788
msgid ""
"Specified in seconds. Enable caching by setting this to a value greater than"
" 0."
msgstr "초 단위로 지정됩니다. 이 값을 0보다 큰 값으로 설정하여 캐싱을 활성화합니다."

#: lms/djangoapps/commerce/models.py:49
msgid "Path to order receipt page."
msgstr "주문 영수증 페이지로 가는 경로입니다."

#: lms/djangoapps/commerce/models.py:53
msgid "Automatically approve valid refund requests, without manual processing"
msgstr "수동 처리 없이 유효한 환불 요청을 자동으로 승인합니다."

#: lms/djangoapps/commerce/utils.py:413
msgid "[Refund] User-Requested Refund"
msgstr "[환불] 이용자가 요청한 환불"

#: lms/djangoapps/commerce/utils.py:423
#, python-brace-format
msgid ""
"A refund request has been initiated for {username} ({email}). To process "
"this request, please visit the link(s) below."
msgstr "{username} ( {email} )에 대한 환불 요청이 시작되었습니다. 이 요청을 처리하려면 아래 링크를 방문하세요."

#: lms/djangoapps/course_api/blocks/transformers/milestones.py:191
#: openedx/core/djangoapps/content/learning_sequences/api/processors/special_exams.py:88
msgid "Practice Exam"
msgstr "연습 시험"

#: lms/djangoapps/course_api/blocks/transformers/milestones.py:193
#: openedx/core/djangoapps/content/learning_sequences/api/processors/special_exams.py:90
msgid "Proctored Exam"
msgstr "감독 시험"

#: lms/djangoapps/course_api/blocks/transformers/milestones.py:195
#: openedx/core/djangoapps/content/learning_sequences/api/processors/special_exams.py:92
msgid "Timed Exam"
msgstr "시간 제한 시험"

#: lms/djangoapps/course_api/blocks/transformers/milestones.py:198
#: openedx/core/djangoapps/content/learning_sequences/api/processors/special_exams.py:95
msgid "Exam"
msgstr "시험"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/body.txt:2
msgid "You're almost there!"
msgstr "이제 거의 다 됐습니다!"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/body.txt:3
msgid "There's still time to reach your goal"
msgstr "아직 목표를 달성할 시간이 남았습니다"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/body.txt:5
#, python-format
msgid ""
"You set a goal of learning %(days_per_week)s times a week in "
"%(course_name)s. You're not quite there, but there's still time to reach "
"that goal!"
msgstr ""
"당신은 %(course_name)s 에서 일주일에 %(days_per_week)s 번을 배우는 목표를 설정했습니다. 아직 거기에는 이르지"
" 않았지만, 그 목표에 도달할 시간은 아직 있습니다!"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/body.txt:9
msgid ""
"Remember, you can always change your learning goal. The best goal is one "
"that you can stick to.  "
msgstr "기억하세요, 당신은 항상 학습 목표를 바꿀 수 있습니다. 가장 좋은 목표는 당신이 고수할 수 있는 목표입니다.  "

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:47
#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/head.html:24
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:82
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:47
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/head.html:24
#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:67
#, python-format
msgid "Go to %(platform_name)s Home Page"
msgstr "%(platform_name)s 홈페이지로 이동"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:63
#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:71
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:172
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:63
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:71
#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:116
#, python-format
msgid "%(platform_name)s on Facebook"
msgstr "%(platform_name)s 페이스북"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:79
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:156
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:79
#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:100
#, python-format
msgid "%(platform_name)s on LinkedIn"
msgstr "LinkedIn의 %(platform_name)s"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:87
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:164
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:87
#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:108
#, python-format
msgid "%(platform_name)s on Twitter"
msgstr "트위터의 %(platform_name)s"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:95
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:188
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:95
#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:132
#, python-format
msgid "%(platform_name)s on Reddit"
msgstr "Reddit의 %(platform_name)s"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:137
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:202
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:137
#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:146
msgid "Download the iOS app on the Apple Store"
msgstr "Apple Store에서 iOS 앱을 다운로드하세요"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:147
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:209
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:147
#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:153
msgid "Download the Android app on the Google Play Store"
msgstr "Google Play Store에서 Android 앱을 다운로드하세요"

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/footer.html:180
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:240
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/footer.html:180
msgid "Unsubscribe from these emails."
msgstr "이메일 수신을 취소하세요."

#: lms/djangoapps/course_goals/templates/course_goals/edx_ace/goalreminder/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "You've almost reached your goal in %(course_name)s"
msgstr "%(course_name)s 에서 목표에 거의 도달했습니다."

#: lms/djangoapps/course_home_api/admin.py:21
msgid ""
"These define the context to disable the frontend-app-learning progress "
"page.If no values are set, then the configuration applies globally. If a "
"single value is set, then the configuration applies to all courses within "
"that context. At most one value can be set at a time.<br>If multiple "
"contexts apply to a course (for example, if configuration is specified for "
"the course specifically, and for the org that the course is in, then the "
"more specific context overrides the more general context."
msgstr ""
"이것들은 frontend-app-learning 진행 상황 페이지를 비활성화하기 위한 컨텍스트를 정의합니다. 값이 설정되지 않으면 구성이"
" 전역적으로 적용됩니다. 단일 값이 설정되면 구성이 해당 컨텍스트 내의 모든 코스에 적용됩니다. 한 번에 최대 하나의 값을 설정할 수 "
"있습니다.<br> 여러 컨텍스트가 하나의 과정에 적용되는 경우(예를 들어, 과정과 과정이 속한 조직에 대한 구성이 구체적으로 지정된 "
"경우), 보다 구체적인 컨텍스트가 보다 일반적인 컨텍스트보다 우선합니다."

#: lms/djangoapps/course_home_api/admin.py:33
#: openedx/features/discounts/admin.py:34
msgid ""
"If any of these values is left empty or \"Unknown\", then their value at "
"runtime will be retrieved from the next most specific context that applies. "
"For example, if \"Disabled\" is left as \"Unknown\" in the course context, "
"then that course will be Disabled only if the org that it is in is Disabled."
msgstr ""
"이러한 값 중 하나라도 비어 있거나 &quot;알 수 없음&quot;으로 남겨두면 런타임 시 해당 값은 적용되는 가장 구체적인 다음 "
"컨텍스트에서 검색됩니다. 예를 들어, 코스 컨텍스트에서 &quot;비활성화됨&quot;이 &quot;알 수 없음&quot;으로 남겨지면 "
"해당 코스는 해당 코스가 속한 조직이 비활성화된 경우에만 비활성화됩니다."

#: lms/djangoapps/course_home_api/models.py:22
#: openedx/features/discounts/models.py:25
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화됨"

#: lms/djangoapps/course_home_api/outline/serializers.py:33
#, python-brace-format
msgid "({number} Question)"
msgid_plural "({number} Questions)"
msgstr[0] "({number} 질문)"

#: lms/djangoapps/course_home_api/outline/views.py:293
#, python-brace-format
msgid ""
"Please contact your degree administrator or {platform_name} Support if you "
"have questions."
msgstr "질문이 있으시면 학위 관리자나 {platform_name} 지원팀에 문의하세요."

#: lms/djangoapps/course_home_api/outline/views.py:300
msgid "Course is full"
msgstr "코스가 가득 찼습니다"

#: lms/djangoapps/course_home_api/outline/views.py:654
msgid "'course_id' is required."
msgstr "&#39;course_id&#39;는 필수입니다."

#: lms/djangoapps/course_home_api/outline/views.py:658
msgid "Only 'course_id' is expected."
msgstr "\"course_id\"만 허용됩니다."

#: lms/djangoapps/course_home_api/outline/views.py:664
msgid "Welcome message successfully dismissed."
msgstr "환영 메시지가 성공적으로 닫혔습니다."

#: lms/djangoapps/course_home_api/outline/views.py:694
msgid "Your course goal has been successfully set."
msgstr "귀하의 과정 목표가 성공적으로 설정되었습니다."

#: lms/djangoapps/course_home_api/outline/views.py:695
msgid "Course goal updated successfully."
msgstr "과정 목표가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: lms/djangoapps/course_wiki/plugins/course_app.py:31
#: lms/djangoapps/course_wiki/tab.py:19
#: lms/djangoapps/course_wiki/views.py:125 lms/templates/wiki/base.html:6
msgid "Wiki"
msgstr "위키"

#: lms/djangoapps/course_wiki/plugins/course_app.py:32
msgid ""
"Enable learners to access, and collaborate on course-related information."
msgstr "학습자가 수업 관련 정보에 접근하고 협업할 수 있도록 합니다."

#. Translators: this string includes wiki markup.  Leave the ** and the _
#. alone.
#: lms/djangoapps/course_wiki/views.py:80
#, python-brace-format
msgid "This is the wiki for **{organization}**'s _{course_name}_."
msgstr "이것은 **{organization}**의 _{course_name}_에 대한 위키입니다."

#: lms/djangoapps/course_wiki/views.py:90
msgid "Course page automatically created."
msgstr "강좌 페이지가 자동으로 생성되었습니다."

#: lms/djangoapps/course_wiki/views.py:118
#, python-brace-format
msgid "Welcome to the {platform_name} Wiki"
msgstr "{platform_name} 위키에 오신 것을 환영합니다"

#: lms/djangoapps/course_wiki/views.py:122
msgid "Visit a course wiki to add an article."
msgstr "기사를 추가하려면 코스 위키를 방문하세요."

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:135
#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:160
msgid "Course has not started"
msgstr "코스가 시작되지 않았습니다"

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:138
#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:165
msgid "Course does not start until {}"
msgstr "과정은 {}까지 시작되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:181
msgid "You have unfulfilled milestones"
msgstr "당신은 이루지 못한 이정표가 있습니다"

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:198
msgid "You do not have access to this course"
msgstr "이 과정에 접근할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:213
msgid "You do not have access to this course on a mobile device"
msgstr "모바일 기기에서 이 코스에 액세스할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:253
msgid "You must be enrolled in the course"
msgstr "당신은 코스에 등록되어 있어야 합니다"

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:264
#, python-brace-format
msgid ""
"You are enrolled in this course with '{enrollment_enterprise_name}'. "
"However, you are currently logged in as a '{active_enterprise_name}' user. "
"Please log in with '{enrollment_enterprise_name}' to access this course."
msgstr ""
"귀하는 &#39;{enrollment_enterprise_name}&#39;으로 이 과정에 등록되어 있습니다. 그러나 현재 "
"&#39;{active_enterprise_name}&#39; 사용자로 로그인되어 있습니다. 이 과정에 액세스하려면 "
"&#39;{enrollment_enterprise_name}&#39;으로 로그인하세요."

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:280
msgid "You must give Data Sharing Consent for the course"
msgstr "과정에 대한 데이터 공유 동의를 해야 합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:291
msgid "You must be logged in to see this course"
msgstr "이 과정을 보려면 로그인해야 합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py:302
#, python-brace-format
msgid "{course_name} is no longer available."
msgstr "{course_name} 은 더 이상 사용할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/course_tools.py:77
msgid "Financial Assistance"
msgstr "재정 지원"

#: lms/djangoapps/courseware/courses.py:652
msgid "Assignment"
msgstr "과제"

#: lms/djangoapps/courseware/courses.py:743
msgid "Open Response Assessment"
msgstr "개방형 반응 평가"

#: lms/djangoapps/courseware/courses.py:766
msgid ""
"This Open Response Assessment's due dates are set by your instructor and "
"can't be shifted."
msgstr "이 개방형 반응 평가의 마감일은 강사가 정하며 변경할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/courses.py:777
msgid "Self Assessment"
msgstr "자기 평가"

#: lms/djangoapps/courseware/courses.py:779
msgid "Peer Assessment"
msgstr "동료 평가"

#: lms/djangoapps/courseware/courses.py:781
msgid "Staff Assessment"
msgstr "직원 평가"

#: lms/djangoapps/courseware/courses.py:783
msgid "Submission"
msgstr "제출"

#. Translators: 'absolute' is a date such as "Jan 01,
#. 2020". 'relative' is a fuzzy description of the time until
#. 'absolute'. For example, 'absolute' might be "Jan 01, 2020",
#. and if today were December 5th, 2020, 'relative' would be "1
#. month".
#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:132
#, python-brace-format
msgid "{relative} ago - {absolute}"
msgstr "{relative} 전 - {absolute}"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:132
#, python-brace-format
msgid "in {relative} - {absolute}"
msgstr "{relative} - {absolute}"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:272
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1549
msgid "Enrollment Date"
msgstr "등록일"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:273
msgid "Course starts"
msgstr "코스 시작"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:281
msgid "Course ends"
msgstr "코스 종료"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:298
msgid ""
"After this date, the course will be archived, which means you can review the"
" course content but can no longer participate in graded assignments or work "
"towards earning a certificate."
msgstr ""
"이 날짜 이후에는 수업이 보관되므로 수업 내용을 검토할 수는 있지만 채점되는 과제에 참여하거나 자격증 취득을 위한 노력을 할 수 "
"없습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:302
msgid ""
"After the course ends, the course content will be archived and no longer "
"active."
msgstr "강좌가 종료되면 강좌 콘텐츠는 보관되고 더 이상 활성화되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:304
msgid ""
"This course is archived, which means you can review course content but it is"
" no longer active."
msgstr "이 과정은 보관되어 있습니다. 즉, 과정 내용을 검토할 수 있지만 더 이상 활성화되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:404
msgid "You lose all access to this course, including your progress."
msgstr "이 과정에 대한 모든 접근 권한과 진행 상황이 손실됩니다."

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:408
msgid "Audit Access Expires"
msgstr "감사 액세스 만료"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:420
msgid "Certificate Available"
msgstr "인증서 사용 가능"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:432
msgid "Day certificates will become available for passing verified learners."
msgstr "검증된 학습자에게는 일일 자격증이 발급됩니다."

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:457
#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:486
msgid "Upgrade to Verified Certificate"
msgstr "검증된 인증서로 업그레이드"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:488
msgid "Verification Upgrade Deadline"
msgstr "검증 업그레이드 마감일"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:500
msgid ""
"Don't miss the opportunity to highlight your new knowledge and skills by "
"earning a verified certificate."
msgstr "검증된 자격증을 취득하여 새로운 지식과 기술을 강조할 기회를 놓치지 마세요."

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:503
msgid ""
"You are still eligible to upgrade to a Verified Certificate! Pursue it to "
"highlight the knowledge and skills you gain in this course."
msgstr "여전히 검증된 자격증으로 업그레이드할 수 있습니다! 이 과정에서 얻은 지식과 기술을 강조하기 위해 자격증을 취득하세요."

#. Translators: This describes the time by which the user
#. should upgrade to the verified track. 'date' will be
#. their personalized verified upgrade deadline formatted
#. according to their locale.
#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:519
#, python-brace-format
msgid "by {date}"
msgstr "{date}까지"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:551
msgid "Learn More"
msgstr "자세히 알아보기"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:553
msgid "Retry Verification"
msgstr "다시 시도 검증"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:557
msgid "Verify My Identity"
msgstr "내 신원 확인"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:565
msgid "Missed Verification Deadline"
msgstr "검증 마감일을 놓쳤습니다"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:572
msgid ""
"Unfortunately you missed this course's deadline for a successful "
"verification."
msgstr "안타깝게도 이 과정의 성공적인 검증 기한을 놓쳤습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py:576
msgid ""
"You must successfully complete verification before this date to qualify for "
"a Verified Certificate."
msgstr "검증된 인증서를 받으려면 이 날짜 전에 검증을 성공적으로 완료해야 합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/masquerade.py:188
#, python-brace-format
msgid ""
"There is no user with the username or email address \"{user_identifier}\" "
"enrolled in this course."
msgstr "이 과정에는 사용자 이름 또는 이메일 주소가 \"{user_identifier}\"인 사용자가 등록되어 있지 않습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/masquerade.py:402
msgid ""
"This user does not have access to this content because"
"                         the content start date is in the future"
msgstr "콘텐츠 시작 날짜가 미래이기 때문에 이 사용자는 이 콘텐츠에 액세스할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/masquerade.py:479
msgid ""
"This type of component cannot be shown while viewing the course as a "
"specific student."
msgstr "이러한 유형의 구성 요소는 특정 학생으로서 과정을 보는 동안에는 표시할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/models.py:468
#: lms/djangoapps/courseware/models.py:504
#: lms/djangoapps/courseware/models.py:531
msgid ""
"Number of days a learner has to upgrade after content is made available"
msgstr "콘텐츠가 제공된 후 학습자가 업그레이드해야 하는 일수"

#: lms/djangoapps/courseware/models.py:509
msgid "Disable the dynamic upgrade deadline for this course run."
msgstr "이 과정 실행에 대해 동적 업그레이드 기한을 비활성화합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/models.py:536
msgid "Disable the dynamic upgrade deadline for this organization."
msgstr "이 조직에 대한 동적 업그레이드 기한을 비활성화합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/models.py:563
msgid "Internal API Base URL"
msgstr "내부 API 기본 URL"

#: lms/djangoapps/courseware/models.py:564
msgid "Financial Assistance Backend API Base URL."
msgstr "재정 지원 백엔드 API 기본 URL입니다."

#: lms/djangoapps/courseware/models.py:572
msgid ""
"Username created for Financial Assistance Backend, e.g. "
"financial_assistance_service_user."
msgstr "재정 지원 백엔드를 위해 생성된 사용자 이름, 예: financial_assistance_service_user."

#: lms/djangoapps/courseware/models.py:577
msgid "Percentage of courses allowed to use edx-financial-assistance"
msgstr "edx-financial-assistance를 사용할 수 있는 과정의 비율"

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:27
#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py:81
msgid "Progress"
msgstr "진전"

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:28
msgid "Keep learners engaged and on track throughout the course."
msgstr "과정 내내 학습자들의 참여와 학습목표 달성을 도와주세요."

#. Translators: 'Textbooks' refers to the tab in the course that leads to the
#. course' textbooks
#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:74
#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py:109
msgid "Textbooks"
msgstr "교과서"

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:75
msgid ""
"Create and manage a library of course readings, textbooks, and chapters."
msgstr "교과서, 챕터, 학습 자료 라이브러리를 만들고 관리합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:125
msgid "Calculator"
msgstr "계산자"

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:126
msgid "Provide an in-course calculator for simple and complex calculations."
msgstr "간단한 계산과 복잡한 계산을 위한 계산기를 수업 내에서 제공합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:173
msgid "Proctoring"
msgstr "감독"

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:174
msgid ""
"Maintain exam integrity by enabling a proctoring solution for your course"
msgstr "과정에 대한 감독 솔루션을 활성화하여 시험의 무결성을 유지하세요"

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:219
msgid "Custom pages"
msgstr "사용자 정의 페이지"

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:220
msgid "Provide additional course content and resources with custom pages"
msgstr "사용자 정의 페이지로 추가 과정 콘텐츠 및 리소스를 제공합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:271
msgid "Flexible Peer Grading for ORAs"
msgstr "ORA를 위한 유연한 동료 평가"

#: lms/djangoapps/courseware/plugins.py:272
msgid ""
"Course level settings for Flexible Peer Grading Open Response Assessments."
msgstr "유연한 동료 평가 개방형 반응 평가를 위한 과정 수준 설정입니다."

#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py:36
#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:2250
#: openedx/features/course_experience/__init__.py:108 xmodule/tabs.py:490
msgid "Course"
msgstr "강의"

#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py:307
msgid "Dates"
msgstr "날짜"

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:181
msgid "Your enrollment: Audit track"
msgstr "귀하의 등록: 감사 추적"

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:182
msgid ""
"You are enrolled in the audit track for this course. The audit track does "
"not include a certificate."
msgstr "귀하는 이 과정의 감사 트랙에 등록되어 있습니다. 감사 트랙에는 인증서가 포함되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:190
msgid "Your enrollment: Honor track"
msgstr "귀하의 등록: 명예 트랙"

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:191
msgid ""
"You are enrolled in the honor track for this course. The honor track does "
"not include a certificate."
msgstr "귀하는 이 과정의 명예 트랙에 등록되었습니다. 명예 트랙에는 인증서가 포함되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:204
msgid "We're working on it..."
msgstr "우리는 노력하고 있습니다..."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:206
msgid ""
"We're creating your certificate. You can keep working in your courses and a "
"link to it will appear here and on your Dashboard when it is ready."
msgstr ""
"귀하의 인증서를 만들고 있습니다. 귀하는 귀하의 과정에서 계속 작업할 수 있으며, 준비가 되면 여기와 대시보드에 링크가 나타납니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:216
msgid "Your certificate has been invalidated"
msgstr "귀하의 인증서가 무효화되었습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:217
msgid "Please contact your course team if you have any questions."
msgstr "질문이 있으시면 강좌팀에 문의해 주세요."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:225
msgid "Congratulations, you qualified for a certificate!"
msgstr "축하합니다! 인증서를 받을 자격을 얻었습니다!"

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:226
#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:259
msgid "You've earned a certificate for this course."
msgstr "이 과목을 이수하여 인증서를 취득했습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:236
msgid "Your certificate will be available soon!"
msgstr "귀하의 인증서는 곧 출시됩니다!"

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:237
#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:248
msgid ""
"After this course officially ends, you will receive an email notification "
"with your certificate."
msgstr "본 과정이 공식적으로 종료되면 인증서가 포함된 이메일 알림을 받게 됩니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:258
msgid "Your certificate is available"
msgstr "귀하의 인증서가 사용 가능합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:272
msgid "Certificate unavailable"
msgstr "인증서가 없습니다"

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:274
#, python-brace-format
msgid ""
"You have not received a certificate because you do not have a current "
"{platform_name} verified identity."
msgstr "현재 {platform_name} 확인된 신원이 없기 때문에 인증서를 받지 못했습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:577
#, python-brace-format
msgid "To see course content, {sign_in_link} or {register_link}."
msgstr "수업 내용을 보려면 {sign_in_link} 또는 {register_link} 하세요."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:579
#: xmodule/discussion_block.py:187
msgid "sign in"
msgstr "로그인"

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:583
#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:598
#: xmodule/discussion_block.py:191
msgid "register"
msgstr "등록하다"

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:592
#, python-brace-format
msgid "{sign_in_link} or {register_link}."
msgstr "{sign_in_link} 또는 {register_link}."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:594
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/templates/user_authn/edx_ace/passwordresetsuccess/email/body.html:25
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:608
#, python-brace-format
msgid ""
"You must be enrolled in the course to see course content. "
"{enroll_link_start}Enroll now{enroll_link_end}."
msgstr ""
"과정 내용을 보려면 과정에 등록해야 합니다. {enroll_link_start} 지금 등록하세요 {enroll_link_end}."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:621
msgid "You must be enrolled in the course to see course content."
msgstr "수업 내용을 보려면 수업에 등록해야 합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:1248
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:171
msgid "User does not exist."
msgstr "사용자가 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:1255
msgid "Invalid location."
msgstr "잘못된 위치입니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:1269
#, python-brace-format
msgid "User {username} has never accessed problem {location}"
msgstr "사용자 {username} 는 문제 {location} 에 접근한 적이 없습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:1466
#, python-brace-format
msgid "You must be signed in to {platform_name} to create a certificate."
msgstr "인증서를 만들려면 {platform_name} 에 로그인해야 합니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:1476
msgid "Course is not valid"
msgstr "과정이 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:1492
msgid "Your certificate will be available when you pass the course."
msgstr "교육과정에 합격하면 자격증을 취득할 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:1505
msgid "Certificate has already been created."
msgstr "인증서가 이미 생성되었습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:1507
msgid "Certificate is being created."
msgstr "인증서를 생성하는 중입니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:2062
msgid ""
"We plan to use this information to evaluate your application for financial assistance and to further develop our financial assistance program. \n"
"Please note that while assistance is available in most courses that offer verified certificates, a few courses and programs are not eligible. You must complete a separate application for each course you take. You may be approved for financial assistance five (5) times each year (based on 12-month period from you first approval). \n"
"To apply for financial assistance: \n"
"1. Enroll in the audit track for an eligible course that offers Verified Certificates. \n"
"2. Complete this application. \n"
"3. Check your email, please allow 4 weeks for your application to be processed."
msgstr ""
"저희는 이 정보를 사용하여 귀하의 재정 지원 신청을 평가하고, 재정 지원 프로그램을 더욱 발전시킬 계획입니다. \n"
"검증된 자격증을 제공하는 대부분의 과정에서는 지원이 가능하지만, 일부 과정과 프로그램은 자격이 없습니다. 수강하는 각 과정에 대해 별도의 신청서를 작성해야 합니다. 재정 지원은 매년 5회(5) 승인될 수 있습니다(첫 번째 승인일로부터 12개월 기간 기준). \n"
"재정 지원을 신청하려면: \n"
"1. 검증된 자격증을 제공하는 적격 과정의 감사 트랙에 등록하세요. \n"
"2. 이 신청서를 작성하세요. \n"
"3. 이메일을 확인하세요. 신청 처리에는 4주가 소요됩니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views/views.py:2257
msgid ""
"Select the course for which you want to earn a verified certificate. If the "
"course does not appear in the list, make sure that you have enrolled in the "
"audit track for the course."
msgstr ""
"검증된 인증서를 취득하고자 하는 과정을 선택하세요. 과정이 목록에 나타나지 않으면 해당 과정의 감사 트랙에 등록했는지 확인하세요."

#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:559
#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:629
msgid "Title can't be empty"
msgstr "제목은 비워둘 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:561
#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:631
#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:675
#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:762
msgid "Body can't be empty"
msgstr "본문은 비어 있을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:648
msgid "Topic doesn't exist"
msgstr "주제가 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:726
#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:831
msgid "Comment level too deep"
msgstr "댓글 수준이 너무 깊습니다"

#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:1134
msgid ""
"Error uploading file. Please contact the site administrator. Thank you."
msgstr "파일 업로드 오류. 사이트 관리자에게 문의하세요. 감사합니다."

#: lms/djangoapps/discussion/django_comment_client/base/views.py:1137
msgid "Good"
msgstr "좋은"

#. Translators: Replier commented on "your" response to your post
#: lms/djangoapps/discussion/rest_api/discussions_notifications.py:165
msgid "your"
msgstr "당신의"

#. Translators: Replier commented on "their" response to your post
#. Translators: Replier commented on "their" response in a post you're
#. following
#: lms/djangoapps/discussion/rest_api/discussions_notifications.py:169
#: lms/djangoapps/discussion/rest_api/discussions_notifications.py:259
msgid "their"
msgstr "그들의"

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/commentnotification/push/body.txt:2
#, python-format
msgid "%(comment_username)s commented to %(thread_title)s:"
msgstr "%(comment_username)s %(thread_title)s 에게 다음과 같이 댓글을 남겼습니다:"

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/commentnotification/push/title.txt:2
#, python-format
msgid "Comment to %(thread_title)s"
msgstr "%(thread_title)s 에 대한 코멘트"

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/reportedcontentnotification/email/body.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        %(course_name)s: Reported content awaits review\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        %(course_name)s : 신고된 콘텐츠가 검토 대기 중입니다.\n"
"                    "

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/reportedcontentnotification/email/body.html:24
#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/reportedcontentnotification/email/body.txt:18
msgid "Go to Discussion"
msgstr "토론으로 이동"

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/reportedcontentnotification/email/body.txt:4
#, python-format
msgid "%(course_name)s: Reported content awaits review"
msgstr "%(course_name)s: 신고된 콘텐츠가 검토 대기 중입니다."

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/reportedcontentnotification/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid " %(course_name)s %(course_id)s moderator content for review "
msgstr " %(course_name)s %(course_id)s 검토를 위한 관리자 콘텐츠 "

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/responsenotification/email/body.html:11
#, python-format, python-brace-format
msgid "%(comment_username)s replied to {start_tag}%(thread_title)s{end_tag}:"
msgstr "%(comment_username)s {start_tag}%(thread_title)s{end_tag} 님께 답변하셨습니다:"

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/responsenotification/email/body.html:24
#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/responsenotification/email/body.txt:16
msgid "View discussion"
msgstr "토론 보기"

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/responsenotification/email/body.txt:4
#, python-format
msgid "%(comment_username)s replied to <b>%(thread_title)s</b>:"
msgstr "%(comment_username)s <b>%(thread_title)s</b> 님께 답변하셨습니다:"

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/responsenotification/email/subject.txt:3
#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/responsenotification/push/title.txt:2
#, python-format
msgid "Response to %(thread_title)s"
msgstr "%(thread_title)s 에 대한 응답"

#: lms/djangoapps/discussion/templates/discussion/edx_ace/responsenotification/push/body.txt:2
#, python-format
msgid ""
"%(comment_username)s replied to %(thread_title)s: "
"%(comment_body|truncatechars:200)s"
msgstr ""
"%(comment_username)s %(thread_title)s 님께 답변했습니다: "
"%(comment_body|truncatechars:200)s"

#: lms/djangoapps/discussion/views.py:80
msgid "Access to this discussion is restricted to team members and staff."
msgstr "이 토론에 참여할 수 있는 사람은 팀원과 직원으로 제한됩니다."

#: lms/djangoapps/edxnotes/helpers.py:117
#: lms/djangoapps/edxnotes/helpers.py:148
msgid "EdxNotes Service is unavailable. Please try again in a few minutes."
msgstr "EdxNotes 서비스를 이용할 수 없습니다. 몇 분 후에 다시 시도해 주세요."

#: lms/djangoapps/edxnotes/helpers.py:341
msgid "Invalid JSON response received from notes api."
msgstr "Notes API에서 잘못된 JSON 응답을 받았습니다."

#: lms/djangoapps/edxnotes/helpers.py:348
msgid "Incorrect data received from notes api."
msgstr "Notes API에서 잘못된 데이터를 받았습니다."

#: lms/djangoapps/edxnotes/helpers.py:391
msgid "No endpoint was provided for EdxNotes."
msgstr "EdxNotes에 대한 종료점이 제공되지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/edxnotes/plugins.py:27 lms/djangoapps/edxnotes/plugins.py:57
msgid "Notes"
msgstr "노트"

#: lms/djangoapps/edxnotes/plugins.py:58
msgid ""
"Allow learners to highlight passages and make notes right in the course."
msgstr "학습자가 수업 중에 바로 구절을 강조 표시하고 메모를 할 수 있도록 합니다."

#: lms/djangoapps/grades/rest_api/v1/gradebook_views.py:1142
msgid ""
"Cannot override subsection grade: subsection is not available for target "
"learner."
msgstr "하위 섹션 성적을 재정의할 수 없습니다. 하위 섹션은 대상 학습자에게 제공되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/services.py:127
#, python-brace-format
msgid "Proctored Exam Review: {review_status}"
msgstr "감독 시험 리뷰: {review_status}"

#: lms/djangoapps/instructor/services.py:129
#, python-brace-format
msgid ""
"A proctored exam attempt for {exam_name} in {course_name} by username: {student_username} was reviewed as {review_status} by the proctored exam review provider.\n"
"Review link: {review_url}"
msgstr ""
"{course_name}에서 {exam_name}에 대한 사용자 이름: {student_username}의 감독 시험 시도가 감독 시험 검토 제공자에 의해 {review_status}로 검토되었습니다.\n"
"리뷰 링크: {review_url}"

#: lms/djangoapps/instructor/settings/common.py:11
msgid "Your Platform Insights"
msgstr "귀하의 플랫폼 통찰력"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:155
#, python-brace-format
msgid ""
"The {report_type} report is being created. To view the status of the report,"
" see Pending Tasks below."
msgstr "{report_type} 보고서가 생성 중입니다. 보고서 상태를 보려면 아래 보류 중인 작업을 참조하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:173
msgid ""
"Found a conflict with given identifier. Please try an alternative identifier"
msgstr "주어진 식별자와 충돌이 발견되었습니다. 대체 식별자를 시도해 보세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:364
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4065
msgid ""
"Make sure that the file you upload is in CSV format with no extraneous "
"characters or rows."
msgstr "업로드하는 파일이 CSV 형식이고 불필요한 문자나 행이 없는지 확인하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:370
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4068
msgid "Could not read uploaded file."
msgstr "업로드된 파일을 읽을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:395
#, python-brace-format
msgid ""
"Data in row #{row_num} must have between four and six columns: email, "
"username, full name, country, cohort, and course mode. The last two columns "
"are optional."
msgstr ""
"행 #{row_num} 의 데이터는 이메일, 사용자 이름, 전체 이름, 국가, 코호트 및 코스 모드의 4개에서 6개 사이의 열이 있어야 "
"합니다. 마지막 두 열은 선택 사항입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:400
#, python-brace-format
msgid ""
"Data in row #{row_num} must have exactly four columns: email, username, full"
" name, and country."
msgstr "행 #{row_num} 의 데이터에는 이메일, 사용자 이름, 전체 이름, 국가라는 정확히 4개의 열이 있어야 합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:429
msgid ""
"Course is not cohorted but cohort provided. Ignoring cohort assignment for "
"all users."
msgstr "코스는 코호트가 아닌 코호트가 제공됩니다. 모든 사용자에 대한 코호트 할당을 무시합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:444
#, python-brace-format
msgid ""
"Cohort name not found: {cohort}. Ignoring cohort assignment for all users."
msgstr "코호트 이름을 찾을 수 없음: {cohort}. 모든 사용자에 대한 코호트 할당을 무시합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:461
#, python-brace-format
msgid ""
"Invalid course mode: {mode}. Falling back to the default mode, or keeping "
"the current mode in case the user is already enrolled."
msgstr "잘못된 코스 모드: {mode} . 기본 모드로 돌아가거나, 사용자가 이미 등록한 경우 현재 모드를 유지합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:467
#, python-brace-format
msgid ""
"Invalid course mode: {mode}.  Failling back to {default_mode}, or resetting "
"to {default_mode} in case the user is already enrolled."
msgstr ""
"잘못된 코스 모드: {mode} . {default_mode} 으로 돌아가거나, 사용자가 이미 등록되어 있는 경우 "
"{default_mode} 으로 재설정합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:485
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:547
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:582
#, python-brace-format
msgid "Invalid email {email_address}."
msgstr "잘못된 이메일 {email_address} ."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:497
#, python-brace-format
msgid ""
"An account with email {email} exists but the provided username {username} is"
" different. Enrolling anyway with {email}."
msgstr ""
"이메일 {email} 사용 중인 계정이 있지만 제공된 사용자 이름 {username} 다릅니다. 어쨌든 {email} 으로 등록합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:587
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4110
msgid "File is not attached."
msgstr "파일이 첨부되지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:721
#, python-brace-format
msgid "Username {user} already exists."
msgstr "사용자 이름 {user} 이미 존재합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:748
#, python-brace-format
msgid ""
"Error '{error}' while sending email to new user (user email={email}). "
"Without the email student would not be able to login. Please contact support"
" for further information."
msgstr ""
"새 사용자(사용자 이메일= {email} )에게 이메일을 보내는 동안 &#39;{error}&#39; 오류가 발생했습니다. 이메일이 "
"없으면 학생은 로그인할 수 없습니다. 자세한 내용은 지원팀에 문의하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1147
msgid ""
"A usage key location for a section or a problem. If the location is a block "
"that contains other blocks, (such as the course, section, subsection, or "
"unit blocks) then all blocks under that block will be included in the "
"report."
msgstr ""
"섹션 또는 문제에 대한 사용 키 위치. 위치가 다른 블록을 포함하는 블록(예: 코스, 섹션, 하위 섹션 또는 단위 블록)인 경우 해당 "
"블록 아래의 모든 블록이 보고서에 포함됩니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1156
msgid "A list of usage keys for the blocks to include in the report. "
msgstr "보고서에 포함할 블록의 사용 키 목록입니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1164
msgid ""
"A list of problem/block types to generate the report for. This field can be "
"omitted if the report should include details of allblock types. "
msgstr ""
"보고서를 생성할 문제/블록 유형 목록입니다. 보고서에 모든 블록 유형의 세부 정보가 포함되어야 하는 경우 이 필드를 생략할 수 있습니다."
" "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1175
msgid "User-friendly text describing current status of report generation."
msgstr "보고서 생성의 현재 상태를 설명하는 사용자 친화적인 텍스트입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1178
msgid ""
"A unique id for the report generation task. It can be used to query the "
"latest report generation status."
msgstr "보고서 생성 작업에 대한 고유 ID입니다. 최신 보고서 생성 상태를 쿼리하는 데 사용할 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1204
msgid ""
"The provided parameters were invalid. Make sure you've provided at least one"
" valid usage key for `problem_locations`."
msgstr ""
"제공된 매개변수가 잘못되었습니다. `problem_locations`에 대해 적어도 하나의 유효한 사용 키를 제공했는지 확인하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1207
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2537
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2747
msgid "The requesting user is not authenticated."
msgstr "요청하는 사용자가 인증되지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1208
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2538
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2748
msgid "The requesting user lacks access to the course."
msgstr "요청한 사용자는 과정에 액세스할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1354
#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:109
msgid "problem responses"
msgstr "문제 대응"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1360
msgid "Could not find problem with this location."
msgstr "이 위치에서는 문제를 찾을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1426
msgid "CourseID"
msgstr "코스ID"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1427
msgid "Certificate Type"
msgstr "인증서 유형"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1428
msgid "Total Certificates Issued"
msgstr "발급된 총 인증서"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1429
msgid "Date Report Run"
msgstr "날짜 보고서 실행"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1479
#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:110
msgid "enrolled learner profile"
msgstr "등록된 학습자 프로필"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1508
#, python-brace-format
msgid ""
"Invalid additional student attribute configuration: expected list of "
"strings, got {type}."
msgstr "추가 학생 속성 구성 오류: 문자열 목록이 예상되었으나 {type}이(가) 제공되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1513
msgid ""
"Invalid additional student attribute configuration: all entries must be "
"strings."
msgstr "추가 학생 속성 구성 오류: 모든 항목은 문자열이어야 합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1518
msgid ""
"Invalid additional student attribute configuration: empty attribute names "
"are not allowed."
msgstr "추가 학생 속성 구성 오류: 속성 이름은 비워 둘 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1524
#, python-brace-format
msgid "Invalid additional student attributes: {attrs}"
msgstr "잘못된 추가 학생 속성: {attrs}"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1534
msgid "User ID"
msgstr "사용자 ID"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1535
#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:221
#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:226
#: openedx/core/djangoapps/schedules/admin.py:148
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#. Translators: This label appears above a field on the login form
#. meant to hold the user's email address.
#. Translators: This label appears above a field on the password reset
#. form meant to hold the user's email address.
#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. meant to hold the user's email address.
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1537
#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:726
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/login_form.py:96
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/password_reset.py:90
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:506
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1538
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1539
msgid "Location"
msgstr "위치"

#. Translators: This label appears above a dropdown menu used to select
#. the user's gender.
#. Translators: This label appears above a dropdown menu on the registration
#. form used to select the user's gender.
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1541
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/api/form_fields.py:117
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:659
msgid "Gender"
msgstr "성별"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1542
msgid "Level of Education"
msgstr "교육 수준"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1543
msgid "Mailing Address"
msgstr "우편 주소"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1544
msgid "Goals"
msgstr "목표"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1545
msgid "Enrollment Mode"
msgstr "등록 모드"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1546
msgid "Last Login"
msgstr "마지막 로그인"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1547
msgid "Date Joined"
msgstr "가입 날짜"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1548
msgid "External User Key"
msgstr "외부 사용자 키"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1570
#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:782
msgid "Team"
msgstr "팀"

#. Translators: This label appears above a field
#. which allows the user to input the city in which they live.
#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. which allows the user to input the city in which they live.
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1574
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/api/form_fields.py:290
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:844
msgid "City"
msgstr "도시"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1576
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1625
#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:111
msgid "enrollment"
msgstr "등록"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1691
msgid "The file must contain a 'cohort' column containing cohort names."
msgstr "파일에는 코호트 이름이 포함된 &#39;코호트&#39; 열이 있어야 합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1693
msgid "The file must contain a 'username' column, an 'email' column, or both."
msgstr "파일에는 '사용자 이름' 열, '이메일' 열, 또는 둘 다가 포함되어야 합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1796
#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:113
msgid "survey"
msgstr "조사"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1821
#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:114
msgid "proctored exam results"
msgstr "감독 시험 결과"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1851
msgid "Anonymized User IDs"
msgstr "익명화된 사용자 ID"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1888
#, python-brace-format
msgid "Enrollment status for {student}: active"
msgstr "{student} 에 대한 등록 상태: 활성"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1890
#, python-brace-format
msgid "Enrollment status for {student}: inactive"
msgstr "{student} 에 대한 등록 상태: 비활성"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1895
#, python-brace-format
msgid "Enrollment status for {student}: pending"
msgstr "{student} 에 대한 등록 상태: 보류 중"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:1897
#, python-brace-format
msgid "Enrollment status for {student}: never enrolled"
msgstr "{student} 에 대한 등록 상태: 등록 안 됨"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2043
msgid "Module does not exist."
msgstr "모듈이 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2046
msgid "An error occurred while deleting the score."
msgstr "점수를 삭제하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2056
msgid "An error occurred while attempting to reset for all students."
msgstr "모든 학생을 재설정하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2116
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2355
msgid "Course has no entrance exam section."
msgstr "해당 과목에는 입학시험 섹션이 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2127
msgid "Requires instructor access."
msgstr "강사의 접근이 필요합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2144
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2377
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2686
msgid "Course has no valid entrance exam section."
msgstr "해당 과목에는 유효한 입학시험 섹션이 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2146
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2382
msgid "All Students"
msgstr "모든 학생"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2292
#, python-brace-format
msgid ""
"User {user_id} does not have permission to override scores for problem "
"{problem_to_reset}."
msgstr "사용자 {user_id}에게는 문제 {problem_to_reset}의 점수를 변경할 권한이 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2369
msgid "Cannot rescore with all_students and unique_student_identifier."
msgstr "all_students 및 unique_student_identifier를 사용하여 재채점을 할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2455
msgid "Current status of task."
msgstr "현재 작업 상태."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2456
msgid "Identifies the kind of task being performed, e.g. rescoring."
msgstr "수행되는 작업의 종류를 식별합니다(예: 재채점)."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2457
msgid "The celery ID for the task."
msgstr "해당 작업에 대한 셀러리 ID입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2458
msgid "The date and time when the task was created."
msgstr "작업이 생성된 날짜와 시간입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2461
msgid ""
"The input parameters for the task. The format and content of this data will "
"depend on the kind of task being performed. For instanceit may contain the "
"problem locations for a problem resources task."
msgstr ""
"작업에 대한 입력 매개변수. 이 데이터의 형식과 내용은 수행되는 작업의 종류에 따라 달라집니다. 예를 들어, 문제 리소스 작업에 대한 "
"문제 위치가 포함될 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2465
msgid "The username of the user who initiated this task."
msgstr "이 작업을 시작한 사용자의 사용자 이름입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2466
msgid "The last knows state of the celery task."
msgstr "마지막으로 알려진 셀러리 작업의 상태."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2467
msgid "Task duration information, if known"
msgstr "작업 기간 정보(알려진 경우)"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2468
msgid "User-friendly task status information, if available."
msgstr "사용자에게 친숙한 작업 상태 정보(가능한 경우)"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2477
msgid "List of instructor tasks."
msgstr "강사 업무 목록."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2539
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2749
msgid "The requested course does not exist."
msgstr "요청하신 과목이 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2711
msgid "URL from which report can be downloaded."
msgstr "보고서를 다운로드할 수 있는 URL입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2712
msgid "Name of report."
msgstr "보고서 이름."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2713
msgid "HTML anchor tag that contains the name and link."
msgstr "이름과 링크가 포함된 HTML 앵커 태그입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2722
msgid "List of report downloads"
msgstr "보고서 다운로드 목록"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2736
msgid "ID for the course whose reports need to be listed."
msgstr "보고서를 등록해야 하는 과목의 ID입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2742
msgid ""
"Filter results to only return details of for the report with the specified "
"name."
msgstr "지정된 이름을 가진 보고서에 대한 세부 정보만 반환하도록 결과를 필터링합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2866
#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:115
msgid "ORA data"
msgstr "ORA 데이터"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2898
msgid "ORA summary"
msgstr "ORA 요약"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2927
msgid "Attachments archive is being created."
msgstr "첨부 파일 보관소를 만들고 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2948
#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:116
msgid "grade"
msgstr "등급"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:2976
#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:108
msgid "problem grade"
msgstr "문제 등급"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3249
#, python-brace-format
msgid "Could not find student matching identifier: {student}"
msgstr "학생 매칭 식별자를 찾을 수 없습니다: {student}"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3269
#, python-brace-format
msgid "Successfully changed due date for student {0} for {1} to {2}"
msgstr "학생 {0} 의 마감일이 {1} 에서 {2} 으로 성공적으로 변경되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3316
msgid ""
"Successfully removed invalid due date extension (unit has no due date)."
msgstr "유효하지 않은 마감일 연장을 성공적으로 제거했습니다(단위에 마감일이 없습니다)."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3321
#, python-brace-format
msgid "Successfully reset due date for student {0} for {1} to {2}"
msgstr "학생 {0} 의 마감일을 {1} 에서 {2} 로 성공적으로 재설정했습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3522
msgid ""
"Certificate generation task for all students of this course has been "
"started. You can view the status of the generation task in the \"Pending "
"Tasks\" section."
msgstr ""
"이 과정의 모든 학생을 위한 인증서 생성 작업이 시작되었습니다. \"보류 중인 작업\" 섹션에서 생성 작업의 상태를 볼 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3549
msgid ""
"Certificate regeneration task has been started. You can view the status of "
"the generation task in the \"Pending Tasks\" section."
msgstr "인증서 재생성 작업이 시작되었습니다. \"보류 중인 작업\" 섹션에서 생성 작업의 상태를 볼 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3633
msgid ""
"Please select certificate statuses that lie with in \"certificate_statuses\""
" entry in POST data."
msgstr "\"certificate_statuses\" 항목에 있는 인증서 상태를 선택하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3690
#, python-format
msgid "This student (%s) will skip the entrance exam."
msgstr "이 학생( %s )은 입학시험을 건너뛸 것입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3692
#, python-format
msgid "This student (%s) is already allowed to skip the entrance exam."
msgstr "이 학생(%s)은 이미 입학시험을 건너뛸 수 있는 권한이 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3740
msgid "Please select certificate statuses from the list only."
msgstr "목록에서만 인증서 상태를 선택하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3788
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3938
msgid ""
"The record is not in the correct format. Please add a valid username or "
"email address."
msgstr "기록이 올바른 형식이 아닙니다. 유효한 사용자 이름이나 이메일 주소를 추가하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3854
#, python-brace-format
msgid ""
"Student {user} is not enrolled in this course. Please check your spelling "
"and retry."
msgstr "학생 {user} 은 이 과목에 등록되지 않았습니다. 철자를 확인하고 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3861
#, python-brace-format
msgid ""
"Student {user} is already on the certificate invalidation list and cannot be"
" added to the certificate exception list."
msgstr "학생 {user} 은 이미 인증서 무효화 목록에 있으므로 인증서 예외 목록에 추가할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3867
#, python-brace-format
msgid "Student (username/email={user}) already in certificate exception list."
msgstr "학생(사용자 이름/이메일= {user} )이 이미 인증서 예외 목록에 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3903
#, python-brace-format
msgid ""
"Error occurred removing the allowlist entry for student {student}. Please "
"refresh the page and try again"
msgstr "학생 {student} 에 대한 허용 목록 항목을 제거하는 중 오류가 발생했습니다. 페이지를 새로 고침하고 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3921
msgid ""
"Student username/email field is required and can not be empty. Kindly fill "
"in username/email and then press \"Add to Exception List\" button."
msgstr ""
"학생 사용자 이름/이메일 필드는 필수이며 비워둘 수 없습니다. 사용자 이름/이메일을 입력한 후 \"예외 목록에 추가\" 버튼을 누르세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3955
#, python-brace-format
msgid ""
"{user} does not exist in the LMS. Please check your spelling and retry."
msgstr "{user}가 LMS에 없습니다. 철자를 확인하고 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:3996
msgid "Invalid data, generate_for must be \"new\" or \"all\"."
msgstr "잘못된 데이터입니다. generate_for는 &quot;new&quot; 또는 &quot;all&quot;이어야 합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4004
msgid "Certificate generation started for students on the allowlist."
msgstr "허용 목록에 있는 학생을 대상으로 인증서 생성이 시작되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4108
#, python-brace-format
msgid "user \"{username}\" in row# {row}"
msgstr "사용자 \"{username}\" 행 {row}번"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4168
#, python-brace-format
msgid ""
"The student {student} appears on the Certificate Exception list in course "
"{course}. Please remove them from the Certificate Exception list before "
"attempting to invalidate their certificate."
msgstr ""
"학생 {student} {course} 과정의 인증서 예외 목록에 나타납니다. 인증서를 무효화하기 전에 인증서 예외 목록에서 제거하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4229
#, python-brace-format
msgid ""
"Certificate of {user} has already been invalidated. Please check your "
"spelling and retry."
msgstr "{user} 인증서는 이미 무효화되었습니다. 철자를 확인하고 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4237
#, python-brace-format
msgid ""
"Certificate for student {user} is already invalid, kindly verify that "
"certificate was generated for this student and then proceed."
msgstr "학생 {user} 의 인증서는 이미 유효하지 않습니다. 이 학생에 대한 인증서가 생성되었는지 확인한 다음 계속하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4274
msgid ""
"Certificate Invalidation does not exist, Please refresh the page and try "
"again."
msgstr "인증서 무효화가 존재하지 않습니다. 페이지를 새로 고치고 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4310
msgid ""
"Student username/email field is required and can not be empty. Kindly fill "
"in username/email and then press \"Invalidate Certificate\" button."
msgstr ""
"학생 사용자 이름/이메일 필드는 필수이며 비워둘 수 없습니다. 사용자 이름/이메일을 입력한 후 \"인증서 무효화\" 버튼을 누르세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py:4328
#, python-brace-format
msgid ""
"The student {student} does not have certificate for the course {course}. "
"Kindly verify student username/email and the selected course are correct and"
" try again."
msgstr ""
"학생 {student}는 {course} 과정에 대한 인증서가 없습니다. 학생 사용자 이름/이메일과 선택한 과정이 올바른지 확인하고 다시"
" 시도하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api_v2.py:327
#, python-brace-format
msgid "Successfully changed due date for learner {0} for {1} to {2}"
msgstr "학습자 {0}의 마감일이 {1}에서 {2}로 성공적으로 변경되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:78
msgid "Instructor"
msgstr "강사"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:331
#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:193
msgid "Special Exams"
msgstr "특별 시험"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:383
#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:176
#: lms/djangoapps/support/views/index.py:15
msgid "Certificates"
msgstr "인증서"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:428
msgid "Please Enter the numeric value for the course price"
msgstr "코스 가격에 대한 숫자 값을 입력하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:437
#, python-brace-format
msgid "CourseMode with the mode slug({mode_slug}) DoesNotExist"
msgstr "모드 슬러그( {mode_slug} )가 있는 CourseMode가 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:449
msgid "CourseMode price updated successfully"
msgstr "CourseMode 가격이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:458
#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:100
msgid "Course Info"
msgstr "코스 정보"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:480
#, python-brace-format
msgid "Enrollment data is now available in {dashboard_link}."
msgstr "등록 데이터는 현재 {dashboard_link} 에서 확인할 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:507
msgid "Membership"
msgstr "회원자격"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:541
#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:124
msgid "Cohorts"
msgstr "코호트"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:560
msgid "Discussions"
msgstr "토론"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:579
msgid "Student Admin"
msgstr "학생 관리"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:625
msgid "Extensions"
msgstr "확장"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:650
msgid "Data Download"
msgstr "데이터 다운로드"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:763
msgid "Analytics"
msgstr "해석학"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py:811
#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:164
msgid "Open Responses"
msgstr "오픈 응답"

#. Translators: number sent refers to the number of emails sent
#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py:80
msgid "0 sent"
msgstr "0개 전송됨"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py:90
#, python-brace-format
msgid "{num_emails} sent"
msgid_plural "{num_emails} sent"
msgstr[0] "{num_emails} 보냈습니다"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py:99
#, python-brace-format
msgid "{num_emails} failed"
msgid_plural "{num_emails} failed"
msgstr[0] "{num_emails} 실패"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py:140
msgid "Complete"
msgstr "완료"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py:140
msgid "Incomplete"
msgstr "불완전한"

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:31
#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:89
msgid "Role name"
msgstr "역할 이름"

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:38
#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:99
msgid "Invalid role name."
msgstr "잘못된 역할 이름입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:344
msgid "The URL name of the problem to reset."
msgstr "재설정할 문제의 URL 이름입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:346
#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:567
msgid "Problem URL name cannot be blank."
msgstr "문제가 있는 URL 이름은 비워둘 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:351
msgid "Whether to reset the problem for all students."
msgstr "모든 학생의 문제를 재설정할지 여부."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:361
#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:508
msgid "unique student identifier."
msgstr "고유 학생 식별자."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:496
msgid "Whether to reset for all students."
msgstr "모든 학생의 설정을 초기화할지 여부."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:501
msgid "Whether to delete entrance exam state for the student."
msgstr "학생의 입학 시험 상태를 삭제할지 여부."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:535
msgid "all_students and unique_student_identifier are mutually exclusive."
msgstr "all_students와 unique_student_identifier는 상호 배타적입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:539
msgid "all_students and delete_module are mutually exclusive."
msgstr "\"all_students\"와 \"delete_module\"은 상호 배타적입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:543
msgid ""
"You must provide either unique_student_identifier or set all_students to "
"True."
msgstr "고유_학생_식별자를 제공하거나 all_students를 True로 설정해야 합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:565
msgid "The URL name of the problem to override the score for."
msgstr "문제의 점수를 변경하기 위한 URL 이름입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializer.py:571
msgid "The overriding score to set."
msgstr "설정할 우선 점수."

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:106
msgid "Enrollments"
msgstr "등록"

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:118
msgid "Grading"
msgstr "채점"

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:133
msgid "Bulk Email"
msgstr "대량 이메일"

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:141
msgid "Date Extensions"
msgstr "날짜 연장"

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:149
msgid "Data Downloads"
msgstr "데이터 다운로드"

#: lms/djangoapps/instructor/views/serializers_v2.py:403
#, python-brace-format
msgid "Invalid learner identifier: {0}"
msgstr "잘못된 학습자 식별자: {0}"

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:79
#, python-brace-format
msgid "Could not find student matching identifier: {student_identifier}"
msgstr "학생 매칭 식별자를 찾을 수 없습니다: {student_identifier}"

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:93
msgid "Unable to parse date: "
msgstr "날짜를 분석할 수 없습니다: "

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:115
#, python-brace-format
msgid "Couldn't find module for url: {0}"
msgstr "url에 대한 모듈을 찾을 수 없습니다: {0}"

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:171
msgid "Could not find student enrollment in the course."
msgstr "해당 과목에 대한 학생 등록을 찾을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:199
#, python-brace-format
msgid "Unit {0} has no due date to extend."
msgstr "{0} 유닛은 연장 기한이 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:201
msgid "An extended due date must be later than the original due date."
msgstr "연장된 납부 기한은 원래 납부 기한보다 늦어야 합니다."

#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. meant to hold the user's full name.
#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:221
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:556
msgid "Full Name"
msgstr "전체 이름"

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:221
#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:241
msgid "Extended Due Date"
msgstr "연장된 기한"

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:229
#, python-brace-format
msgid "Users with due date extensions for {0}"
msgstr "{0} 에 대한 기한 연장이 있는 사용자"

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py:256
#, python-brace-format
msgid "Due date extensions for {0} {1} ({2})"
msgstr "{0} {1} ({2})에 대한 납기 연장"

#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:32
msgid "Requested task is already running"
msgstr "요청된 작업이 이미 실행 중입니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:45
msgid "Error occured. Please try again later."
msgstr "오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:112
msgid "detailed enrollment"
msgstr "자세한 등록"

#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:123
#, python-brace-format
msgid ""
"The {report_type} report is being created. To view the status of the report,"
" see Pending Tasks below. You will be able to download the report when it is"
" complete."
msgstr ""
"{report_type} 보고서가 생성 중입니다. 보고서 상태를 보려면 아래 보류 중인 작업을 참조하세요. 완료되면 보고서를 다운로드할 "
"수 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:359
msgid "This component cannot be rescored."
msgstr "이 구성요소는 다시 점수를 매길 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:374
msgid "This component does not support score override."
msgstr "이 구성 요소는 점수 재정의를 지원하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:378
msgid "Scores must be between 0 and the value of the problem."
msgstr "점수는 0과 문제 값 사이여야 합니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py:393
msgid "Not all problems in entrance exam support re-scoring."
msgstr "모든 입학시험 문제가 재채점에 도움이 되는 것은 아닙니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/models.py:115
msgid "An error has occurred. Task was not created."
msgstr "오류가 발생했습니다. 작업이 생성되지 않았습니다."

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:82
msgid "rescored"
msgstr "다시 채점하다"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:96
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper/module_state.py:67
msgid "overridden"
msgstr "재정의됨"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:120
msgid "reset"
msgstr "다시 놓기"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:143
#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:74
msgid "deleted"
msgstr "삭제됨"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:166
msgid "emailed"
msgstr "이메일로 보냈다"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:194
msgid "graded"
msgstr "등급이 매겨짐"

#. Translators: This is a past-tense phrase that is inserted into task
#. progress messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:212
msgid "problem distribution graded"
msgstr "문제 분포 등급"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:295
msgid "certificates generated"
msgstr "생성된 인증서"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#. An example of such a message is: "Progress: {action} {succeeded} of
#. {attempted} so far"
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:313
msgid "cohorted"
msgstr "코호트"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#. An example of such a message is: "Progress: {action} {succeeded} of
#. {attempted} so far"
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:326
msgid "generate_anonymized_id"
msgstr "익명화된 ID 생성"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py:349
msgid "compressed"
msgstr "압축된"

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:106
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:111
msgid "No status information available"
msgstr "상태 정보가 없습니다"

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:110
#, python-brace-format
msgid "No task_output information found for instructor_task {0}"
msgstr "instructor_task {0} 에 대한 task_output 정보를 찾을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:116
#, python-brace-format
msgid "No parsable task_output information found for instructor_task {0}: {1}"
msgstr "instructor_task {0} : {1} 에 대한 구문 분석 가능한 task_output 정보를 찾을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:118
msgid "No parsable status information available"
msgstr "분석 가능한 상태 정보가 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:121
msgid "No message provided"
msgstr "메시지가 제공되지 않았습니다"

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:124
#, python-brace-format
msgid "Invalid task_output information found for instructor_task {0}: {1}"
msgstr "instructor_task {0} : {1} 에서 잘못된 task_output 정보가 발견되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:126
msgid "No progress status information available"
msgstr "진행 상태 정보가 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:145
#, python-brace-format
msgid "No parsable task_input information found for instructor_task {0}: {1}"
msgstr "instructor_task {0} : {1}에 대한 task_input 정보를 구문 분석할 수 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} and {succeeded} are counts.  # lint-amnesty, pylint:
#. disable=line-too-long
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:156
#, python-brace-format
msgid "Progress: {action} {succeeded} of {attempted} so far"
msgstr "진행 상황: {action} {succeeded} of {attempted} so far"

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.  # lint-amnesty, pylint: disable=line-
#. too-long
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:161
#, python-brace-format
msgid "Unable to find submission to be {action} for student '{student}'"
msgstr "학생 &#39;{student}&#39;에 대한 {action} 제출물을 찾을 수 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.  # lint-amnesty, pylint: disable=line-
#. too-long
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:164
#, python-brace-format
msgid "Problem failed to be {action} for student '{student}'"
msgstr "학생 &#39;{student}&#39;에 대한 문제가 {action} 되지 않았습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.  # lint-amnesty, pylint: disable=line-
#. too-long
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:168
#, python-brace-format
msgid "Problem successfully {action} for student '{student}'"
msgstr "학생 &#39;{student}&#39;에 대한 문제가 성공적으로 {action} ."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:174
#, python-brace-format
msgid ""
"Unable to find entrance exam submission to be {action} for student "
"'{student}'"
msgstr "학생 &#39;{student}&#39;에 대한 입학 시험 제출물 {action} 을 찾을 수 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:179
#, python-brace-format
msgid "Entrance exam successfully {action} for student '{student}'"
msgstr "학생 '{student}'의 입학 시험이 {action} 성공적으로 완료되었습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:184
#, python-brace-format
msgid "Unable to find any students with submissions to be {action}"
msgstr "{action} 에 제출한 학생을 찾을 수 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} is a count.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:187
#, python-brace-format
msgid "Problem failed to be {action} for any of {attempted} students"
msgstr "문제가 {attempted}명의 학생 중 누구에게도 {action}되지 않았습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} is a count.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:191
#, python-brace-format
msgid "Problem successfully {action} for {attempted} students"
msgstr "{attempted} 학생을 위한 {action} 문제가 성공적으로 해결되었습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {succeeded} and {attempted} are counts.  # lint-amnesty, pylint:
#. disable=line-too-long
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:194
#, python-brace-format
msgid "Problem {action} for {succeeded} of {attempted} students"
msgstr "{attempted} 학생의 {succeeded} 에 대한 문제 {action}"

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:199
#, python-brace-format
msgid "Unable to find any recipients to be {action}"
msgstr "{action} 수신자를 찾을 수 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} is a count.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:202
#, python-brace-format
msgid "Message failed to be {action} for any of {attempted} recipients "
msgstr "메시지가 {attempted} 수신자 중 누구에게도 {action} 되지 않았습니다. "

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} is a count.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:206
#, python-brace-format
msgid "Message successfully {action} for {attempted} recipients"
msgstr "{attempted} 수신자에게 {action} 메시지가 성공적으로 전송되었습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {succeeded} and {attempted} are counts.  # lint-amnesty, pylint:
#. disable=line-too-long
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:209
#, python-brace-format
msgid "Message {action} for {succeeded} of {attempted} recipients"
msgstr "{attempted}명의 수신자 중 {succeeded}명에게 메시지 {action}"

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {succeeded} and {attempted} are counts.  # lint-amnesty, pylint:
#. disable=line-too-long
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:213
#, python-brace-format
msgid "Status: {action} {succeeded} of {attempted}"
msgstr "상태: {action} {succeeded} of {attempted}"

#. Translators: {skipped} is a count.  This message is appended to task
#. progress status messages.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:217
#, python-brace-format
msgid " (skipping {skipped})"
msgstr " ( {skipped} 건너뛰기)"

#. Translators: {total} is a count.  This message is appended to task progress
#. status messages.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py:221
#, python-brace-format
msgid " (out of {total})"
msgstr " ( {total} 중)"

#: lms/djangoapps/learner_dashboard/programs.py:78
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:103
msgid "Programs"
msgstr "프로그램"

#: lms/djangoapps/learner_dashboard/programs.py:155
msgid "Program Details"
msgstr "프로그램 세부 정보"

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:23
msgid ""
"This component's access settings refer to deleted or invalid group "
"configurations."
msgstr "이 구성 요소의 액세스 설정은 삭제되었거나 잘못된 그룹 구성을 참조합니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:26
msgid ""
"This unit's access settings refer to deleted or invalid group "
"configurations."
msgstr "이 장치의 액세스 설정은 삭제되었거나 잘못된 그룹 구성을 참조합니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:29
msgid "This component's access settings refer to deleted or invalid groups."
msgstr "이 구성 요소의 액세스 설정은 삭제되었거나 잘못된 그룹을 참조합니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:31
msgid "This unit's access settings refer to deleted or invalid groups."
msgstr "이 장치의 액세스 설정은 삭제되었거나 잘못된 그룹을 참조합니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:32
msgid ""
"This component's access settings contradict its parent's access settings."
msgstr "이 구성 요소의 액세스 설정이 부모의 액세스 설정과 모순됩니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:56
msgid "Whether to display this block in the table of contents"
msgstr "이 블록을 목차에 표시할지 여부"

#. Translators: "TOC" stands for "Table of Contents"
#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:62
msgid ""
"What format this block is in (used for deciding which grader to apply, and "
"what to show in the TOC)"
msgstr "이 블록의 형식은 무엇입니까(적용할 채점자 및 TOC에 표시할 내용 결정에 사용됨)"

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:67
msgid "Course Chrome"
msgstr "코스 크롬"

#. Translators: DO NOT translate the words in quotes here, they are
#. specific words for the acceptable values.
#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:70
msgid ""
"Enter the chrome, or navigation tools, to use for the XBlock in the LMS. Valid values are: \n"
"\"chromeless\" -- to not use tabs or the accordion; \n"
"\"tabs\" -- to use tabs only; \n"
"\"accordion\" -- to use the accordion only; or \n"
"\"tabs,accordion\" -- to use tabs and the accordion."
msgstr ""
"LMS에서 XBlock에 사용할 크롬 또는 탐색 도구를 입력합니다. 유효한 값은 다음과 같습니다. \n"
"\"크롬리스\" - 탭이나 아코디언을 사용하지 않음; \n"
"\"탭\" -- 탭만 사용합니다; \n"
"\"아코디언\" - 아코디언만 사용; 또는 \n"
"\"탭,아코디언\" -- 탭과 아코디언을 사용합니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:79
msgid "Default Tab"
msgstr "기본 탭"

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:80
msgid ""
"Enter the tab that is selected in the XBlock. If not set, the Course tab is "
"selected."
msgstr "XBlock에서 선택된 탭을 입력합니다. 설정하지 않으면 Course 탭이 선택됩니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:85
msgid "LaTeX Source File Name"
msgstr "LaTeX 소스 파일 이름"

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:86
msgid "Enter the source file name for LaTeX."
msgstr "LaTeX의 소스 파일 이름을 입력하세요."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:91 xmodule/modulestore/inheritance.py:57
msgid "If true, can be seen only by course staff, regardless of start date."
msgstr "사실이라면, 시작 날짜와 관계없이 강의 담당자만 볼 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:97
msgid ""
"A dictionary that maps which groups can be shown this block. The keys are "
"group configuration ids and the values are a list of group IDs. If there is "
"no key for a group configuration or if the set of group IDs is empty then "
"the block is considered visible to all. Note that this field is ignored if "
"the block is visible_to_staff_only."
msgstr ""
"이 블록에 어떤 그룹이 표시될 수 있는지 매핑하는 사전입니다. 키는 그룹 구성 ID이고 값은 그룹 ID 목록입니다. 그룹 구성에 대한 "
"키가 없거나 그룹 ID 세트가 비어 있으면 블록은 모든 사람에게 표시되는 것으로 간주됩니다. 블록이 "
"visible_to_staff_only인 경우 이 필드는 무시됩니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py:146 xmodule/split_test_block.py:90
msgid ""
"The list of group configurations for partitioning students in content "
"experiments."
msgstr "콘텐츠 실험에 학생을 분할하기 위한 그룹 구성 목록입니다."

#: lms/djangoapps/lti_provider/models.py:39
msgid ""
"When checked, the LTI content will load only for learners who have an "
"account in this instance. This is required only for linking learner accounts"
" with the LTI consumer. See the Open edX LTI Provider documentation for more"
" details."
msgstr ""
"체크하면 LTI 콘텐츠는 이 인스턴스에 계정이 있는 학습자에게만 로드됩니다. 이는 학습자 계정을 LTI 소비자와 연결하는 데만 "
"필요합니다. 자세한 내용은 Open edX LTI Provider 문서를 참조하세요."

#: lms/djangoapps/lti_provider/models.py:44
msgid ""
"When checked, the platform will automatically use any personal information "
"provided via LTI to create an account. Otherwise an anonymous account will "
"be created."
msgstr "LTI를 통해 제공된 개인 정보를 사용하여 플랫폼이 자동으로 계정을 생성합니다. 그렇지 않으면 익명 계정이 생성됩니다."

#: lms/djangoapps/program_enrollments/models.py:57
msgid "One of user or external_user_key must not be null."
msgstr "user 또는 external_user_key 중 하나는 null이어서는 안 됩니다."

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:16
msgid "View and regenerate certificates."
msgstr "인증서를 보고 다시 생성합니다."

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:20
msgid "Enrollment"
msgstr "등록"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:21
msgid "View and update learner enrollments."
msgstr "학습자 등록을 보고 업데이트합니다."

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:25
msgid "Manage User"
msgstr "사용자 관리"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:26
msgid "Disable User Account"
msgstr "사용자 계정 비활성화"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:30
msgid "Entitlements"
msgstr "권리"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:31
msgid "View, create, and reissue learner entitlements"
msgstr "학습자 자격 보기, 생성 및 재발급"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:35
msgid "Feature Based Enrollments"
msgstr "기능 기반 등록"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:36
msgid "View feature based enrollment settings"
msgstr "기능 기반 등록 설정 보기"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:40
msgid "Link Program Enrollments"
msgstr "링크 프로그램 등록"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:41
msgid "Link LMS users to program enrollments"
msgstr "LMS 사용자를 프로그램 등록에 연결"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:45
msgid "Program Enrollments Inspector Tool"
msgstr "프로그램 등록 검사 도구"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py:46
msgid "Find information related to a learner's program enrollments"
msgstr "학습자 프로그램 등록과 관련된 정보를 찾아보세요"

#: lms/djangoapps/support/views/manage_user.py:35
msgid "username"
msgstr "사용자 이름"

#: lms/djangoapps/support/views/manage_user.py:36
msgid "user_support_url"
msgstr "사용자_지원_URL"

#: lms/djangoapps/support/views/manage_user.py:37
msgid "user_detail_url"
msgstr "사용자_세부_URL"

#: lms/djangoapps/support/views/manage_user.py:62
#: lms/djangoapps/support/views/manage_user.py:90
msgid "Usable"
msgstr "쓸 수 있는"

#: lms/djangoapps/support/views/manage_user.py:62
#: lms/djangoapps/support/views/manage_user.py:93
msgid "Unusable"
msgstr "쓸 수 없는"

#: lms/djangoapps/support/views/manage_user.py:91
msgid "User Enabled Successfully"
msgstr "사용자가 성공적으로 활성화되었습니다"

#: lms/djangoapps/support/views/manage_user.py:94
msgid "User Disabled Successfully"
msgstr "사용자가 성공적으로 비활성화되었습니다"

#: lms/djangoapps/survey/utils.py:20
msgid "You must complete a survey"
msgstr "설문조사를 완료해야 합니다."

#: lms/djangoapps/teams/models.py:141
msgid "Optional language the team uses as ISO 639-1 code."
msgstr "팀에서 ISO 639-1 코드로 사용하는 선택 언어입니다."

#: lms/djangoapps/teams/plugins.py:29 lms/djangoapps/teams/plugins.py:53
msgid "Teams"
msgstr "팀"

#: lms/djangoapps/teams/plugins.py:54
msgid "Leverage teams to allow learners to connect by topic of interest."
msgstr "팀을 활용하여 학습자들이 관심 있는 주제로 소통할 수 있도록 합니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:417
msgid "course_id must be provided"
msgstr "course_id를 제공해야 합니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:427 lms/djangoapps/teams/views.py:1007
#, python-brace-format
msgid "The supplied course id {course_id} is not valid."
msgstr "제공된 course_id {course_id} 이 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:443
msgid "text_search and order_by cannot be provided together"
msgstr "text_search와 order_by는 함께 제공될 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:454
#, python-brace-format
msgid "The supplied topic id {topic_id} is not valid"
msgstr "제공된 주제 ID {topic_id} 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:474
msgid "Error connecting to elasticsearch"
msgstr "Elasticsearch에 연결하는 중 오류가 발생했습니다."

#. Translators: 'ordering' is a string describing a way
#. of ordering a list. For example, {ordering} may be
#. 'name', indicating that the user wants to sort the
#. list by lower case name.
#: lms/djangoapps/teams/views.py:536 lms/djangoapps/teams/views.py:1034
#, python-brace-format
msgid "The ordering {ordering} is not supported"
msgstr "주문 {ordering} 지원되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:563
#, python-brace-format
msgid "The supplied course_id {course_id} is not valid."
msgstr "제공된 course_id {course_id} 이 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:573
msgid "topic_id is required"
msgstr "topic_id가 필요합니다"

#: lms/djangoapps/teams/views.py:592
msgid "You can't create a team in an instructor managed topic."
msgstr "강사가 관리하는 주제에서는 팀을 만들 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:604
msgid "You are already in a team in this teamset."
msgstr "당신은 이미 이 팀셋에 속한 팀에 속해 있습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1350
msgid "teamset_id and team_id are mutually exclusive options."
msgstr "teamset_id와 team_id는 함께 사용할 수 없는 옵션입니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1370
msgid "teamset_id requires course_id to also be provided."
msgstr "teamset_id에는 course_id도 제공되어야 합니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1386 lms/djangoapps/teams/views.py:1399
msgid "No teamset found in given course with given id"
msgstr "주어진 ID를 가진 주어진 코스에서 팀셋을 찾을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1420
msgid "username or (team_id or teamset_id) must be specified."
msgstr "사용자 이름 또는 (team_id 또는 teamset_id)를 지정해야 합니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1441
msgid "Username is required."
msgstr "사용자 이름이 필요합니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1444
msgid "Team id is required."
msgstr "팀 ID가 필요합니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1473
msgid "This team is already full."
msgstr "이 팀은 이미 꽉 찼습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1479
msgid "You can't join an instructor managed team."
msgstr "강사가 관리하는 팀에는 참여할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1497
#, python-brace-format
msgid "The user {username} is already a member of a team in this teamset."
msgstr "사용자 {username} 은 이미 이 팀셋의 팀 구성원입니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1505
#, python-brace-format
msgid ""
"The user {username} is not enrolled in the course associated with this team."
msgstr "사용자 {username} 는 이 팀과 관련된 과정에 등록되지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py:1631
msgid "You can't leave an instructor managed team."
msgstr "강사가 관리하는 팀에서는 탈퇴할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/user_tours/models.py:19
msgid "Show existing user tour"
msgstr "기존 사용자 투어 보기"

#: lms/djangoapps/user_tours/models.py:20
msgid "Show new user tour"
msgstr "새로운 사용자 투어 보기"

#: lms/djangoapps/user_tours/models.py:21
msgid "Do not show user tour"
msgstr "사용자 투어를 표시하지 않습니다"

#: lms/djangoapps/verify_student/api.py:42
#, python-brace-format
msgid "Your {platform_name} ID verification was approved!"
msgstr "귀하의 {platform_name} ID 확인이 승인되었습니다!"

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py:1097
msgid "The course for which this deadline applies"
msgstr "이 마감일이 적용되는 과정"

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py:1102
msgid ""
"The datetime after which users are no longer allowed to submit photos for "
"verification."
msgstr "사용자가 검증을 위해 사진을 제출할 수 없게 되는 날짜시간입니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/services.py:204
#, python-brace-format
msgid "Your {platform_name} verification has expired."
msgstr "귀하의 {platform_name} 인증이 만료되었습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:143
msgid "Intro"
msgstr "소개"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:144
msgid "Make payment"
msgstr "결제하기"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:145
msgid "Take photo"
msgstr "사진 찍기"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:146
msgid "Take a photo of your ID"
msgstr "신분증 사진을 찍어주세요"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:147
msgid "Review your info"
msgstr "귀하의 정보를 검토하세요"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:148
msgid "Enrollment confirmation"
msgstr "등록확인서입니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:765
msgid "Selected price is not valid number."
msgstr "선택한 가격은 유효한 숫자가 아닙니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:788
msgid "This course doesn't support paid certificates"
msgstr "이 과정은 유료 자격증을 지원하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:794
msgid "No selected price or selected price is below minimum."
msgstr "선택한 가격이 없거나 선택한 가격이 최소 가격보다 낮습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:913
msgid ""
"Photo ID image is required if the user does not have an initial verification"
" attempt."
msgstr "사용자가 초기 확인 시도를 하지 않은 경우, 사진이 포함된 신분증 이미지가 필요합니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:918
msgid "Missing required parameter face_image"
msgstr "필수 매개변수 face_image가 없습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:941
msgid "Image data is in an unsupported format."
msgstr "이미지 데이터의 형식이 지원되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:969
msgid "Image data is not valid."
msgstr "이미지 데이터가 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py:1136
#, python-brace-format
msgid "Your {platform_name} Verification Has Been Denied"
msgstr "귀하의 {platform_name} 인증이 거부되었습니다."

#: lms/templates/admin/user_api/accounts/cancel_retirement_action.html:13
msgid "Please correct the errors below."
msgstr "아래 오류를 수정해 주세요."

#: lms/templates/admin/user_api/accounts/cancel_retirement_action.html:19
#, python-format
msgid "Are you sure you want to cancel retirement for user \"%(username)s\"? "
msgstr "사용자 &quot;%(username)s&quot;에 대한 은퇴를 취소하시겠습니까? "

#: lms/templates/admin/user_api/accounts/cancel_retirement_action.html:38
#: xmodule/capa_block.py:1050
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: lms/templates/bulk_email/edx_ace/bulkemail/email/body.html:18
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            This email was automatically sent from %(platform_name)s.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"            \n"
"이 이메일은 %(platform_name)s 에서 자동으로 전송되었습니다.\n"
"\n"
"          "

#: lms/templates/bulk_email/edx_ace/bulkemail/email/body.html:24
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            You are receiving this email at address %(email)s because you are enrolled in\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"            \n"
"귀하는 %(email)s 주소로 이 이메일을 받고 있습니다.\n"
"\n"
"          "

#: lms/templates/bulk_email/edx_ace/bulkemail/email/body.html:33
msgid "here"
msgstr "여기"

#: lms/templates/bulk_email/edx_ace/bulkemail/email/body.html:34
msgid "unsubscribe"
msgstr "구독 취소"

#: lms/templates/bulk_email/edx_ace/bulkemail/email/body.txt:7
#, python-format
msgid "This email was automatically sent from %(platform_name)s."
msgstr "이 이메일은 %(platform_name)s 에서 자동으로 전송되었습니다."

#: lms/templates/bulk_email/edx_ace/bulkemail/email/body.txt:8
#, python-format
msgid ""
"You are receiving this email at address %(email)s because you are enrolled "
"in %(course_title)s."
msgstr "귀하는 %(course_title)s 에 등록되어 있으므로 %(email)s 주소로 이 이메일을 받고 있습니다."

#: lms/templates/bulk_email/edx_ace/bulkemail/email/body.txt:9
#, python-format
msgid ""
"To stop receiving email like this, update your course email settings here "
"%(email_settings_url)s"
msgstr "이와 같은 이메일 수신을 중단하려면 여기에서 코스 이메일 설정을 업데이트하세요 %(email_settings_url)s"

#: lms/templates/bulk_email/edx_ace/bulkemail/email/body.txt:10
#, python-format
msgid "To unsubscribe click here %(unsubscribe_link)s"
msgstr "구독을 취소하려면 여기를 클릭하세요 %(unsubscribe_link)s"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.html:12
#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.txt:1
#, python-format
msgid "Welcome to %(course_name)s"
msgstr "%(course_name)s 에 오신 것을 환영합니다"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.html:18
#, python-format
msgid "To get started, please visit https://%(site_name)s."
msgstr "시작하려면 https://%(site_name)s 방문하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.html:25
msgid "The login information for your account follows:"
msgstr "귀하의 계정에 대한 로그인 정보는 다음과 같습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.html:29
#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.txt:5
#, python-format
msgid "email: %(email_address)s"
msgstr "이메일: %(email_address)s"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.html:33
#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.txt:6
#, python-format
msgid "password: %(password)s"
msgstr "비밀번호: %(password)s"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.html:40
#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.txt:9
msgid "It is recommended that you change your password."
msgstr "비밀번호를 변경하는 것이 좋습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.html:48
msgid "You may access your course."
msgstr "강의에 접속할 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.html:56
#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.txt:13
#, python-format
msgid "Sincerely yours, The %(course_name)s Team"
msgstr "진심으로. %(course_name)s 팀"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"To get started, please visit https://%(site_name)s. The login information "
"for your account follows."
msgstr "시작하려면 https://%(site_name)s 방문하세요. 귀하의 계정에 대한 로그인 정보는 다음과 같습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/body.txt:11
#, python-format
msgid "You may access your course at: %(course_url)s."
msgstr "%(course_url)s 에서 강의에 접속할 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/accountcreationandenrollment/email/subject.txt:3
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/email/subject.txt:3
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/push/title.txt:3
#, python-format
msgid "You have been enrolled in %(course_name)s"
msgstr "당신은 %(course_name)s 에 등록되었습니다"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.html:20
msgid "The invitation has been sent by a member of the course staff."
msgstr "해당 강의의 담당자가 초대장을 보냈습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.html:28
msgid "To start accessing course materials, please visit:"
msgstr "강의 자료에 접근하려면 다음을 방문하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.html:37
#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.html:49
msgid "To enroll in this course and begin the beta test:"
msgstr "이 코스에 등록하고 베타 테스트를 시작하려면:"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.html:42
#, python-format
msgid "Visit %(course_name)s"
msgstr "%(course_name)s 방문"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.html:54
#, python-format
msgid ""
"Visit %(site_name)s\n"
"                "
msgstr ""
"%(site_name)s 방문\n"
"                "

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.html:63
#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.txt:12
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:77
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.txt:14
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedunenroll/email/body.html:26
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedunenroll/email/body.txt:6
#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/body.html:40
#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/body.txt:8
#, python-format
msgid ""
"This email was automatically sent from %(site_name)s to %(email_address)s"
msgstr "이 이메일은 %(site_name)s 에서 %(email_address)s 로 자동 전송되었습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.txt:1
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/email/body.txt:1
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/email/body.txt:1
#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/body.txt:1
#, python-format
msgid "Dear %(full_name)s"
msgstr "친애하는 %(full_name)s"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You have been invited to be a beta tester for %(course_name)s at "
"%(site_name)s by a member of the course staff."
msgstr "코스 직원 중 한 명이 귀하를 %(course_name)s %(site_name)s 의 베타 테스터로 초대했습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.txt:5
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/email/body.txt:5
#, python-format
msgid "To start accessing course materials, please visit %(course_url)s"
msgstr "과정 자료에 접근하려면 %(course_url)s 방문하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.txt:7
#, python-format
msgid ""
"Visit %(course_about_url)s to enroll in this course and begin the beta test."
msgstr "이 과정에 등록하고 베타 테스트를 시작하려면 %(course_about_url)s 를 방문하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/body.txt:9
#, python-format
msgid "Visit %(site_name)s to enroll in this course and begin the beta test."
msgstr "이 과정에 등록하고 베타 테스트를 시작하려면 %(site_name)s 를 방문하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "You have been invited to a beta test for %(course_name)s"
msgstr "당신은 %(course_name)s 베타 테스트에 초대되었습니다"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/push/body.txt:3
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/push/body.txt:3
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/push/body.txt:3
#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/push/body.txt:3
#, python-format
msgid "Dear %(full_name)s,"
msgstr "친애하는 %(full_name)s 님,"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/addbetatester/push/body.txt:4
#, python-format
msgid ""
"You have been invited to be a beta tester for %(course_name)s at "
"%(site_name)s."
msgstr "당신은 %(course_name)s %(site_name)s 베타 테스터로 초대되었습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:12
#, python-format
msgid "You have been invited to %(course_name)s"
msgstr "당신은 %(course_name)s 에 초대되었습니다"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:19
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You have been invited to join %(course_name)s at %(site_name)s by a member "
"of the course staff."
msgstr "강좌 직원 중 한 명이 귀하를 %(course_name)s %(site_name)s 에 초대했습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:28
msgid "To access this course click on the button below and login:"
msgstr "이 과정에 접속하려면 아래 버튼을 클릭하고 로그인하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:37
msgid "To access this course visit it and register:"
msgstr "이 과정에 접근하려면 해당 과정을 방문하여 등록하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:47
#, python-format
msgid ""
"Please finish your registration and fill out the registration form making "
"sure to use %(email_address)s in the Email field:"
msgstr "등록을 완료하고 등록 양식을 작성하세요. 이메일 필드에 %(email_address)s 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:52
msgid "Finish Your Registration"
msgstr "등록을 완료하세요"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:59
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.txt:9
#, python-format
msgid ""
"Once you have registered and activated your account, you will see "
"%(course_name)s listed on your dashboard."
msgstr "계정을 등록하고 활성화하면 대시보드에 %(course_name)s 표시됩니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:63
msgid ""
"Once you have registered and activated your account, you will be able to "
"access this course:"
msgstr "등록하고 계정을 활성화하면 이 과정에 액세스할 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.html:69
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.txt:11
#, python-format
msgid "You can then enroll in %(course_name)s."
msgstr "그러면 %(course_name)s 에 등록할 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.txt:1
msgid "Dear student,"
msgstr "학생 여러분,"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.txt:4
#, python-format
msgid "To access this course visit %(course_url)s and login."
msgstr "이 과정에 접속하려면 %(course_url)s 방문하여 로그인하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.txt:6
#, python-format
msgid ""
"To access this course visit %(course_about_url)s and register for this "
"course."
msgstr "이 강좌에 접속하려면 %(course_about_url)s 방문하여 강좌에 등록하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.txt:8
#, python-format
msgid ""
"To finish your registration, please visit %(registration_url)s and fill out "
"the registration form making sure to use %(email_address)s in the Email "
"field."
msgstr ""
"등록을 완료하려면 %(registration_url)s 방문하여 등록 양식을 작성하고 이메일 필드에 %(email_address)s "
"입력하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/body.txt:10
#, python-format
msgid ""
"Once you have registered and activated your account, visit "
"%(course_about_url)s to join this course."
msgstr "등록하고 계정을 활성화한 후 %(course_about_url)s 방문하여 강의에 참여하세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "You have been invited to register for %(course_name)s"
msgstr "%(course_name)s 에 등록하도록 초대되었습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/push/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You have been enrolled in %(course_name)s at %(site_name)s. This course will"
" now appear on your %(site_name)s dashboard."
msgstr ""
"귀하는 %(course_name)s 에서 %(site_name)s 에 등록되었습니다. 이 과정은 이제 귀하의 %(site_name)s "
"대시보드에 표시됩니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedenroll/push/title.txt:3
#, python-format
msgid "You have been invited to register for %(course_name)s."
msgstr "귀하는 %(course_name)s 에 등록하도록 초대되었습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedunenroll/email/body.html:12
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedunenroll/email/subject.txt:3
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedunenroll/push/title.txt:3
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/email/subject.txt:3
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/push/title.txt:3
#, python-format
msgid "You have been unenrolled from %(course_name)s"
msgstr "%(course_name)s 에서 등록이 취소되었습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedunenroll/email/body.html:19
#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedunenroll/email/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You have been unenrolled from the course %(course_name)s by a member of the "
"course staff. Please disregard the invitation previously sent."
msgstr "코스 직원 중 한 명이 %(course_name)s 코스에서 등록을 취소했습니다. 이전에 보낸 초대장은 무시해 주세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedunenroll/email/body.txt:1
msgid "Dear Student,"
msgstr "학생 여러분,"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/allowedunenroll/push/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You have been unenrolled from the course %(course_name)s. Please disregard "
"the invitation previously sent."
msgstr "%(course_name)s 과정에서 등록이 취소되었습니다. 이전에 보낸 초대장은 무시해 주세요."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/email/body.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    You have been unenrolled from %(course_name)s\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    %(course_name)s 에서 등록이 취소되었습니다\n"
"                "

#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/email/body.html:21
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/email/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You have been unenrolled from %(course_name)s at %(site_name)s by a member "
"of the course staff. This course will no longer appear on your %(site_name)s"
" dashboard."
msgstr ""
"귀하의 등록은 %(course_name)s 에서 %(site_name)s 에 있는 과정 직원에 의해 취소되었습니다. 이 과정은 더 이상 "
"귀하의 %(site_name)s 대시보드에 표시되지 않습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/email/body.html:28
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/email/body.txt:5
#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/body.html:33
#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/body.txt:5
msgid "Your other courses have not been affected."
msgstr "다른 과목에는 영향이 없습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/email/body.html:35
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/email/body.txt:8
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/email/body.html:33
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/email/body.txt:8
#, python-format
msgid "This email was automatically sent from %(site_name)s to %(full_name)s"
msgstr "이 이메일은 %(site_name)s 에서 %(full_name)s 로 자동 전송되었습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrolledunenroll/push/body.txt:4
#, python-format
msgid ""
"You have been unenrolled from %(course_name)s at %(site_name)s. This course "
"will no longer appear on your %(site_name)s dashboard."
msgstr ""
"%(course_name)s 에서 %(site_name)s 로 등록이 취소되었습니다. 이 과정은 더 이상 %(site_name)s "
"대시보드에 표시되지 않습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/email/body.html:21
#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/email/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You have been enrolled in %(course_name)s at %(site_name)s by a member of "
"the course staff. This course will now appear on your %(site_name)s "
"dashboard."
msgstr ""
"귀하는 과정 직원 중 한 명이 %(course_name)s 에서 %(site_name)s 에 등록했습니다. 이 과정은 이제 귀하의 "
"%(site_name)s 대시보드에 표시됩니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/email/body.html:27
msgid "Access the Course Materials Now"
msgstr "지금 코스 자료에 접속하세요"

#: lms/templates/instructor/edx_ace/enrollenrolled/push/body.txt:4
#, python-format
msgid "You have been invited to join %(course_name)s at %(site_name)s."
msgstr "귀하는 %(course_name)s at %(site_name)s 에 초대되었습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/body.html:12
#, python-format
msgid ""
"You have been removed as a beta tester for %(course_name)s at %(site_name)s"
msgstr "%(site_name)s에서 %(course_name)s의 베타 테스터에서 당신이 제거되었습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/body.html:19
#, python-format
msgid ""
"You have been removed as a beta tester for %(course_name)s at %(site_name)s "
"by a member of the course staff."
msgstr "코스 직원 중 한 명이 귀하를 %(course_name)s %(site_name)s 의 베타 테스터에서 제외했습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/body.html:26
msgid ""
"This course will remain on your dashboard, but you will no longer be part of"
" the beta testing group."
msgstr "이 과정은 대시보드에 남아 있지만 더 이상 베타 테스트 그룹에 참여할 수 없습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You have been removed as a beta tester for %(course_name)s at %(site_name)s "
"by a member of the course staff. This course will remain on your dashboard, "
"but you will no longer be part of the beta testing group."
msgstr ""
"귀하는 %(course_name)s 의 베타 테스터에서 %(site_name)s 의 코스 직원에 의해 제거되었습니다. 이 코스는 "
"대시보드에 남아 있지만 더 이상 베타 테스트 그룹에 속하지 않습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "You have been removed from a beta test for %(course_name)s"
msgstr "%(course_name)s 베타 테스트에서 제외되었습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/push/body.txt:4
#, python-format
msgid ""
"You have been removed as a beta tester for %(course_name)s at %(site_name)s."
" This course will remain on your dashboard, but you will no longer be part "
"of the beta testing group."
msgstr ""
"당신은 %(course_name)s 의 베타 테스터에서 제거되었습니다. %(site_name)s . 이 과정은 대시보드에 남아 있지만 더"
" 이상 베타 테스트 그룹에 속하지 않습니다."

#: lms/templates/instructor/edx_ace/removebetatester/push/title.txt:3
#, python-format
msgid ""
"You have been removed as a beta tester for %(course_name)s at %(site_name)s."
msgstr "귀하는 %(course_name)s의 베타 테스터에서 제외되었습니다, %(site_name)s."

#: lms/templates/logout.html:5
msgid "Signed Out"
msgstr "로그아웃됨"

#: lms/templates/logout.html:9 lms/templates/logout.html:36
msgid "You have signed out."
msgstr "로그아웃되었습니다."

#: lms/templates/logout.html:12
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"{start_anchor}%(tpa_logout_url)s{middle_anchor}Click here{end_anchor} to "
"delete your single signed on (SSO) session."
msgstr ""
"{start_anchor} %(tpa_logout_url)s {middle_anchor} 여기를 클릭하세요 {end_anchor} "
"SSO(Single Sign On) 세션을 삭제하려면."

#: lms/templates/logout.html:26
msgid "We are signing you in."
msgstr "로그인 중입니다."

#: lms/templates/logout.html:30
msgid ""
"\n"
"                  This may take a minute. If you are not redirected, go to the home page.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                  1분 정도 걸릴 수 있습니다. 리디렉션되지 않으면 홈페이지로 이동하세요.\n"
"                "

#: lms/templates/logout.html:39
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"If you are not redirected within 5 seconds, "
"{start_anchor}%(target)s{middle_anchor}click here to go to the home "
"page{end_anchor}."
msgstr ""
"5초 이내에 리디렉션되지 않을 경우, {start_anchor} %(target)s {middle_anchor} 여기를 클릭하여 "
"홈페이지로 이동하세요 {end_anchor}."

#: lms/templates/main_django.html:50
msgid "Skip to main content"
msgstr "본문으로 건너뛰기"

#: lms/templates/oauth2_provider/authorize.html:5
#: lms/templates/oauth2_provider/authorize.html:15
msgid "Authorize"
msgstr "승인하다"

#: lms/templates/oauth2_provider/authorize.html:24
msgid ""
"The above application requests the following permissions from your account:"
msgstr "위 애플리케이션은 귀하의 계정에 다음과 같은 권한을 요청합니다."

#: lms/templates/oauth2_provider/authorize.html:32
msgid ""
"These permissions will be granted for data from your courses associated with"
" the following content providers:"
msgstr "이러한 권한은 다음 콘텐츠 제공자와 관련된 과정의 데이터에 대해 부여됩니다."

#: lms/templates/oauth2_provider/authorize.html:40
msgid ""
"Please click the 'Allow' button to grant these permissions to the above "
"application. Otherwise, to withhold these permissions, please click the "
"'Cancel' button."
msgstr ""
"위의 애플리케이션에 이러한 권한을 부여하려면 &#39;허용&#39; 버튼을 클릭하십시오. 그렇지 않으면 이러한 권한을 보류하려면 "
"&#39;취소&#39; 버튼을 클릭하십시오."

#: lms/templates/oauth2_provider/authorize.html:48
#: openedx/core/djangoapps/user_api/admin.py:111
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: lms/templates/oauth2_provider/authorize.html:48
msgid "Allow"
msgstr "허용하다"

#: lms/templates/oauth2_provider/authorize.html:54
#: openedx/core/djangoapps/content_staging/data.py:25
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: lms/templates/support/edx_ace/wholecoursereset/email/body.html:16
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.html:14
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:14
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.html:14
#: openedx/core/djangoapps/user_api/templates/user_api/edx_ace/deletionnotificationmessage/email/body.html:10
#: openedx/core/djangoapps/user_api/templates/user_api/edx_ace/deletionnotificationmessage/email/body.txt:3
#, python-format
msgid "Hello %(full_name)s,"
msgstr "안녕하세요 %(full_name)s,"

#: lms/templates/support/edx_ace/wholecoursereset/email/body.txt:2
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.txt:2
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.txt:2
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.txt:2
#, python-format
msgid "Hello %(full_name)s, "
msgstr "안녕하세요 %(full_name)s, "

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.html:10
msgid "ID Verification Approved"
msgstr "신원 확인 승인됨"

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.html:19
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.txt:3
#, python-format
msgid "Your %(platform_name)s ID verification photos have been approved."
msgstr "귀하의 %(platform_name)s 신분증 확인 사진이 승인되었습니다."

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.html:23
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.txt:4
#, python-format
msgid ""
"Your approval status remains valid for two years, and it will expire "
"%(expiration_datetime)s."
msgstr "귀하의 승인 상태는 2년 동안 유효하며, 만료됩니다 %(expiration_datetime)s ."

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.html:29
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/body.txt:6
msgid "Enjoy your studies,"
msgstr "공부를 즐기세요."

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationapproved/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "Your %(platform_name)s ID verification was approved!"
msgstr "귀하의 %(platform_name)s ID 확인이 승인되었습니다!"

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:10
msgid "Expired ID Verification"
msgstr "만료된 ID 확인"

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:18
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.txt:3
#, python-format
msgid "Your %(platform_name)s ID verification has expired. "
msgstr "귀하의 %(platform_name)s 신원확인이 만료되었습니다. "

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:23
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.txt:5
msgid ""
"You must have a valid ID verification to take proctored exams and qualify "
"for certificates."
msgstr "감독 시험을 치르고 자격증을 취득하려면 유효한 신분증 검증이 필요합니다."

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:24
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.txt:6
msgid ""
"Follow the link below to submit your photos and renew your ID verification."
msgstr "아래 링크를 클릭하여 사진을 제출하고 신원 확인을 갱신하세요."

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:25
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.txt:7
msgid "You can also do this from your dashboard."
msgstr "대시보드에서도 이 작업을 수행할 수 있습니다."

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:29
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.txt:9
#, python-format
msgid "Resubmit Verification : %(lms_verification_link)s "
msgstr "재제출 검증 : %(lms_verification_link)s "

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.html:33
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/body.txt:10
#, python-format
msgid "ID verification FAQ : %(help_center_link)s "
msgstr "신원확인 FAQ : %(help_center_link)s "

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationexpiry/email/subject.txt:3
#, python-format
msgid "Your %(platform_name)s Verification has Expired"
msgstr "귀하의 %(platform_name)s 인증이 만료되었습니다."

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.html:10
msgid "ID Verification Submitted"
msgstr "신원 확인 제출됨"

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.html:19
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.txt:3
#, python-format
msgid ""
"Thank you for submitting your photos for identity verification with "
"%(platform_name)s. "
msgstr "%(platform_name)s 으로 신원 확인을 위해 사진을 제출해 주셔서 감사합니다. "

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.html:24
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.txt:4
msgid ""
"We have received your photos and they will be reviewed within 3-5 days."
msgstr "귀하의 사진을 받았으며 3-5일 내에 검토하겠습니다."

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.html:27
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.txt:5
#, python-format
msgid "You may check the status on your dashboard: %(dashboard_link)s "
msgstr "대시보드에서 상태를 확인할 수 있습니다: %(dashboard_link)s "

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.html:32
#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/body.txt:7
msgid "Best regards,"
msgstr "감사합니다,"

#: lms/templates/verify_student/edx_ace/verificationsubmitted/email/subject.txt:3
msgid "Thank you for submitting your photos!"
msgstr "사진을 제출해 주셔서 감사합니다!"

#: lms/templates/video.html:25
msgid "Play video"
msgstr "비디오 재생"

#: lms/templates/video.html:104
#, python-format
msgid "Share on %(site)s"
msgstr "%(site)s 에서 공유"

#: lms/templates/video.html:116
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: lms/templates/video.html:134
#, python-format
msgid "Download %(file)s"
msgstr "%(file)s 다운로드"

#: lms/templates/video.html:154
msgid "How is the transcript quality?"
msgstr "필사본의 품질은 어떤가요?"

#: lms/templates/wiki/article.html:30
msgid "Last modified:"
msgstr "마지막 수정:"

#: lms/templates/wiki/article.html:36
msgid "See all children"
msgstr "모든 아이들 보기"

#: lms/templates/wiki/article.html:47
msgid "This article was last modified:"
msgstr "이 문서는 마지막으로 수정되었습니다:"

#: lms/templates/wiki/create.html:4 lms/templates/wiki/create.html:29
msgid "Add new article"
msgstr "새로운 기사 추가"

#: lms/templates/wiki/create.html:36
msgid "Create article"
msgstr "기사 만들기"

#: lms/templates/wiki/create.html:41 lms/templates/wiki/delete.html:12
#: lms/templates/wiki/delete.html:53
msgid "Go back"
msgstr "뒤로가기"

#: lms/templates/wiki/delete.html:4 lms/templates/wiki/delete.html:49
#: lms/templates/wiki/edit.html:41
msgid "Delete article"
msgstr "기사 삭제"

#: lms/templates/wiki/delete.html:8
#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:92
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: lms/templates/wiki/delete.html:11
msgid "You cannot delete a root article."
msgstr "루트 문서는 삭제할 수 없습니다."

#: lms/templates/wiki/delete.html:17
msgid ""
"You cannot delete this article because you do not have permission to delete "
"articles with children. Try to remove the children manually one-by-one."
msgstr "이 기사를 삭제할 수 없습니다. 자식이 있는 기사를 삭제할 권한이 없기 때문입니다. 자식을 하나씩 수동으로 제거해 보세요."

#: lms/templates/wiki/delete.html:23
msgid ""
"You are deleting an article. This means that its children will be deleted as"
" well. If you choose to purge, children will also be purged!"
msgstr "기사를 삭제하고 있습니다. 즉, 해당 기사의 자식 기사도 삭제됩니다. 삭제를 선택하면 자식 기사도 삭제됩니다!"

#: lms/templates/wiki/delete.html:25
msgid "Articles that will be deleted"
msgstr "삭제될 글 목록"

#: lms/templates/wiki/delete.html:31
msgid "...and more!"
msgstr "...그리고 더 많은 것들!"

#: lms/templates/wiki/delete.html:39
msgid "You are deleting an article. Please confirm."
msgstr "기사를 삭제하세요. 확인해 주세요."

#: lms/templates/wiki/edit.html:28 lms/templates/wiki/edit.html:61
msgid "Save changes"
msgstr "변경 사항 저장"

#: lms/templates/wiki/edit.html:36
msgid "Preview"
msgstr "시사"

#: lms/templates/wiki/edit.html:50
msgid "Wiki Preview"
msgstr "위키 미리보기"

#: lms/templates/wiki/edit.html:50 lms/templates/wiki/history.html:206
#: lms/templates/wiki/history.html:237
#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:8
msgid "window open"
msgstr "창문이 열려있다"

#: lms/templates/wiki/edit.html:66
msgid "Back to editor"
msgstr "편집자에게 돌아가기"

#: lms/templates/wiki/history.html:4
msgid "History"
msgstr "역사"

#: lms/templates/wiki/history.html:94
msgid ""
"Click each revision to see a list of edited lines. Click the Preview button "
"to see how the article looked at this stage. At the bottom of this page, you"
" can change to a particular revision or merge an old revision with the "
"current one."
msgstr ""
"각 개정판을 클릭하면 편집된 줄 목록이 표시됩니다. 미리보기 버튼을 클릭하면 이 단계에서 기사가 어떻게 보이는지 확인할 수 있습니다. 이"
" 페이지 하단에서 특정 개정판으로 변경하거나 이전 개정판을 현재 개정판과 병합할 수 있습니다."

#: lms/templates/wiki/history.html:113
msgid "(no log message)"
msgstr "(로그 메시지 없음)"

#: lms/templates/wiki/history.html:133
msgid "Preview this revision"
msgstr "이 개정판을 미리 확인하세요"

#: lms/templates/wiki/history.html:152
msgid "Auto log:"
msgstr "자동로그:"

#: lms/templates/wiki/history.html:160
msgid "Change"
msgstr "변경"

#: lms/templates/wiki/history.html:183 lms/templates/wiki/history.html:188
msgid "Merge selected with current..."
msgstr "선택한 항목을 현재 항목과 병합합니다..."

#: lms/templates/wiki/history.html:193
msgid "Switch to selected version"
msgstr "선택한 버전으로 전환"

#: lms/templates/wiki/history.html:206
msgid "Wiki Revision Preview"
msgstr "위키 개정 미리보기"

#: lms/templates/wiki/history.html:215 lms/templates/wiki/history.html:250
msgid "Back to history view"
msgstr "기록 보기로 돌아가기"

#: lms/templates/wiki/history.html:220 lms/templates/wiki/history.html:225
msgid "Switch to this version"
msgstr "이 버전으로 전환"

#: lms/templates/wiki/history.html:237
msgid "Merge Revision"
msgstr "병합 수정"

#: lms/templates/wiki/history.html:241
msgid "Merge with current"
msgstr "현재와 병합"

#: lms/templates/wiki/history.html:242
msgid ""
"When you merge a revision with the current, all data will be retained from "
"both versions and merged at its approximate location from each revision."
msgstr "현재 버전과 개정판을 병합하면 두 버전의 모든 데이터가 유지되고 각 개정판의 대략적인 위치에 병합됩니다."

#: lms/templates/wiki/history.html:242
msgid "After this, it's important to do a manual review."
msgstr "이후에는 수동으로 검토하는 것이 중요합니다."

#: lms/templates/wiki/history.html:255 lms/templates/wiki/history.html:260
msgid "Create new merged version"
msgstr "새로운 병합 버전 생성"

#: lms/templates/wiki/includes/anonymous_blocked.html:7
#, python-brace-format
msgid ""
"You need to {anchor_start_login}log in{anchor_end} or "
"{anchor_start_signup}sign up{anchor_end} to use this function."
msgstr ""
"이 기능을 사용하려면 {anchor_start_login} 로그인 {anchor_end} 또는 {anchor_start_signup} "
"가입 {anchor_end} 이 필요합니다."

#: lms/templates/wiki/includes/anonymous_blocked.html:12
msgid "You need to log in or sign up to use this function."
msgstr "이 기능을 사용하려면 로그인하거나 가입해야 합니다."

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:8
msgid "Wiki Cheatsheet"
msgstr "위키 치트시트"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:14
msgid "Wiki Syntax Help"
msgstr "위키 구문 도움말"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:15
#, python-brace-format
msgid ""
"This wiki uses {start_strong}Markdown{end_strong} for styling. There are "
"several useful guides online. See any of the links below for in-depth "
"details:"
msgstr ""
"이 위키는 스타일링을 위해 {start_strong} 마크다운 {end_strong} 사용합니다. 온라인에는 여러 가지 유용한 가이드가 "
"있습니다. 자세한 내용은 아래 링크를 참조하세요."

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:18
msgid "Markdown: Basics"
msgstr "마크다운: 기본"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:19
msgid "Quick Markdown Syntax Guide"
msgstr "빠른 마크다운 구문 가이드"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:20
msgid "Miniature Markdown Guide"
msgstr "미니어처 마크다운 가이드"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:22
msgid ""
"To create a new wiki article, create a link to it. Clicking the link gives "
"you the creation page."
msgstr "새로운 위키 기사를 만들려면 해당 기사에 대한 링크를 만드세요. 링크를 클릭하면 생성 페이지로 이동합니다."

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:23
msgid "[Article Name](wiki:ArticleName)"
msgstr "[기사 이름](wiki:ArticleName)"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:26
#, python-format
msgid "%(platform_name)s Additions:"
msgstr "%(platform_name)s 추가 사항:"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:27
msgid "Math Expression"
msgstr "수학 표현식"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:33
msgid "Useful examples:"
msgstr "유용한 예:"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:36
msgid "Wikipedia"
msgstr "위키피디아"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:37
#, python-format
msgid "%(platform_name)s Wiki"
msgstr "%(platform_name)s 위키"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:40
msgid "Huge Header"
msgstr "거대한 헤더"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:43
msgid "Smaller Header"
msgstr "더 작은 헤더"

#. Translators: Leave the punctuation, but translate "emphasis"
#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:47
msgid "*emphasis* or _emphasis_"
msgstr "*강조* 또는 _강조_"

#. Translators: Leave the punctuation, but translate "strong"
#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:50
msgid "**strong** or __strong__"
msgstr "**강함** 또는 __강함__"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:52
msgid "Unordered List"
msgstr "순서 없는 목록"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:53
msgid "Sub Item 1"
msgstr "하위 항목 1"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:54
msgid "Sub Item 2"
msgstr "하위 항목 2"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:56
msgid "Ordered"
msgstr "주문했다"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:57
msgid "List"
msgstr "목록"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html:59
msgid "Quotes"
msgstr "인용 부호"

#: lms/templates/wiki/includes/editor_widget.html:4
#, python-brace-format
msgid ""
"Markdown syntax is allowed. See the {start_link}cheatsheet{end_link} for "
"help."
msgstr "마크다운 구문이 허용됩니다. 도움말은 {start_link} 치트시트 {end_link} 을 참조하세요."

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:4
msgid "Attachments"
msgstr "첨부 파일"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:13
msgid "Upload new file"
msgstr "새로운 파일 업로드"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:16
msgid "Search and add file"
msgstr "파일 검색 및 추가"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:22
msgid "Upload File"
msgstr "파일 업로드"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:26
msgid "Upload file"
msgstr "파일 업로드"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:34
msgid "Search files and articles"
msgstr "파일 및 문서 검색"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:35
msgid ""
"You can reuse files from other articles. These files are subject to updates "
"on other articles which may or may not be a good thing."
msgstr ""
"다른 기사의 파일을 재사용할 수 있습니다. 이러한 파일은 다른 기사의 업데이트에 따라 달라지며, 이는 좋은 것일 수도 있고 나쁜 것일 "
"수도 있습니다."

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:39
msgid "Search"
msgstr "찾다"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:65
msgid ""
"The following files are available for this article. Copy the markdown tag to"
" directly refer to a file from the article text."
msgstr "이 기사에 사용할 수 있는 파일은 다음과 같습니다. 마크다운 태그를 복사하여 기사 텍스트에서 파일을 직접 참조합니다."

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:84
msgid "Markdown tag"
msgstr "마크다운 태그"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:85
msgid "Uploaded by"
msgstr "업로드한 사람"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:86
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:87
msgid "File History"
msgstr "파일 기록"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:94
msgid "Detach"
msgstr "분리하다"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:97
msgid "Replace"
msgstr "바꾸다"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:104
msgid "Restore"
msgstr "복원하다"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:115
msgid "anonymous (IP logged)"
msgstr "익명 (IP 기록)"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:122
msgid "File history"
msgstr "파일 기록"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:122
msgid "revisions"
msgstr "개정"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:130
msgid "There are no attachments for this article."
msgstr "이 기사에는 첨부 파일이 없습니다."

#: lms/templates/wiki/preview_inline.html:13
msgid "Previewing revision:"
msgstr "개정판 미리보기:"

#: lms/templates/wiki/preview_inline.html:20
msgid "Previewing a merge between two revisions:"
msgstr "두 개의 개정판 간 병합 미리보기:"

#: lms/templates/wiki/preview_inline.html:32
msgid "This revision has been deleted."
msgstr "이 개정안은 삭제되었습니다."

#: lms/templates/wiki/preview_inline.html:33
msgid "Restoring to this revision will mark the article as deleted."
msgstr "이 개정판으로 복원하면 해당 문서가 삭제된 것으로 표시됩니다."

#: lms/urls.py:62
msgid "LMS Administration"
msgstr "LMS 관리"

#: openedx/core/djangoapps/ace_common/apps.py:18
msgid "ACE Common"
msgstr "에이스 커먼"

#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:97
msgid "Courses"
msgstr "강의"

#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:108
msgid "My Account"
msgstr "내 계정"

#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:180
#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:124
#, python-format
msgid "%(platform_name)s on Google Plus"
msgstr "%(platform_name)s 구글 플러스에서"

#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:233
msgid "Our mailing address is:"
msgstr "우리의 우편 주소는 다음과 같습니다:"

#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/base_head.html:7
#, python-format
msgid "%(platform_name)s Email"
msgstr "%(platform_name)s 이메일"

#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/upsell_cta.html:7
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/upsell_cta.txt:4
#, python-format
msgid ""
"Don't miss the opportunity to highlight your new knowledge and skills by "
"earning a verified certificate. Upgrade by "
"%(user_schedule_upgrade_deadline_time)s."
msgstr ""
"검증된 자격증을 취득하여 새로운 지식과 기술을 강조할 기회를 놓치지 마세요. "
"%(user_schedule_upgrade_deadline_time)s 으로 업그레이드하세요."

#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/upsell_cta.html:26
#: openedx/core/djangoapps/ace_common/templates/ace_common/edx_ace/common/upsell_cta.txt:9
msgid "Upgrade Now"
msgstr "지금 업그레이드하세요"

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/admin.py:36
#, python-brace-format
msgid ""
"Once you have approved this request, go to {catalog_admin_url} to set up a "
"catalog for this user."
msgstr "이 요청을 승인한 후 {catalog_admin_url} 으로 이동하여 이 사용자의 카탈로그를 설정하세요."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py:20
msgid "Organization Name"
msgstr "조직 이름"

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py:21
msgid "Organization Address"
msgstr "조직 주소"

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py:22
msgid "Describe what your application does."
msgstr "귀하의 신청서의 기능을 설명하세요."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py:26
msgid "The URL of your organization's website."
msgstr "귀하의 조직 웹사이트의 URL입니다."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py:27
msgid "The name of your organization."
msgstr "귀하의 조직의 이름입니다."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py:28
msgid "The contact address of your organization."
msgstr "귀하의 조직의 연락처 주소입니다."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py:73
#, python-brace-format
msgid "The following users do not exist: {usernames}."
msgstr "다음 사용자는 존재하지 않습니다: {usernames}."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py:86
msgid ""
"Comma-separated list of usernames which will be able to view this catalog."
msgstr "이 카탈로그를 볼 수 있는 사용자 이름의 쉼표로 구분된 목록입니다."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py:43
msgid "Denied"
msgstr "거부됨"

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py:44
msgid "Approved"
msgstr "승인됨"

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py:52
msgid "Status of this API access request"
msgstr "이 API 액세스 요청의 상태"

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py:54
msgid "The URL of the website associated with this API user."
msgstr "이 API 사용자와 관련된 웹사이트의 URL입니다."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py:55
msgid "The reason this user wants to access the API."
msgstr "이 사용자가 API에 액세스하려는 이유."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/widgets.py:33
#, python-brace-format
msgid ""
"I, and my organization, accept the {link_start}{platform_name} API Terms of "
"Service{link_end}."
msgstr "저와 제 조직은 {link_start}{platform_name} API 서비스 약관{link_end}에 동의합니다."

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/apps.py:18
#: openedx/features/course_bookmarks/plugins.py:39
#: openedx/features/course_bookmarks/views/course_bookmarks.py:93
msgid "Bookmarks"
msgstr "북마크"

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py:39
msgid "An error has occurred. Please try again."
msgstr "오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요."

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py:220
msgid "No data provided."
msgstr "제공된 데이터가 없습니다."

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py:224
msgid "Parameter usage_id not provided."
msgstr "매개변수 usage_id가 제공되지 않았습니다."

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py:229
#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py:310
#, python-brace-format
msgid "Invalid usage_id: {usage_id}."
msgstr "잘못된 사용 ID: {usage_id}."

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py:236
#, python-brace-format
msgid "Block with usage_id: {usage_id} not found."
msgstr "usage_id: {usage_id} 블록을 찾을 수 없습니다."

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py:241
#, python-brace-format
msgid ""
"You can create up to {max_num_bookmarks_per_course} bookmarks. You must "
"remove some bookmarks before you can add new ones."
msgstr ""
"최대 {max_num_bookmarks_per_course} 북마크를 만들 수 있습니다. 새 북마크를 추가하려면 먼저 일부 북마크를 "
"제거해야 합니다."

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py:336
#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py:356
#, python-brace-format
msgid "Bookmark with usage_id: {usage_id} does not exist."
msgstr "사용자 ID: {usage_id}에 해당하는 북마크가 존재하지 않습니다."

#: openedx/core/djangoapps/catalog/models.py:24
#: openedx/core/djangoapps/video_pipeline/models.py:37
msgid "Internal API URL"
msgstr "내부 API URL"

#: openedx/core/djangoapps/catalog/models.py:26
msgid "DEPRECATED: Use the setting COURSE_CATALOG_API_URL."
msgstr "더 이상 사용되지 않음: COURSE_CATALOG_API_URL 설정을 사용하세요."

#: openedx/core/djangoapps/catalog/models.py:34
msgid ""
"Specified in seconds. Enable caching of API responses by setting this to a "
"value greater than 0."
msgstr "초 단위로 지정됩니다. 이 값을 0보다 큰 값으로 설정하여 API 응답 캐싱을 활성화합니다."

#: openedx/core/djangoapps/catalog/models.py:39
msgid "Long Term Cache Time To Live"
msgstr "장기 캐시 수명"

#: openedx/core/djangoapps/catalog/models.py:42
msgid ""
"Specified in seconds (defaults to 86400s, 24hr). In some cases the cache "
"does needs to be refreshed less frequently. Enable long term caching of API "
"responses by setting this to a value greater than 0."
msgstr ""
"초 단위로 지정(기본값은 86400초, 24시간). 어떤 경우에는 캐시를 덜 자주 새로 고칠 필요가 있습니다. 이 값을 0보다 큰 값으로"
" 설정하여 API 응답의 장기 캐싱을 활성화합니다."

#: openedx/core/djangoapps/catalog/models.py:53
msgid ""
"Username created for Course Catalog Integration, e.g. "
"lms_catalog_service_user."
msgstr "코스 카탈로그 통합을 위해 생성된 사용자 이름, 예: lms_catalog_service_user."

#: openedx/core/djangoapps/catalog/models.py:58
msgid "Page Size"
msgstr "페이지 크기"

#: openedx/core/djangoapps/catalog/models.py:61
msgid ""
"Maximum number of records in paginated response of a single request to "
"catalog service."
msgstr "카탈로그 서비스에 대한 단일 요청의 페이지별 응답에서 허용되는 최대 레코드 수입니다."

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/admin.py:41
#, python-brace-format
msgid ""
"These define the context to enable this configuration on. If no values are "
"set, then the configuration applies globally. If a single value is set, then"
" the configuration applies to all courses within that context. At most one "
"value can be set at a time.{br}If multiple contexts apply to a course (for "
"example, if configuration is specified for the course specifically, and for "
"the org that the course is in, then the more specific context overrides the "
"more general context."
msgstr ""
"이러한 컨텍스트는 이 구성을 활성화하기 위한 컨텍스트를 정의합니다. 값을 설정하지 않으면 구성이 전역적으로 적용됩니다. 단일 값을 "
"설정하면 구성이 해당 컨텍스트 내의 모든 코스에 적용됩니다. 한 번에 최대 하나의 값을 설정할 수 있습니다.{br} 여러 컨텍스트가 "
"코스에 적용되는 경우(예: 구성이 코스에 대해 구체적으로 지정되고 코스가 있는 조직에 대해 지정된 경우) 보다 구체적인 컨텍스트가 보다 "
"일반적인 컨텍스트를 재정의합니다."

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/admin.py:53
msgid ""
"If any of these values are left empty or \"Unknown\", then their value at "
"runtime will be retrieved from the next most specific context that applies. "
"For example, if \"Enabled\" is left as \"Unknown\" in the course context, "
"then that course will be Enabled only if the org that it is in is Enabled."
msgstr ""
"이러한 값 중 하나라도 비어 있거나 &quot;알 수 없음&quot;으로 남겨두면 런타임 시 해당 값은 적용되는 가장 구체적인 다음 "
"컨텍스트에서 검색됩니다. 예를 들어, 코스 컨텍스트에서 &quot;활성화됨&quot;이 &quot;알 수 없음&quot;으로 남겨지면 "
"해당 코스는 해당 코스가 속한 조직이 활성화된 경우에만 활성화됩니다."

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/models.py:43
#, python-format
msgid "%(value)s should have the form ORG+COURSE"
msgstr "%(value)s ORG+COURSE 형식을 가져야 합니다."

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/models.py:65
msgid "Enabled"
msgstr "활성화됨"

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/models.py:72
msgid "Configure values for all course runs associated with this site."
msgstr "이 사이트와 관련된 모든 코스 실행에 대한 값을 구성합니다."

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/models.py:81
msgid ""
"Configure values for all course runs associated with this Organization. This"
" is the organization string (i.e. edX, MITx)."
msgstr "이 조직과 관련된 모든 코스 실행에 대한 값을 구성합니다. 이는 조직 문자열(예: edX, MITx)입니다."

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/models.py:90
msgid "Course in Org"
msgstr "Org의 과정"

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/models.py:92
msgid ""
"Configure values for all course runs associated with this course. This is "
"should be formatted as 'org+course' (i.e. MITx+6.002x, HarvardX+CS50)."
msgstr ""
"이 코스와 관련된 모든 코스 실행에 대한 값을 구성합니다. 이는 &#39;org+course&#39;(예: MITx+6.002x, "
"HarvardX+CS50)로 형식화해야 합니다."

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/models.py:102
msgid "Course Run"
msgstr "코스 런"

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/models.py:104
msgid ""
"Configure values for this course run. This should be formatted as the "
"CourseKey (i.e. course-v1://MITx+6.002x+2019_Q1)"
msgstr ""
"이 코스 실행에 대한 값을 구성합니다. 이는 CourseKey(예: course-v1://MITx+6.002x+2019_Q1)로 "
"포맷되어야 합니다."

#: openedx/core/djangoapps/config_model_utils/models.py:344
msgid "Configuration may not be specified at more than one level at once."
msgstr "구성은 한 번에 두 수준 이상에서 지정될 수 없습니다."

#: openedx/core/djangoapps/content/learning_sequences/admin.py:26
msgid "Error Status"
msgstr "오류 상태"

#: openedx/core/djangoapps/content/learning_sequences/admin.py:31
msgid "Courses with Errors"
msgstr "오류가 있는 과정"

#: openedx/core/djangoapps/content/learning_sequences/apps.py:10
msgid "Learning Sequences and Outlines"
msgstr "학습 순서 및 개요"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/api/blocks.py:301
msgid "Library cannot have more than {} Components."
msgstr "라이브러리에는 {}개 이상의 구성 요소가 있을 수 없습니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/api/blocks.py:313
#, python-brace-format
msgid ""
"The \"{block_type}\" XBlock (ID: \"{block_id}\") has children, so it not "
"supported in content libraries."
msgstr ""
"\"{block_type}\" XBlock(ID: \"{block_id}\")에는 자식 요소가 있으므로 콘텐츠 라이브러리에서 지원되지 "
"않습니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/api/blocks.py:325
#, python-brace-format
msgid "An XBlock with ID '{usage_key}' already exists."
msgstr "'{usage_key}' ID를 가진 XBlock이 이미 존재합니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/api/libraries.py:533
msgid "Cannot change or remove the access level for the only admin."
msgstr "유일한 관리자에 대한 액세스 수준을 변경하거나 제거할 수 없습니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/constants.py:15
msgid "All Rights Reserved."
msgstr "모든 권리는 보호됩니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/constants.py:16
msgid "Creative Commons Attribution 4.0"
msgstr "크리에이티브 커먼즈 저작자표시 4.0"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/constants.py:17
msgid "Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0"
msgstr "크리에이티브 커먼즈 저작자표시-비영리 4.0"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/constants.py:18
msgid "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0"
msgstr "크리에이티브 커먼즈 저작자표시-비영리-변경금지 4.0"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/constants.py:19
msgid "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0"
msgstr "크리에이티브 커먼즈 저작자표시-비영리-동일조건변경허락 4.0"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/constants.py:20
msgid "Creative Commons Attribution-NoDerivatives 4.0"
msgstr "크리에이티브 커먼즈 저작자표시-변경금지 4.0"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/constants.py:21
msgid "Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0"
msgstr "크리에이티브 커먼즈 저작자표시-동일조건변경허락 4.0"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:201
msgid "Administer users and author content"
msgstr "사용자 관리 및 콘텐츠 작성"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:202
msgid "Author content"
msgstr "저자 콘텐츠"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:203
msgid "Read-only"
msgstr "읽기 전용"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:223
msgid "One and only one of 'user' and 'group' must be set."
msgstr "&#39;사용자&#39;와 &#39;그룹&#39; 중 하나만 설정해야 합니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:251
msgid "Task was created, but not queued to run."
msgstr "작업이 생성되었지만 실행 대기열에 추가되지 않았습니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:252
msgid "Task was created and queued to run."
msgstr "작업이 생성되어 실행 대기열에 추가되었습니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:253
msgid "Task is running."
msgstr "작업이 실행 중입니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:254
msgid "Task finished, but some blocks failed to import."
msgstr "작업은 완료되었지만 일부 블록을 가져오지 못했습니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:255
msgid "Task finished successfully."
msgstr "작업이 성공적으로 완료되었습니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:262
msgid "state"
msgstr "상태"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:263
msgid "The state of the block import task."
msgstr "블록 가져오기 작업의 상태입니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:268
msgid "progress"
msgstr "진전"

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/models.py:480
msgid ""
"The usage key string of the resource serving the content of this launch."
msgstr "이 출시의 콘텐츠를 제공하는 리소스의 사용 키 문자열입니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_libraries/rest_api/libraries.py:803
msgid "This field is required."
msgstr "필수 입력 항목입니다."

#: openedx/core/djangoapps/content_staging/data.py:19
msgid "Loading"
msgstr "로딩 중"

#: openedx/core/djangoapps/content_staging/data.py:23
msgid "Expired"
msgstr "만료됨"

#: openedx/core/djangoapps/course_groups/cohorts.py:553
msgid ""
"There must be one cohort to which students can automatically be assigned."
msgstr "학생들이 자동으로 배정될 수 있는 코호트는 하나 있어야 합니다."

#. Translators: The join of two university names (e.g., Harvard and MIT).
#: openedx/core/djangoapps/credit/email_utils.py:295
#, python-brace-format
msgid "{first_provider} and {second_provider}"
msgstr "{first_provider} 및 {second_provider}"

#. Translators: The join of three or more university names. The first of these
#. formatting strings
#. represents a comma-separated list of names (e.g., MIT, Harvard, Dartmouth).
#: openedx/core/djangoapps/credit/email_utils.py:302
#, python-brace-format
msgid "{first_providers}, and {last_provider}"
msgstr "{first_providers} 및 {last_provider}"

#: openedx/core/djangoapps/discussions/models.py:134
msgid "technical support"
msgstr "기술 지원"

#: openedx/core/djangoapps/django_comment_common/models.py:28
msgid "Community TA"
msgstr "커뮤니티 TA"

#: openedx/core/djangoapps/django_comment_common/models.py:29
msgid "Student"
msgstr "학생"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/base_notification.py:100
#, python-brace-format
msgid ""
"<{p}><{strong}>{replier_name}</{strong}> and others have responded to your "
"post <{strong}>{post_title}</{strong}></{p}>"
msgstr ""
"<{p}><{strong}>{replier_name}</{strong}> 및 다른 사람들이 귀하의 게시물 "
"<{strong}>{post_title}</{strong}>에 답변했습니다</{p}>"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/base_notification.py:120
#, python-brace-format
msgid ""
"<{p}><{strong}>{replier_name}</{strong}> and others started new "
"discussions</{p}>"
msgstr ""
"<{p}><{strong}>{replier_name}</{strong}> 그리고 다른 사람들이 새로운 토론을 시작했습니다</{p}>"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/base_notification.py:170
#, python-brace-format
msgid ""
"<{p}><{strong}>{replier_name}</{strong}> commented on "
"<{strong}>{author_name}</{strong}> response in a post you’re following "
"<{strong}>{post_title}</{strong}></{p}>"
msgstr ""
"<{p}><{strong}>{replier_name}</{strong}>님이 "
"<{strong}>{author_name}</{strong}>님의 응답에 댓글을 남겼습니다. 팔로우 중인 게시물: "
"<{strong}>{post_title}</{strong}></{p}>"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/base_notification.py:208
#, python-brace-format
msgid ""
"<{p}><{strong}>{replier_name}'s</{strong}> response has been endorsed in "
"your post <{strong}>{post_title}</{strong}></{p}>"
msgstr ""
"<{p}><{strong}>{replier_name}</{strong}>의 응답이 귀하의 게시물 "
"<{strong}>{post_title}</{strong}>에 승인되었습니다</{p}>"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/base_notification.py:223
#, python-brace-format
msgid ""
"<{p}>Your response has been endorsed on the post "
"<{strong}>{post_title}</{strong}></{p}>"
msgstr "<{p}>귀하의 응답이 게시물에 승인되었습니다 <strong>{post_title}</strong></{p}>"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/base_notification.py:258
#, python-brace-format
msgid ""
"<{p}>You have a new open response submission awaiting review for "
"<{strong}>{ora_name}</{strong}></{p}>"
msgstr ""
"<{p}>검토를 기다리는 새로운 공개 응답 제출이 있습니다 <{strong}>{ora_name}</{strong}></{p}>"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/base_notification.py:260
#, python-brace-format
msgid ""
"<{p}>You have multiple submissions awaiting review for "
"<{strong}>{ora_name}</{strong}></{p}>"
msgstr ""
"<{p}><{strong}> 에 대한 검토 대기 중인 제출물이 여러 개 있습니다. {ora_name}</{strong}></{p}>"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/base_notification.py:366
msgid "Notifications for submission grading."
msgstr "제출물 채점에 대한 알림."

#: openedx/core/djangoapps/notifications/email/utils.py:218
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/email/utils.py:448
msgid "Grades"
msgstr "성적"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/email/utils.py:469
msgid "discussion"
msgstr "논의"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/email_notifications.py:17
msgid "Weekly"
msgstr "주간"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/email_notifications.py:18
msgid "Immediately"
msgstr "즉시"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/email_notifications.py:19
#: xmodule/capa_block.py:244 xmodule/capa_block.py:261
#: xmodule/capa_block.py:300
msgid "Never"
msgstr "절대"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/templates/notifications/batched_email_header.html:24
msgid "Recent activity"
msgstr "최근 활동"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/templates/notifications/edx_ace/batched_email/email/body.txt:3
#: openedx/core/djangoapps/notifications/templates/notifications/edx_ace/batched_email/email/subject.txt:3
msgid "Recent activity on"
msgstr "최근 활동"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/templates/notifications/email_digest_preference_update.html:5
msgid "Email Digest Preferences Updated"
msgstr "이메일 다이제스트 환경 설정 업데이트됨"

#: openedx/core/djangoapps/notifications/templates/notifications/email_digest_preference_update.html:9
msgid ""
"You have successfully unsubscribed from email digest for learning activity"
msgstr "학습 활동에 대한 이메일 다이제스트 구독을 성공적으로 취소했습니다."

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py:98
#, python-brace-format
msgid "The file must be smaller than {image_max_size} in size."
msgstr "파일 크기는 {image_max_size} 보다 작아야 합니다."

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py:105
#, python-brace-format
msgid "The file must be at least {image_min_size} in size."
msgstr "파일 크기는 최소한 {image_min_size} 이어야 합니다."

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py:242
msgid "bytes"
msgstr "바이트"

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py:242
msgid "KB"
msgstr "KB"

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py:41
msgid "Program UUID"
msgstr "프로그램 UUID"

#: openedx/core/djangoapps/schedules/admin.py:81
msgid "Course Id"
msgstr "과정 ID"

#: openedx/core/djangoapps/schedules/admin.py:112
msgid "All"
msgstr "모두"

#: openedx/core/djangoapps/schedules/admin.py:159
msgid "Course ID"
msgstr "코스 ID"

#: openedx/core/djangoapps/schedules/models.py:46
msgid "Schedule"
msgstr "일정"

#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/courseupdate/email/body.html:22
#, python-format
msgid ""
"This is a routed Account Activation email for %(routed_profile_name)s "
"(%(routed_user_email)s): %(routed_profile_name)s"
msgstr ""
"이는 %(routed_profile_name)s (%(routed_user_email)s)에 대한 라우팅된 계정 활성화 이메일입니다: "
"%(routed_profile_name)s"

#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/upgradereminder/email/body.html:35
#: openedx/core/djangoapps/schedules/templates/schedules/edx_ace/upgradereminder/email/body.html:112
msgid "Upgrade now"
msgstr "지금 업그레이드하세요"

#. Translators: This message is shown to users who attempt to create a new
#. account using
#. an invalid email format.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/accounts/__init__.py:55
msgid "Enter a valid email address"
msgstr "유효한 이메일 주소를 입력하세요"

#: openedx/core/djangoapps/user_api/accounts/__init__.py:64
msgid "This email is already associated with an existing account"
msgstr "이 이메일은 이미 기존 계정과 연결되어 있습니다."

#. Translators: These messages are shown to users who do not enter information
#. into the required field or enter it incorrectly.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/accounts/__init__.py:96
msgid "Enter your full name"
msgstr "전체 이름을 입력하세요"

#: openedx/core/djangoapps/user_api/accounts/__init__.py:101
msgid "Select your country or region of residence"
msgstr "귀하의 거주 국가 또는 지역을 선택하세요"

#: openedx/core/djangoapps/user_api/accounts/__init__.py:116
msgid ""
"Our system detected that your password is vulnerable. Change your password "
"so that your account stays secure."
msgstr "저희 시스템에서 귀하의 비밀번호가 취약하다는 것을 감지했습니다. 귀하의 계정이 안전하게 유지되도록 비밀번호를 변경하세요."

#: openedx/core/djangoapps/user_api/accounts/__init__.py:119
msgid ""
"Our system detected that your password is vulnerable. We recommend you "
"change it so that your account stays secure."
msgstr ""
"저희 시스템에서 귀하의 비밀번호가 취약하다는 것을 감지했습니다. 귀하의 계정이 안전하게 유지되도록 비밀번호를 변경하는 것이 좋습니다."

#: openedx/core/djangoapps/user_api/accounts/api.py:438
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:109
msgid "Enter a valid name"
msgstr "유효한 이름을 입력하세요"

#: openedx/core/djangoapps/user_api/admin.py:72
msgid "Success"
msgstr "성공"

#. Translators: This label appears above a dropdown menu on the form
#. used to select the user's year of birth.
#. Translators: This label appears above a dropdown menu on the registration
#. form used to select the user's year of birth.
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/api/form_fields.py:136
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:682
msgid "Year of birth"
msgstr "출생년도"

#. Translators: This label appears above a field which allows the
#. user to input the Title
#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. which allows the user to input the Title
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/api/form_fields.py:206
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:899
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/templates/user_authn/edx_ace/passwordresetsuccess/email/body.html:14
#, python-format
msgid "Hello %(name)s,"
msgstr "안녕하세요 %(name)s,"

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/templates/user_authn/edx_ace/passwordresetsuccess/email/body.txt:2
#, python-format
msgid "Hello %(name)s, "
msgstr "안녕하세요 %(name)s, "

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/login.py:102
msgid "Register"
msgstr "등록하다"

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/login.py:243
msgid "Too many failed login attempts. Try again later."
msgstr "로그인 시도 실패 횟수가 너무 많습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#. Translators: These instructions appear on the login form, immediately
#. below a field meant to hold the user's email address.
#. Translators: These instructions appear on the password reset form,
#. immediately below a field meant to hold the user's email address.
#. pylint: disable=no-member
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/login_form.py:100
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/password_reset.py:99
#, python-brace-format
msgid "The email address you used to register with {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 에 등록하는 데 사용한 이메일 주소"

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/password_reset.py:307
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/password_reset.py:630
msgid ""
"Your previous request is in progress, please try again in a few moments."
msgstr "이전 요청이 진행 중입니다. 잠시 후 다시 시도해 주세요."

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/password_reset.py:746
msgid ""
"An error has occurred. Try refreshing the page, or check your internet "
"connection."
msgstr "오류가 발생했습니다. 페이지를 새로 고치거나 인터넷 연결을 확인하세요."

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/register.py:186
#, python-brace-format
msgid "Registration using {provider} has timed out."
msgstr "{provider} 사용하여 등록하는 데 시간이 초과되었습니다."

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:149
#, python-format
msgid ""
"Your legal name is too long. It must not exceed %(max_length)s characters"
msgstr "귀하의 법적 이름이 너무 깁니다. %(max_length)s 자를 초과해서는 안 됩니다."

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:311
msgid "Registration from this country is not allowed due to restrictions."
msgstr "제한으로 인해 이 국가에서는 등록이 허용되지 않습니다."

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:702
#, python-brace-format
msgid "I agree that {platform_name} may send me marketing messages."
msgstr "{platform_name}가 마케팅 메시지를 보낼 수 있도록 동의합니다."

#. Translators: This is a legal document users must agree to
#. in order to register a new account.
#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/registration_form.py:1016
msgid "Terms of Service and Honor Code"
msgstr "서비스 약관 및 명예 규정"

#: openedx/core/djangoapps/user_authn/views/utils.py:53
msgid "Create Account"
msgstr "계정 생성"

#: openedx/core/djangoapps/util/user_messages.py:256
msgid "Dismiss"
msgstr "해제"

#: openedx/core/lib/license/mixin.py:26
msgid "License"
msgstr "특허"

#: openedx/core/lib/teams_config.py:386
#, python-brace-format
msgid "Team Group: {team_set_name}"
msgstr "팀 그룹: {team_set_name}"

#: openedx/core/lib/teams_config.py:387
msgid "Partition for segmenting users by team-set"
msgstr "팀 단위로 사용자를 세분화하기 위한 파티션"

#: openedx/features/content_type_gating/templates/content_type_gating/access_denied_message.html:15
msgid "Upgrade to unlock"
msgstr "업그레이드하여 잠금 해제"

#: openedx/features/enterprise_support/templates/enterprise_support/admin/enrollment_attributes_override.html:15
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: openedx/features/enterprise_support/utils.py:178
#, python-brace-format
msgid ""
"We are sorry, you are not authorized to access {platform_name} via this "
"channel. Please contact your learning administrator or manager in order to "
"access {platform_name}.{line_break}{line_break}Error "
"Details:{line_break}{error_message}"
msgstr ""
"죄송합니다. 이 채널을 통해 {platform_name} 에 액세스할 권한이 없습니다. {platform_name} 에 액세스하려면 학습"
" 관리자 또는 관리자에게 문의하세요. {line_break}{line_break}오류 세부 정보: "
"{line_break}{error_message}"

#: openedx/features/enterprise_support/utils.py:205
msgid "Continue"
msgstr "계속하다"

#: openedx/features/personalized_learner_schedules/call_to_action.py:121
msgid "The deadline to complete this assignment has passed."
msgstr "이 과제를 완료해야 하는 마감일이 지났습니다."

#: openedx/features/personalized_learner_schedules/call_to_action.py:127
msgid "Shift due dates"
msgstr "기한 변경"

#: openedx/features/personalized_learner_schedules/call_to_action.py:134
msgid ""
"It looks like you missed some important deadlines based on our suggested "
"schedule."
msgstr "우리가 제안한 일정에 따르면, 몇 가지 중요한 마감일을 놓친 것 같습니다."

#: openedx/features/personalized_learner_schedules/call_to_action.py:135
msgid ""
"To keep yourself on track, you can update this schedule and shift the past "
"due assignments into the future. Don’t worry—you won’t lose any of the "
"progress you’ve made when you shift your due dates."
msgstr ""
"목표를 달성하려면 이 일정을 업데이트하고 기한이 지난 과제를 미래로 미루세요. 걱정하지 마세요. 마감일을 변경해도 지금까지의 진행 상황은"
" 손실되지 않습니다."

#: themes/red-theme/lms/templates/ace_common/edx_ace/common/base_body.html:70
msgid "Sign In"
msgstr "로그인"

#: xmodule/annotatable_block.py:70 xmodule/capa_block.py:197
#: xmodule/conditional_block.py:89 xmodule/discussion_block.py:50
#: xmodule/html_block.py:58 xmodule/html_block.py:399
#: xmodule/html_block.py:427 xmodule/item_bank_block.py:526
#: xmodule/library_content_block.py:84 xmodule/library_root_xblock.py:30
#: xmodule/poll_block.py:52 xmodule/unit_block.py:39
#: xmodule/video_block/video_xfields.py:18 xmodule/word_cloud_block.py:64
#: xmodule/x_module.py:215
msgid "The display name for this component."
msgstr "이 구성 요소의 표시 이름입니다."

#: xmodule/capa/capa_problem.py:746 xmodule/capa_block.py:1417
msgid "Incorrect"
msgstr "잘못된"

#: xmodule/capa/capa_problem.py:751 xmodule/capa_block.py:1424
msgid "Correct"
msgstr "옳은"

#: xmodule/capa/inputtypes.py:90
msgid "correct"
msgstr "맞음"

#: xmodule/capa/inputtypes.py:91
msgid "incorrect"
msgstr "잘못된"

#: xmodule/capa/inputtypes.py:819
msgid "Press ESC then TAB or click outside of the code editor to exit"
msgstr "ESC 키를 누른 다음 TAB 키를 누르거나 코드 편집기 외부를 클릭하여 종료합니다."

#: xmodule/capa/responsetypes.py:410 xmodule/capa_block.py:809
#: xmodule/capa_block.py:826
msgid "Answer"
msgstr "답변"

#. Translators: Separator used in NumericalResponse to display multiple
#. answers.
#. Translators: Separator used in StringResponse to display multiple answers.
#. Example: "Answer: Answer_1 or Answer_2 or Answer_3".
#: xmodule/capa/responsetypes.py:1770 xmodule/capa/responsetypes.py:2044
msgid "or"
msgstr "또는"

#: xmodule/capa/responsetypes.py:3808
msgid "Could not interpret '{html.escape(answer_value)}' as a number."
msgstr "'{html.escape(answer_value)}'을(를) 숫자로 해석할 수 없습니다."

#: xmodule/capa/templates/codeinput.html:7
msgid "Code Editor"
msgstr "코드 편집기"

#: xmodule/capa/templates/problem.html:21
#: xmodule/capa/templates/problem.html:23
msgid "Hint"
msgstr "힌트"

#: xmodule/capa/templates/problem.html:31
#: xmodule/capa/templates/problem.html:32
msgid "Save"
msgstr "구하다"

#: xmodule/capa/templates/problem.html:33
msgid "Save your answer"
msgstr "답변을 저장하세요"

#: xmodule/capa/templates/problem.html:41
#: xmodule/capa/templates/problem.html:42
msgid "Reset"
msgstr "다시 놓기"

#: xmodule/capa/templates/problem.html:42
msgid "Reset your answer"
msgstr "답변을 재설정하세요"

#: xmodule/capa/templates/problem.html:51
msgid "Show answer"
msgstr "답변 보기"

#: xmodule/capa/templates/problem.html:115
#, python-format
msgid "You have used %(attempts_used)s of %(num_total)s attempt."
msgid_plural "You have used %(attempts_used)s of %(num_total)s attempts"
msgstr[0] "%(num_total)s 시도 중 %(attempts_used)s 사용했습니다."

#: xmodule/capa/templates/problem.html:119
msgid "Grading method:"
msgstr "채점 방법:"

#: xmodule/capa/templates/problem.html:121
msgid ""
"Some problems have options such as save, reset, hints, or show answer. These"
" options follow the Submit button."
msgstr "일부 문제에는 저장, 재설정, 힌트 또는 답 보기와 같은 옵션이 있습니다. 이러한 옵션은 제출 버튼 다음에 나옵니다."

#: xmodule/capa/templates/problem.html:146
msgid "Answers are displayed within the problem"
msgstr "문제 내에 답변이 표시됩니다."

#: xmodule/capa/templates/problem_notifications.html:11
msgid "Next Hint"
msgstr "다음 힌트"

#: xmodule/capa/templates/problem_notifications.html:16
msgid "Review"
msgstr "검토"

#: xmodule/capa_block.py:209
msgid ""
"Defines the number of times a student can try to answer this problem. If the"
" value is not set, infinite attempts are allowed."
msgstr "학생이 이 문제에 답할 수 있는 횟수를 정의합니다. 값이 설정되지 않으면 무한한 시도가 허용됩니다."

#: xmodule/capa_block.py:216
msgid "Grading Method"
msgstr "등급 방법"

#: xmodule/capa_block.py:218
msgid ""
"Define the grading method for this problem. By default, it's the score of "
"the last submission made by the student."
msgstr "이 문제에 대한 채점 방법을 정의합니다. 기본적으로 학생이 제출한 마지막 제출물의 점수입니다."

#: xmodule/capa_block.py:224 xmodule/capa_block.py:528
msgid "Last Score"
msgstr "마지막 점수"

#: xmodule/capa_block.py:225 xmodule/capa_block.py:529
msgid "First Score"
msgstr "첫 번째 점수"

#: xmodule/capa_block.py:226 xmodule/capa_block.py:530
msgid "Highest Score"
msgstr "최고 점수"

#: xmodule/capa_block.py:227 xmodule/capa_block.py:531
msgid "Average Score"
msgstr "평균 점수"

#: xmodule/capa_block.py:243 xmodule/capa_block.py:254
#: xmodule/capa_block.py:298
msgid "Always"
msgstr "언제나"

#: xmodule/capa_block.py:245 xmodule/capa_block.py:260
msgid "Past Due"
msgstr "연체"

#: xmodule/capa_block.py:249 xmodule/modulestore/inheritance.py:88
msgid "Show Answer"
msgstr "정답 보기"

#: xmodule/capa_block.py:255
msgid "Answered"
msgstr "답변됨"

#: xmodule/capa_block.py:256
msgid "Attempted or Past Due"
msgstr "시도 또는 과거 기한"

#: xmodule/capa_block.py:257
msgid "Closed"
msgstr "닫힘"

#: xmodule/capa_block.py:259
msgid "Correct or Past Due"
msgstr "정확하거나 지난 기한"

#: xmodule/capa_block.py:263
msgid "After All Attempts"
msgstr "모든 시도 끝에"

#: xmodule/capa_block.py:264
msgid "After All Attempts or Correct"
msgstr "모든 시도 또는 수정 후"

#: xmodule/capa_block.py:265
msgid "Attempted"
msgstr "시도됨"

#: xmodule/capa_block.py:290 xmodule/modulestore/inheritance.py:114
msgid "Randomization"
msgstr "무작위화"

#: xmodule/capa_block.py:313
msgid "List of correctness maps for each attempt"
msgstr "각 시도에 대한 정확성 맵 목록"

#: xmodule/capa_block.py:317
msgid "List of student answers for each attempt"
msgstr "각 시도에 대한 학생 답변 목록"

#: xmodule/capa_block.py:323
msgid "List of scores for each attempt"
msgstr "각 시도에 대한 점수 목록"

#: xmodule/capa_block.py:333
msgid ""
"Seconds a student must wait between submissions for a problem with multiple "
"attempts."
msgstr "여러 번 시도해야 하는 문제에 대해 학생이 제출 사이에 기다려야 하는 시간(초)입니다."

#: xmodule/capa_block.py:338
msgid "Problem Weight"
msgstr "문제 무게"

#: xmodule/capa_block.py:363
msgid ""
"Indicates if the problem was edited using the Markdown editor in the "
"Authoring MFE."
msgstr "Authoring MFE의 Markdown 편집기를 사용하여 문제가 편집되었는지 여부를 나타냅니다."

#: xmodule/capa_block.py:808 xmodule/capa_block.py:825
msgid "Question"
msgstr "질문"

#: xmodule/capa_block.py:1063
msgid "Submitting"
msgstr "제출 중"

#: xmodule/capa_block.py:2027
#, python-brace-format
msgid "{num_hour} hour"
msgid_plural "{num_hour} hours"
msgstr[0] "{num_hour} 시간"

#: xmodule/capa_block.py:2032
#, python-brace-format
msgid "{num_minute} minute"
msgid_plural "{num_minute} minutes"
msgstr[0] "{num_minute} 분"

#: xmodule/capa_block.py:2038
#, python-brace-format
msgid "{num_second} second"
msgid_plural "{num_second} seconds"
msgstr[0] "{num_second} 초"

#: xmodule/course_block.py:865
msgid ""
"Configure team sets, limit team sizes, and set visibility settings using "
"JSON. See <a target=\"&#95;blank\" "
"href=\"https://docs.openedx.org/en/latest/educators/references/advanced_features/teams_configuration_options.html>teams"
" configuration documentation</a> for help and examples."
msgstr ""
"JSON을 사용하여 팀 세트를 구성하고, 팀 크기를 제한하고, 가시성 설정을 지정합니다. <a target=\"&#95;blank\" "
"href=\"https://docs.openedx.org/en/latest/educators/references/advanced_features/teams_configuration_options.html\">팀"
" 구성 문서</a>를 참조하여 도움말과 예제를 확인하세요."

#: xmodule/course_block.py:901
msgid "Proctoring Exam Escalation Contact"
msgstr "시험 에스컬레이션 연락처"

#: xmodule/course_block.py:903
msgid ""
"Required if 'requires_escalation_email' is set in the proctoring "
"backend.Enter an email address to be contacted by the support team whenever "
"there are escalations (e.g. appeals, delayed reviews, etc.)."
msgstr ""
"'requires_escalation_email'이 프로토링 백엔드에 설정된 경우 필수입니다. 에스컬레이션(예: 항소, 지연된 검토 "
"등)이 있을 때마다 지원 팀에서 연락할 이메일 주소를 입력하세요."

#: xmodule/course_block.py:1132
msgid "General"
msgstr "일반적인"

#: xmodule/html_block.py:66
msgid "Upstream html contents to store upstream data field"
msgstr "업스트림 데이터 필드를 저장하기 위한 업스트림 HTML 콘텐츠"

#: xmodule/html_block.py:86
msgid "Editor"
msgstr "편집자"

#: xmodule/item_bank_block.py:480
#, python-brace-format
msgid ""
"The problem bank has been configured to show {count} problems. Please "
"specify a positive number of problems, or specify -1 to show all problems."
msgstr ""
"문제 은행은 {count} 문제를 표시하도록 구성되었습니다. 양의 문제 수를 지정하거나 -1을 지정하여 모든 문제를 표시하세요."

#: xmodule/item_bank_block.py:484 xmodule/item_bank_block.py:496
msgid "Edit the problem bank configuration."
msgstr "문제 은행 구성을 편집합니다."

#: xmodule/item_bank_block.py:492
#, python-brace-format
msgid ""
"The problem bank has been configured to show {count} problems, but only "
"{actual} have been selected."
msgstr "문제 은행은 {count} 문제를 표시하도록 구성되었지만 {actual} 만 선택되었습니다."

#: xmodule/library_content_block.py:113
msgid "Is Migrated to library v2"
msgstr "라이브러리 v2로 마이그레이션되었습니다."

#: xmodule/library_content_block.py:242
msgid ""
"This block is already migrated to use library v2. You can sync individual "
"blocks now"
msgstr "이 블록은 이미 라이브러리 v2를 사용하도록 마이그레이션되었습니다. 이제 개별 블록을 동기화할 수 있습니다."

#: xmodule/library_content_block.py:358
msgid ""
"This legacy library reference is no longer supported, and needs to be "
"updated to receive future changes"
msgstr "이 레거시 라이브러리 참조는 더 이상 지원되지 않으며, 향후 변경 사항을 받기 위해 업데이트가 필요합니다."

#. Translators: {refresh_icon} placeholder is substituted to "↻" (without
#. double quotes)
#: xmodule/library_content_block.py:365
#, python-brace-format
msgid "{refresh_icon} Update reference"
msgstr "{refresh_icon} 참조 업데이트"

#: xmodule/library_content_block.py:407
msgid "The source library has not been migrated to version 2"
msgstr "소스 라이브러리가 버전 2로 마이그레이션되지 않았습니다."

#: xmodule/library_content_block.py:409
msgid "The block has already been upgraded to version 2"
msgstr "블록이 이미 버전 2로 업그레이드되었습니다."

#: xmodule/lti_block.py:140
msgid "LTI ID"
msgstr "LTI ID"

#: xmodule/lti_block.py:155
msgid "LTI URL"
msgstr "LTI URL"

#: xmodule/lti_block.py:168
msgid "Custom Parameters"
msgstr "사용자 정의 매개변수"

#: xmodule/lti_block.py:190
msgid "Scored"
msgstr "득점"

#: xmodule/lti_block.py:192
msgid ""
"Select True if this component will receive a numerical score from the "
"external LTI system."
msgstr "이 구성 요소가 외부 LTI 시스템으로부터 숫자 점수를 받는 경우 True를 선택합니다."

#: xmodule/lti_block.py:198
msgid "Weight"
msgstr "무게"

#: xmodule/lti_block.py:200
msgid ""
"Enter the number of points possible for this component.  The default value "
"is 1.0.  This setting is only used when Scored is set to True."
msgstr ""
"이 구성 요소에 가능한 포인트 수를 입력합니다. 기본값은 1.0입니다. 이 설정은 Scored가 True로 설정된 경우에만 사용됩니다."

#: xmodule/lti_block.py:209
msgid ""
"The score kept in the xblock KVS -- duplicate of the published score in "
"django DB"
msgstr "xblock KVS에 보관된 점수 -- django DB에 게시된 점수의 복제본"

#: xmodule/lti_block.py:214
msgid "Comment as returned from grader, LTI2.0 spec"
msgstr "채점자로부터 반환된 주석, LTI2.0 사양"

#: xmodule/lti_block.py:219
msgid "Hide External Tool"
msgstr "외부 도구 숨기기"

#: xmodule/lti_block.py:221
msgid ""
"Select True if you want to use this component as a placeholder for syncing "
"with an external grading  system rather than launch an external tool.  This "
"setting hides the Launch button and any IFrames for this component."
msgstr ""
"외부 도구를 시작하는 대신 외부 등급 시스템과 동기화하기 위한 플레이스홀더로 이 구성 요소를 사용하려면 True를 선택합니다. 이 설정은"
" Launch 버튼과 이 구성 요소의 모든 IFrame을 숨깁니다."

#: xmodule/lti_block.py:232
msgid "Request user's username"
msgstr "사용자의 사용자 이름 요청"

#. Translators: This is used to request the user's username for a third party
#. service.
#: xmodule/lti_block.py:234
msgid "Select True to request the user's username."
msgstr "사용자의 사용자 이름을 요청하려면 True를 선택하세요."

#: xmodule/lti_block.py:239
msgid "Request user's email"
msgstr "사용자의 이메일 요청"

#. Translators: This is used to request the user's email for a third party
#. service.
#: xmodule/lti_block.py:241
msgid "Select True to request the user's email address."
msgstr "사용자의 이메일 주소를 요청하려면 True를 선택하세요."

#: xmodule/lti_block.py:247
msgid "LTI Application Information"
msgstr "LTI 신청 정보"

#: xmodule/lti_block.py:249
msgid ""
"Enter a description of the third party application. If requesting username "
"and/or email, use this text box to inform users why their username and/or "
"email will be forwarded to a third party application."
msgstr ""
"타사 애플리케이션에 대한 설명을 입력합니다. 사용자 이름 및/또는 이메일을 요청하는 경우 이 텍스트 상자를 사용하여 사용자에게 사용자 "
"이름 및/또는 이메일이 타사 애플리케이션으로 전달되는 이유를 알립니다."

#: xmodule/lti_block.py:257
msgid "Button Text"
msgstr "버튼 텍스트"

#: xmodule/lti_block.py:266
msgid "Accept grades past deadline"
msgstr "마감일 이후에도 성적을 수락하다"

#: xmodule/lti_block.py:267
msgid ""
"Select True to allow third party systems to post grades past the deadline."
msgstr "True를 선택하면 제3자 시스템이 마감일 이후에도 성적을 게시할 수 있습니다."

#: xmodule/modulestore/inheritance.py:46 xmodule/seq_block.py:76
msgid "Due Date"
msgstr "마감일"

#: xmodule/modulestore/inheritance.py:161
msgid "Group Configurations"
msgstr "그룹 구성"

#: xmodule/seq_block.py:500
msgid "This exam is hidden from the learner."
msgstr "이 시험은 학습자에게 공개되지 않습니다."

#: xmodule/split_test_block.py:79
msgid "Not Selected"
msgstr "선택되지 않음"

#: xmodule/templates/item_bank/author_view.html:32
#, python-brace-format
msgid ""
"Press {link_start}View{link_end} to preview, sync/update, and/or remove the "
"selected components."
msgstr "{link_start}View{link_end}를 눌러 선택한 구성 요소를 미리 보고, 동기화/업데이트하고, 제거합니다."

#: xmodule/templates/item_bank/author_view.html:38
#, python-brace-format
msgid ""
"Press {link_start}Edit{link_end} to configure how many will be shown and "
"other settings."
msgstr "{link_start}편집{link_end}을 누르세요, 표시할 항목 수와 기타 설정을 구성하세요."

#: xmodule/templates/item_bank/author_view.html:44
msgid "You have not selected any components yet."
msgstr "아직 아무 구성요소도 선택하지 않았습니다."

#: xmodule/templates/item_bank/author_view_add.html:11
#, python-brace-format
msgid ""
"{button_start}Add components{button_end} from a content library to this "
"problem bank."
msgstr "{button_start}구성요소 추가{button_end} 콘텐츠 라이브러리에서 이 문제 은행에."

#: xmodule/video_block/video_block.py:137
msgid "Basic"
msgstr "기본"

#: xmodule/video_block/video_handlers.py:469
#: xmodule/video_block/video_handlers.py:510
msgid "Runtime does not support transcripts."
msgstr "런타임은 성적표를 지원하지 않습니다."

#: xmodule/video_block/video_xfields.py:117
msgid "Default Timed Transcript"
msgstr "기본 시간 제한 대본"

#: xmodule/video_block/video_xfields.py:131
msgid "Transcript Languages"
msgstr "필사 언어"

#: xmodule/video_block/video_xfields.py:177
msgid "Upload Handout"
msgstr "핸드아웃 업로드"

#: xmodule/video_block/video_xfields.py:217
msgid "Thumbnail"
msgstr "썸네일"

#: xmodule/word_cloud_block.py:69
msgid "Instructions"
msgstr "지침"
